| 

| I-MISC
Source O
gallica.bnf.or O
/ O
Bibliothèque B-LOC
nationale I-LOC
de I-LOC
France I-LOC
|

 | O
P B-LOC
|
| O
+ O
|

| O
- O
|
| O
Lofi O
|

| O
1 O
. O
|

| O
» O
|

 

| O
Source O
gallica.bnf.or O
/ O
Bibliothèque B-LOC
nationale I-LOC
de I-LOC
France I-LOC
|

| O
y O
RÉ B-ORG
ETS I-ORG
|

| O
— O
, O
|

| O
= O
à O
s O
|
| O
SE B-MISC
|

| O
— O
— O
|

| O
est O
|

| O
10 O
MON O
VILLAGE O
, O
|

| O
1 O
. O
Se O
dit O
pour O
dépêche O
- O
toi O
. O
|

 

 

| O
RIEN O
N O
” O
|
| O
FaiTes B-MISC
|

| O
SENTE B-MISC
R I-MISC
Me I-MISC
. O
3 O
MÈRE B-MISC
|

| O
1 O
. O
Rester O
à O
la O
maison O
. O
|

| O
MON O
VILLAGE O
. O
1 O
|

 | O
lAisse B-MISC
|

| O
Il O
N2e B-MISC
gta I-MISC
el I-MISC
Se I-MISC
és I-MISC
mm I-MISC
mm I-MISC
) O
2 O
at O
nn O
RS O
Pme O
© O
|

| O
à O
|
| O
CE B-ORG
qe O
à O
tm O
|

| O
ÊTRE O
n O
, O
pue O
a O
D O
die O
étre O
hi O
te O
a O
NTAT B-ORG
MT O
SUITE O
ET B-MISC
TE I-MISC
ES I-MISC
SE I-MISC
” O
|

| O
” O
|

| O
— O
|

| O
1 O
. O
Tous O
les O
bergers O
du O
pays O
tricotent O
, O
= O
sa O
# O
3 O
|

 

 

| O
MON O
VILLAGE O
. O
13 O
|

 

| O
“ O
L O
|
 | O
çA B-MISC
M I-MISC
|
| O
* O
. O
" O
|

| O
1 O
|

| O
: O
en O
LR B-ORG
A O
AE O
gr O
gr O
; O
|

 

  
 | O
AH B-LOC
|
 | O
À O
|
     

| O
14 O
MON O
VILLAGE O
. O
|

 

| O
— O
Non O
, O
non O
, O
dit O
bien O
vite O
Désirée B-MISC
, O
Un B-MISC
Coup- I-MISC
|
| O
pant O
la O
parole O
à O
son O
promis O
; O
nous O
la O
chante- O
|

| O
“ O
|

 

 

 

| O
|||| O
|
| O
t O
|

| O
‘ O
|
| O
À O
|

| O
ait O
À O
mu O
- O
> O
énZ B-LOC
| | O
onints O
à O
|
| O
elLE O
< O
: O
. O
- O
> O
= O
« O
D. O
” O
m. O
0 O
|

 

 

| I-MISC
Elle I-MISC
s' I-MISC
endormit I-MISC
tout I-MISC
du I-MISC
long I-MISC
, O
|

 | O
PuiS1 B-LOC
+ O
+ O
. O
|
| O
mé O
Ni O
bi O
: O
C O
|
 | O
SIRE= B-MISC
|

 

| O
* O
|

 

| O
LE O
|

 | O
À O
|

| O
4 O
|

| O
Le O
|
| O
t O
|
| O
IL O
” O
4 O
” O
|

| O
— O
Dans O
ton O
pays O
, O
la O
mère O
, O
dit O
le O
vieux O
ber- O
|
| O
fer O
, O
on O
est O
encore O
plus O
renie O
- O
Dieu B-MISC
que O
par O
|

| O
NOTES O
|

 

| O
le O
— O
— O
— O
— O
— O
- O
je O
n O
|

| O
— O
Chantez B-MISC
, O
chantons O
, O
qu’ O
on O
chante O
! O
dit O
l O
|
| O
dragon O
en O
refermant O
la O
porte O
. O
Bonsoir B-MISC
à O
un O
|
| O
chacun O
. O
|

 

 

| O
# O
|
 
| O
; O
|

 

| O
PEUT O
ORRERNEN B-MISC
MERS O
ner O
eue O
EN B-ORG
EEE I-ORG
F I-ORG
ar O
me O
— O
— O
— O
— O
|

| O
— O
Allez B-MISC
, O
des O
histoires O
de O
guerre O
, O
dit O
Jean- B-PER
|

| O
DV B-ORG
RES I-ORG
|||| O
PPS B-ORG
AR O
ER O
ns O
|
| O
! O
" O
OR O
. O
ET O
PEUT B-MISC
|

| I-MISC
DR I-MISC
ST I-MISC
ce O
nf O
|

| O
M' O
est O
ainsI O
qu’ O
il O
serait O
bon O
de O
vous O
appren- O
|
 | O
Prenez- B-MISC
|

| O
dirE O
qu' O
on O
se O
risquait O
, O
de O
Sylvain B-PER
qu' O
il O
s’ O
app- O
|
| O
lait O
, O
à O
le O
surnommer O
le O
père O
Nom-de-Non B-PER
, O
|

| O
parce O
que O
, O
au O
milieu O
de O
ses O
paroles O
, O
ce O
jour- O
|
| O
. O
|
| O
là O
revenait O
à O
tout O
instant O
. O
|

 

| O
MON O
VILLAGE O
. O
23 O
|

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 | O
G O
|
 | O
À O
|
 | O
À O
|
 

| O
SR B-MISC
ET I-MISC
RE I-MISC
PINS O
rip O
# O
0 O
|

| O
.—— O
— O
0 O
= O
|

 

 

 

 

 

| O
Le O
2 O
PARLE- O
” O
- O
— O
— O
|

| O
Là O
|

| O
_ O
— O
|

| O
n O
Ve O
st O
@t O
F O
tx O
; O
PAR B-PER
L I-PER
” I-PER
paS I-PER
D4 I-PER
: O
, O
mA O
MèRe B-LOC
# O
. O
ES B-LOC
. O
A O
" O
TA O
|
| O
RSR B-MISC
RE I-MISC
AR I-MISC
RAR I-MISC
AL I-MISC
RE I-MISC
OS I-MISC
mt I-MISC
, O
|

| O
— O
|
| O
+ O
|

| O
- O
eh O
. O
, O
|
| O
on O
Sen B-PER
. O
RESTe O
|

 
 

| O
26MON O
VILLAGE O
. O
|

| O
RE O
mr O
es O
CE O
Cp O
or O
tsmréir O
der O
te O
ler O
|

 

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 

| O
MON O
VILLAGE O
. O
21 O
|

 

| O
S' O
SÉNLENLTS O
|

| O
as O
|

| O
mère O
|
| O
0 O
. O
: O
|

| O
LED O
LAVER O
ICS O
MEN O
Ge O
te O
|

| O
un O
" O
|
| O
> O
|

| O
de O
|

| O
+ O
. O
en O
ep O
are O
re O
, O
|

| O
' O
EST O
L' O
att O
oE O
Aludt O
|

  

| O
28 O
MON O
VILLAGE O
. O
|

| O
de O
la O
porte O
. O
|

 

| O
D B-LOC
SE I-LOC
|

  

| O
il O
ne O
reviendra O
ni O
nuit O
ni O
jour O
. O
|

| O
l O
|
| O
|||| O
|
| O
f O
|
 

| O
arBre B-MISC
|

| O
je O
7ÂGe O
|
| O
' O
s O
|

 

| O
30MON O
VILLAGE O
. O
|

| I-MISC
Les O
paroles O
commencaient O
à O
mal O
sortir O
; O
je O
|
| O
est O
comme O
ça O
, O
pour O
faire O
taire O
le O
père O
Roux B-PER
, O
|
| O
aubergE O
: O
|

| O
— O
Le O
père O
Roux B-PER
, O
berger O
, O
puis O
le O
frère O
de O
|
| O
Ignore B-PER
, O
qui O
passent O
à O
bon O
droit O
pour O
hugue- O
|
| O
nous O
, O
se O
retournèrent O
vitement O
de O
mon O
côté O
. O
|

| O
— O
Par O
suite O
de O
quoi O
? O
dit O
Jean-Claude B-PER
. O
|

 

 

| O
. O
+28 O
|||| O
|

 

| O
CE O
|

| O
D O
DE O
PR O
RÉ O
EE O
HART O
Res O
mn O
à O
QT B-MISC
|

 | O
À O
|

| O
Tu O
+8 O
et O
|

| O
tu O
4 O
, O
hi O
ba O
Ce O
|

 | O
" O
|

 | O
J B-LOC
|

 | O
L O
|
| O
|||| O
|
| O
F O
Te O
|
| O
' O
+ O
|
| O
+ O
|

 

| O
en O
deviser O
par O
occasion O
. O
|

| O
MON O
VILLAGE O
, O
31 O
|

 

| O
d' O
œil O
comme O
un O
champ O
de O
blé O
en O
plein O
so- O
|

 

| O
PUNTO B-ORG
AO O
DENT O
QE O
Re O
PRE O
PU O
ED O
EE O
À O
no O
GES O
RE B-MISC
|
| O
V O
VAR O
PV O
CS O
“ O
web O
pv O
" O
daNs O
L40 B-MISC
mix I-MISC
AP I-MISC
|

| I-MISC
ER O
|
| O
- O
+ O
|

| O
Le O
+ O
ee O
eg O
GE O
|
| O
: O
. O
Oh O
. O
|

| O
32 O
MON O
VILLAGE O
. O
|

| O
il O
. O
Aussi O
le O
voyait O
-on O
devenir O
dodu O
, O
non- O
|
| O
elle O
, O
ventru O
. O
|

 

 

 

| O
MON O
VILLAGE O
, O
33 O
|

 | O
tRouva B-MISC
-t O
-il O
point O
un O
jour O
défunte O
ma O
|

 

| O
Fu O
ge O
à O
|

| O
0 O
|
| O
pe B-MISC
Up I-MISC
D I-MISC
© O
. O
0 O
|

| O
> O
|

| O
rer O
— O
|
| O
Co B-LOC
eee O
|

 

| O
LE O
|
| O
PNR O
UT O
Ted O
ee O
0e O
Tv B-ORG
FRS I-ORG
Ja I-ORG
reset O
|

| O
je O
0e O
20 O
pe O
om O
me O
er O
mr O
eo O
mn O
. O
|
| O
E- O
moid O
bite O
" O
PTT B-ORG
or O
À B-MISC
|

| I-MISC
Er I-MISC
A O
|

| O
L' O
ensE B-MISC
|

| O
ms O
ce O
eye O
‘ O
eLle B-MISC
|
| O
# O
1 O
|

| O
RRQ B-ORG
DT I-ORG
EU O
, O
|

 | O
eLLE B-ORG
|

| O
3 O
% O
MON O
VILLAGE O
, O
|

| O
Que O
le O
bon O
Dieu O
ait O
pitié O
de O
son O
âme O
! O
|

 

 | O
J O
|

 
 
 | O
AH O
|

| O
10 O
. O
en O
, O
dit O
le O
vieux O
bergér O
. O
Quant O
\ O
|
| O
0 O
: O
, O
je O
souhaite O
que O
le O
mot O
de O
Jeac- B-MISC
|
| O
e O
porte O
malheur O
! O
” O
|

 

 | O
V O
|
 
 

| O
.. O
|
| O
|||| O
|
| O
I O
|
| O
_ B-PER
Ç I-PER
|
| O
Loft B-LOC
n O
|
| O
s O
* O
|
| O
Or O
: O
|
| O
» O
|
 
| O
* O
. O
ah O
|
| O
. O
|
 | O
+ O
" O
. O
|
| O
‘ O
f O
|
 | O
CHUT B-MISC
. O
|
| O
or O
- O
|
| O
c O
|
 | O
dIt B-MISC
L I-MISC
« I-MISC
LA O
|
| O
. O
|
| O
r O
|
| O
de O
|
| O
PÈRE B-MISC
: I-MISC
& I-MISC
“ I-MISC
i I-MISC
|
| O
. O
|
 | O
LE O
' O
|
| O
.. O
|
| O
je O
|
| O
— O
dE O
l O
|
| O
“ O
À O
|
| O
70 O
|
| O
= O
18 O
|
| O
$ O
|
| O
4 O
|
| O
. O
y O
|
 | O
+ O
|
| O
# O
|
 
| O
& O
|
| O
- O
+ O
# O
2 O
|
| O
, O
Lis B-MISC
|
| O
ah O
|
| O
2x9 O
|
| O
- O
i- O
|
| O
de O
L O
: O
|
 | O
Eh O
|
| O
… O
|
| O
‘ O
|
| O
eg B-MISC
Me I-MISC
ee I-MISC
me O
me O
ee O
gt O
Le O
. O
: O
|

 

| O
ns O
lé O
il O
ne O
he O
Shi O
oo O
ariait O
dé O
re O
tarn O
lmeen O
bit O
md O
|

 

 

| O
: O
|
 
| O
ES B-ORG
|

| O
ds O
in O
à O
men O
mt O
dote O
has O
rot O
ohmmétin O
ent O
. O
marie O
. O
» O
me O
2 O
|

 

 

 

 

| O
; O
Eu B-LOC
H O
PUS O
Par O
OR B-LOC
|
| O
Er B-LOC
SOU I-LOC
RO O
a O
nil O
, O
À O
MAC B-LOC
NTI I-LOC
Ne O
|
 | O
» O
2 O
FoLLE B-LOC
: O
Et O
|L||| B-LOC
|
| O
+ O
NA B-ORG
6 I-ORG
' I-ORG
AL I-ORG
i I-ORG
L I-ORG
d O
|
| O
Ur B-MISC
RU I-MISC
L O
€ O
|
| O
or O
|
| O
. O
|
| O
2 O
La O
|
| O
? O
« O
|
| O
74288 O
|
| O
= O
|
| O
2 O
6 O
|

| O
le O
€ O
, O
. O
v O
; O
- O
; O
|
| O
4 O
b O
: O
” O
|
| O
OU O
£ O
# O
6 O
= O
, O
ñ O
PeSte B-LOC
= O
. O
|
| O
+ O
: O
+ O
ah O
+1 O
t+ B-LOC
. O
0 O
|
| O
F B-LOC
Fe B-LOC
F I-LOC
bn O
|
| O
4 O
? O
IL O
S O
: O
|
 | O
» O
” O
ni O
|
| O
ne O
" O
‘ O
Le O
» O
|
| O
€ O
: O
M O
|
| O
£ O
« O
Tr B-LOC
: O
: O
. O
\ O
le O
[ O
I O
« O
DIt O
, O
< O
, O
|
 | O
ET O
C O
} O
À O
. O
, O
en O
|
| O
. O
|
| O
‘ O
|

| O
de O
sd B-MISC
SN I-MISC
|

 | O
S. O
|

| O
LA O
ROSE B-MISC
. O
|

 | O
Ah O
|

  
 | O
À O
|
  
 
 
 
 | O
AH B-MISC
|
  
  

 | I-MISC
S I-MISC
|
| O
. O
PA B-MISC
ES I-MISC
ET I-MISC
|

| I-MISC
ah I-MISC
+ O
à O
force O
de O
payer O
ses O
galants O
. O
|
| O
DE O
: O
|
| O
£ O
« O
d' O
écoute O
s' O
il O
pleut O
! O
» O
et O
de O
les O
voir O
accourir O
ee O
|

| O
EST O
l O
|
| O
EX B-MISC
|

| O
or O
+ O
Es B-MISC
|
 | I-MISC
jE I-MISC
n O
|

 | O
De O
Même O
, O
la O
Rose B-MISC
devenait O
un O
brin O
trop O
z O
" O
|
| O
none O
fière O
comme O
| | O
Artaban B-LOC
, O
elle O
s’ O
il- O
|
| O
or O
nait O
au O
point O
de O
croire O
qu O
‘ O
elle O
serai O
10 O
) O
|

| O
JE O
|
| O
Es O
|
| O
DIS B-LOC
2 O
% O
|

| O
: O
. O
wi O
je O
ours O
| | O
pareillement O
festoyée O
. O
Aussi O
les O
gar- O
|
| O
A O
) O
|

| O
|||| O
auSsi O
, O
s O
, O
pour O
la O
faire O
endèver O
, O
ne O
trouvaient O
-ils O
|
| O
n O
de O
mieux O
que O
de O
lui O
parler O
mariage O
. O
|
| O
|||| O
avis O
que O
ce O
n’ O
était O
pas O
un O
manque O
de O
|||| B-LOC
|

| O
er O
|

| O
Eu O
Île O
flexion O
qui O
faisait O
refuser O
, O
à O
cette O
jeunesse O
, O
|

 

| O
) O
a O
r O
ainsi O
les O
épouseurs O
. O
Une O
pres O
C O
' O
‘ O
est O
ip O
|
| O
arT4 O
siRe O
|

| O
4 O
|
| O
is O
Fo O
e O
F1 O
qu O
|

| O
EsT4 B-PER
entr I-PER
qui O
correspond O
à O
« O
Va B-PER
voir O
aie O
si O
j"Y B-PER
Suis I-PER
. O
» O
4 O
|

| O
esT2 O
À O
|

| O
> O
> O
|

| O
je O
|

| O
40 O
: O
MON O
VILLAGE O
, O
|

  

| O
d’ O
aucunes O
fois O
la O
fillette O
prétendait O
que O
, O
dans O
l O
|
 | O
noN B-LOC
pas O
, O
une O
femme O
mariée O
et O
une O
bête O
L O
|
 | O
eN B-LOC
somme O
, O
c’ O
est O
approchant O
la O
même O
chose O
. O
NON O
: O
|

 | O
donc O
, O
que O
pour O
se O
mettre O
la O
corde O
au O
cou O
, O
ff O
: O
|
| O
et O
, O
au O
respect O
que O
je O
vous O
dois O
, O
faire O
cinq O
ou O
4 O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
six O
mioches O
, O
il O
n’ O
y O
a O
jamais O
de O
presse O
. O
|

| O
Norine B-PER
disait O
, O
quand O
elle O
se O
ramentevait O
E B-LOC
|
| O
tous O
les O
partis O
que O
sa O
fille O
avait O
rejetés O
: O
« O
As- B-PER
|

| O
suré O
qu' O
il O
nous O
faudra O
attendre O
monsieur O
Plai- B-PER
|
| O
saint O
. O
» O
|

| O
Depuis O
quelques O
semaines O
, O
d’ O
après O
la O
loi- O
|
| O
naissance O
qu’ O
un O
chacun O
possédait O
de O
la O
ma- O
|
| O
envie O
d’ O
être O
de O
la O
Rose B-MISC
, O
on O
ne O
se O
faisait O
pas O
|
| O
faute O
de O
remarquer O
qu’ O
elle O
aimait O
moins O
à O
|
| O
badiner O
du O
mariage O
, O
et O
que O
le O
dimanche O
, O
à O
|
| O
rebours O
d' O
autrefois O
, O
elle O
s’ O
en O
allait O
baguenau- O
|

| O
der O
dans O
les O
prés O
avec O
un O
seul O
galant O
. O
|

| O
Or O
, O
ce O
monsieur O
Plaisant B-PER
là O
n' O
était O
autre O
|
| O
que O
Pierre B-PER
le I-PER
dragon I-PER
. O
La O
fille O
à O
Norine B-PER
l' O
avait O
|

 

 

| O
LA O
|
| O
vi B-MISC
|
| O
# B-MISC
# I-MISC
|

 | I-MISC
PETIT I-MISC
|

 | I-MISC
L I-MISC
|

| I-MISC
D I-MISC
|

| I-MISC
|||| O
|

 

| O
MON O
VILLAGE O
, O
H B-PER
|

| I-PER
adopté O
, O
comme O
ça O
, O
tout O
d’ O
un O
coup O
. O
D’ O
aucunes O
, O
|
| O
en O
gouaillant O
, O
soutenaient O
qu' O
elle O
ne O
le O
choi- O
|
| O
sissait O
que O
par O
rapport O
à O
son O
costume O
. O
Faut O
|
| O
convenir O
que O
beaucoup O
de O
bonnets O
blancs O
ont O
|
| O
une O
espèce O
de O
faiblesse O
pour O
tout O
ce O
qui O
ter- O
|
| O
lui O
. O
Expliquez O
ca O
. O
|

| O
Notre O
maître O
d' O
école O
ne O
voyait O
pas O
d' O
un O
|
| O
bon O
œil O
l' O
amitié O
de O
Pierre B-MISC
et O
de O
la O
Rose B-MISC
qui O
, O
|
| O
dans O
notre O
pays O
, O
passait O
, O
à O
bon O
droit O
, O
pour O
|
| O
une O
enjôleuse O
. O
Un O
jour O
il O
dit O
à O
son O
fieu O
: O
|

| O
— O
Pierre B-MISC
, O
prends O
garde O
à O
ta O
bonne O
amie O
; O
|
| O
je O
lui O
vois O
des O
yeux O
à O
la O
perdition O
de O
son O
âme O
. O
|
| O
Cette O
jeunesse O
-là O
ne O
sera O
jamais O
une O
fameuse O
|
| O
ouvrière O
; O
d' O
après O
, O
je O
serais O
fâché O
qu' O
il O
lui O
sur- O
|
| O
vienne O
‘ O
quelque O
malheur O
. O
|

| O
— O
C' O
est O
histoire O
de O
passer O
le O
temps O
, O
répond- O
|
| O
dit O
le O
dragon O
, O
et O
, O
de O
plus O
, O
on O
sait O
bien O
que O
la O
|
| O
Rose B-MISC
ne O
s’ O
est O
jamais O
dérangée O
avec O
âme O
qui O
|
| O
vive O
. O
|||| O
|

 

| O
42MON O
VILLAGE O
, O
|

| O
C' O
était O
hardiment O
vrai O
. O
|

| O
S' O
idée O
- O
-à O
|

 | O
AH B-LOC
|

 | O
donc O
, O
sitôt O
la O
veillée O
, O
au O
lieu O
de O
rentrer O
|

| O
chez O
son O
père O
, O
comme O
de O
coutume O
, O
Pierre B-MISC
prit O
|

| O
+ O
she O
rot O
D- B-MISC
DS I-MISC
mms I-MISC
LD I-MISC
Se I-MISC
© I-MISC
|

| O
le O
chemin O
de O
la O
montagne O
. O
Quand O
la O
dernière O
|
| O
chandelle O
fut O
soufflée O
, O
1l O
revint O
sur O
ses O
pas O
, O
re- O
|
| O
traversa O
le O
village O
, O
sauta O
une O
haie O
, O
par O
- O
ci O
, O
par- O
|
| O
là O
, O
et O
ne O
fit O
mine O
de O
s’ O
arrêter O
que O
, O
devinez O
où O
? O
|
| O
dans O
le O
courtil O
de O
Norine B-LOC
. O
De O
même O
que O
moi O
, O
|
| O
bien O
vous O
pensez O
qu’ O
il O
y O
avait O
, O
de O
donné O
et O
|

| O
d’ O
accepte O
, O
un O
rendez-vous O
. O
|

| O
TS B-MISC
de O
VE B-MISC
ol O
ce O
0 O
alORS O
|

| O
Le O
dragon O
se O
mit O
à O
monter O
la O
garde O
pendant O
|

| O
le O
. O
De O
+ O
|

| O
un O
quart O
d' O
heure O
, O
à O
l' O
horloge O
des O
autres O
, O
mais O
|
| O
au O
bout O
de O
dix O
minutes O
, O
il O
commença O
à O
jurer O
|
| O
? O
d’ O
une O
belle O
facon O
, O
croyant O
être O
à O
depuis O
deux O
|

| O
grandes O
heures O
. O
Si O
vous O
avez O
jamais O
âttendu O
|
| O
|||| O
_ O
pour O
le O
même O
motif O
, O
vous O
n’ O
oserez O
le O
blämer O
. O
|

| O
se O
Doucettement B-LOC
, O
à O
la O
fin O
des O
fins O
, O
la O
Rose B-LOC
ou- O
|
| O
|||| O
vrit O
la O
porte O
de O
sa O
chambre O
. O
Pierre B-MISC
se O
tenait O
|
| O
l' O
oreille O
au O
vent O
, O
il O
marcha O
droit O
au O
bruit O
; O
la O
|

| O
PDO O
REP O
RIRE O
IT O
us O
y O
|

 

 

| O
_ O
— O
|

| O
Er O
|

| O
PSM O
AR O
|
| O
: O
4 O
! O
|

 

 | O
Est B-MISC
|

| I-MISC
MON O
VILLAGE O
. O
43 O
|
| O
nuit O
était O
noïre O
noire O
. O
Donc O
, O
cherchant O
bien O
, O
|
| O
nos O
deux O
amoureux O
se O
rencontrèrent O
. O
Le O
roi- O
|
| O
non O
, O
dans O
la O
crainte O
de O
perdre O
sa O
bonne O
amie O
, O
|
| O
lui O
passa O
les O
deux O
bras O
autour O
du O
cou O
; O
et O
|
| O
puis O
, O
en O
manière O
de O
distraction O
, O
il O
lembrassa O
|

| O
Cette O
jeunesse O
, O
je O
vous O
l’ O
assure O
, O
ne O
se O
débat- O
|

| O
- O
tait O
plus O
comme O
avec O
Gaspard B-PER
; O
encore O
moins O
|

 | O
criait O
-elle O
. O
Je O
crois O
même O
qu’ O
elle O
avait O
peur O
|
| O
que O
Pierre B-MISC
ne O
les O
compte O
, O
ces O
baisers O
-là O
. O
|

| O
— O
Pourquoi O
, O
dit O
la O
fille O
à O
Norine B-PER
, O
m' O
as O
- O
tu O
|

| O
fait O
venir O
ici O
ce O
soir O
? O
|

| O
— O
Pourquoi O
donc O
m' O
as O
- O
tu O
fait O
venir O
? O
|

 | O
tu O
n O
|

| O
t O
|
| O
+ O
et O
l O
|

| O
FA O
|

| O
PERRIN O
PAR O
EL O
Le O
ie O
SMS O
|

| O
" O
+ O
DRE B-LOC
TER I-LOC
EN I-LOC
LISE I-LOC
PRIE O
|
| O
ÉLIRE B-MISC
ENTER O
TR O
An O
IT O
De O
PP B-ORG
RPIE O
TETE B-ORG
ETES O
MERE O
OP O
" O
SP B-ORG
ALES I-ORG
CES O
EDEN O
NE B-MISC
PR I-MISC
PAR I-MISC
|

| I-MISC
TRS I-MISC
DM I-MISC
TE I-MISC
ARTS I-MISC
YES I-MISC
|

 

 

| O
4%MON O
VILLAGE O
. O
|

| O
Pierre O
, O
prenant O
une O
grande O
résolution O
, O
dit O
|
| O
comme O
ça O
, O
tout O
d’ O
une O
haleine O
: O
|

| O
— O
J' O
ai O
reçu O
, O
vers O
les O
cinq O
heures O
, O
mon O
frère O
|

| O
de O
départ O
; O
il O
paraît O
-que O
les O
choses O
s O
’ O
m- O
. O
|

| O
La O
Rose B-MISC
se O
mit O
à O
pleurer O
. O
Pour O
lors O
, O
es- O
|

 | O
suyant O
ses O
yeux O
, O
elle O
dit O
: O
|

| O
— O
1 O
Devait O
L' O
arriver O
quelque O
malheur O
au O
|
| O
jour O
d' O
aujourd'hui O
; O
ce O
matin O
' O
ai O
écrasé O
deux O
|
| O
grosses O
araignées O
; O
de O
plus O
, O
Maman B-PER
a O
vu O
le O
|
| O
feu O
siffler O
vers O
la O
droite O
de O
notre O
crémaillère O
. O
|

| O
Et O
la O
pauvre O
petiote O
recommenca O
de O
pleu- O
|

 

 

| O
ti O
|

| O
MON O
VILLAGE O
, O
45 O
|

 

| O
er O
, O
comme O
si O
vraiment O
elle O
était O
payée O
|

| O
pour O
ça O
. O
|

| O
— O
Je O
n' O
aime O
pas O
les O
femmes O
en O
faiblesse O
, O
|
| O
_ O
dit O
le O
dragon O
; O
laisse O
-moi O
mon O
courage O
. O
Tiens O
, O
|
 | O
rOSe O
, O
je O
te O
donne O
la O
bague O
de O
fiançailles O
; O
|
| O
prends O
, O
passe-la O
à O
ton O
doigt O
. O
Ne O
sois O
plus O
co- O
|
| O
odette O
, O
ni O
engageante O
; O
ne O
m' O
oublie O
jamais O
. O
|
| O
M’'aimeras B-MISC
- O
tu O
encore O
quand O
je O
reviendrai O
, O
dis O
, O
|
| O
dis O
, O
ma O
Mère B-PER
? O
|||| O
|

 

| O
— O
Oh O
! O
oui O
, O
foi O
de O
promise O
. O
Jamais O
... O
toi- O
. O
|

| O
! O
|
| O
, O
|

| O
jours O
... O
dit O
la O
fillette O
au O
travers O
de O
ses O
san- O
|
| O
alors O
. O
Je O
ne O
pourrais O
t’ O
oublier O
, O
quand O
même O
|

 

 | O
l O
|
| O
ex O
|
| O
F B-LOC
|
| O
, O
|
 | O
s O
|
| O
5 O
° O
|

 
| O
A O
|
| O
+ O
+ O
|
| O
t O
|
| O
+ O
|
| O
“ O
|
| O
4 O
|
| O
< O
|

| O
t' O
aime O
à O
plein O
cœur O
. O
Mais O
toi O
? O
toi O
, O
là O
- O
bas O
, O
tu O
|

| O
du O
né O
Vos B-PER
le O
né O
nt O
dti O
chattes O
mms O
me O
Mb B-MISC
6 I-MISC
le O
2 O
és O
ae O
maman O
hit O
à O
|

  

| O
E. O
m' O
oublieras O
dans O
tes O
garnisons O
; O
tu O
courtiseras O
|
| O
£ O
; O
+ O
|
 | O
Peut O
- O
être O
d’ O
autres O
jeunesses O
... O
Oh O
! O
cette O
idée- O
|
| O
its O
là O
me O
chagrine O
de O
plus O
en O
plus O
. O
Je O
le O
veux O
|
| O
CE O
pas O
, O
moi O
, O
comme O
d’ O
aucunes O
, O
d’ O
une O
moitié O
de O
|
| O
‘ O
à O
|
| O
LE O
fidélité O
; O
il O
me O
la O
faut O
entière O
, O
entends O
- O
tu O
? O
|
| O
comme O
celle O
que O
je O
te O
garderai O
. O
Jure B-MISC
-moi O
, O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
Me I-MISC
. O
d. O
|
| O
À O
|
| O
5 O
|
 | O
|||| O
|

  

 | O
es O
|

| O
mlreie O
© O
. O
|

 

| O
46MON O
VILLAGE O
. O
|

  

| O
Pierre B-MISC
, O
sur O
ce O
qu’ O
il O
y O
a O
de O
plus O
sacré O
, O
jure- O
|
| O
moi O
... O
|

| O
— O
Je O
te O
jure O
, O
si O
tu O
ne O
me O
trompes O
point O
, O
|
| O
de O
te O
prendre O
pour O
femme O
au O
retour O
, O
je O
te O
l O
|
 | O
jure O
, O
dit O
le O
dragon O
. O
. O
|

| O
— O
Ça B-MISC
ne O
saurait O
me O
suffire O
, O
dit O
la O
Mole B-PER
; O
tu O
|
| O
m' O
aimes O
ou O
tu O
ne O
m' O
aimes O
pas O
, O
et O
, O
si O
tu O
m' O
ai- O
|
 | O
es O
, O
tu O
ne O
dois O
penser O
qu’ O
à O
moi O
; O
je O
veux O
qu O
|
| O
tu O
me O
jures O
fidélité O
entière O
. O
J' O
ai O
ouï O
conter O
|
| O
trop O
souvent O
, O
par O
les O
anciens O
, O
les O
manières O
|
| O
d’ O
être O
de O
vous O
autres O
militaires O
. O
Jure B-PER
, O
Pierre B-MISC
, O
|
 | O
eT O
dépêche O
- O
toi O
. O
|||| O
|

| O
— O
Pour O
ce O
qui O
est O
d' O
une O
fidélité O
comme O
|
| O
celle O
que O
je O
veux O
que O
tu O
me O
gardes O
, O
je O
n' O
ose O
|
| O
te O
la O
jurer O
, O
dit O
le O
dragon O
qui O
vénérait O
sa O
propre O
|
| O
parole O
; O
d’ O
ailleurs O
un O
homme O
, O
c’ O
est O
pas O
là O
|
| O
même O
chose O
. O
|

| O
A O
cause O
donc O
? O
dit O
vivement O
la O
fille O
à O
Norine B-LOC
, O
|

 

 

 

 

| O
7 O
deS B-LOC
— O
- O
: O
|||| O
|
| O
ép O
vs O
tek O
ï O
RE O
u O
|

 | O
n. O
“ O
. O
|
| O
; O
— O
— O
— O
|
 | O
vITe O
7 O
|
| O
£ O
; O
|

 

| O
M O
ds O
rer O
k O
L O
|
| O
ER B-LOC
|

| O
MON O
VILLAGE O
. O
41 O
|

| O
promis O
. O
|

| O
— O
Oh B-MISC
! I-MISC
ne O
te O
fâche O
point O
, O
ma O
Rose B-MISC
, O
dit O
|
| O
Pierre B-MISC
; O
je O
vas O
te O
l' O
expliquer O
, O
tu O
me O
compren- O
|
| O
dras O
. O
Dans O
les O
garnisons O
, O
vois O
- O
tu O
, O
on O
s' O
ennuie O
|
| O
tellement O
que O
si O
on O
n’ O
avait O
pas O
üun O
semblant O
de O
|
| O
particulière O
, O
on O
se O
rongerait O
la O
rate O
, O
sans O
|
| O
compter O
que O
les O
camarades O
ne O
décesseraient O
|
| O
de O
vous O
poursuivre O
, O
nuit O
et O
jour O
, O
de O
leurs O
mo- O
|
| O
qui O
est O
. O
Il O
faut O
l' O
avouer O
, O
puisque O
ça O
est O
, O
on O
|
| O
se O
trouve O
maintes O
et O
maintes O
fois O
poussé O
à O
|
| O
gouailler B-PER
les O
amours O
du O
pays O
. O
Mais O
, O
tiens O
, O
je O
|
| O
ne O
peux O
trouver O
rien O
de O
mieux O
à O
te O
dire O
, O
m O
|
| O
Rose B-LOC
: O
on O
a O
comme O
deux O
cœurs O
, O
sans O
quoi O
|
| O
faudrait O
mourir O
à O
la O
peine O
; O
il O
y O
a O
le O
cœur O
qui O
|
| O
pleure O
en O
quittant O
le O
pays O
, O
les O
amis O
, O
le O
roi- O
|
| O
aise O
, O
les O
parents O
, O
et O
encore O
le O
cœur O
qui O
saute O
|
| O
au O
bruit O
du O
tambour O
et O
de O
la O
fusillade O
. O
Celui O
|
| O
qui O
saute O
sous O
l' O
uniforme O
enfonce O
l' O
autre O
; O
|

| O
mais O
son O
cœur O
de O
paysan O
, O
on O
le O
retrouve O
en O
|

| O
g O
|
| O
- O
aIme B-PER
|

| O
si O
% O
|
| O
” O
|

| O
RE O
SR O
nl O
ls O
as O
|

| O
nn O
Dos O
ne O
tte B-PER
Eh I-PER
RSA O
mr O
hits O
much O
« O
et O
|

  

| O
48 O
MON O
VILLAGE O
. O
|

 | O
et O
à O
l. B-LOC
|

| O
. O
. O
miss B-ORG
... O
N O
|
| O
La O
Rose B-MISC
sentit O
quelque O
chose O
à O
redire O
et O
dit O
: O
|

| O
— O
Pourquoi O
, O
mon O
Pierre B-MISC
, O
si O
tu O
as O
deux O
|
| O
cœurs O
, O
ne O
m' O
amuserais O
-je O
pas O
à O
en O
avoir O
deux O
|
| O
aussi O
? O
Crois B-PER
- O
tu O
que O
lorsqu' O
un O
de O
mes O
galants O
|
| O
m' O
embrasse O
par O
surprise O
, O
crois O
- O
tu O
que O
si O
mon O
|
| O
cœur O
bat O
, O
il O
batte O
de O
la O
même O
manière O
que O
|
| O
quand O
tu O
me O
pourprends O
? O
Non O
. O
Eh O
bien O
, O
que O
|
| O
reviennent O
mes O
amoureux O
quand O
tu O
seras O
là- O
- O
|

| O
bas O
, O
au O
loin O
; O
s' O
ils O
m O
’ O
complimentent O
par O
rap- O
|

 

| O
port O
à O
Ma B-PER
figure O
, O
à O
ma O
malice O
ou O
à O
mon O
tra- O
|
| O
vail O
, O
je O
les O
écouterai O
. O
M’ O
est O
avis O
aussi O
, O
Pierre B-MISC
, O
|
| O
qu' O
on O
a O
deux O
cœurs O
, O
et O
je O
te O
garderai O
celui O
|
| O
que O
tu O
me O
garderas O
. O
|

| O
LR B-ORG
PRES O
DSL O
PSRENRE B-MISC
|

| I-MISC
L' O
amour O
, O
comme O
d’ O
aucuns O
le O
prétendent O
, O
|

| O
% O
2 O
" O
|
| O
œ O
Am B-MISC
TT I-MISC
|

| O
# O
5 O
et O
L B-MISC
|
| I-MISC
Ti I-MISC
ete I-MISC
PTE I-MISC
À O
|

| O
ne O
fait O
pas O
qu' O
on O
change O
du O
tout O
au O
tout O
, O
|
 | O
puisque O
, O
vous O
voyez O
, O
cette O
fillette O
était O
restée O
|
| O
fielleuse O
comme O
devant O
, O
|

| O
‘ O
|
| O
Y O
: O
|
| O
“ O
|

| O
La O
|

 | O
À O
|

| O
RATS O
|

  

| O
or O
|

 | O
PARENT B-LOC
|

| O
en O
al O
dev O
à O
|

 

| O
< O
|
| O
n O
, O
|

| O
MON O
VILLAGE O
. O
. O
49 O
|

| O
Ayant O
répondu O
, O
la O
Rose B-MISC
se O
mit O
à O
courir O
du O
|
| O
côté O
de O
sa O
chambre O
en O
repoussant O
Pierre B-MISC
loin O
|
| O
d' O
elle O
, O
à O
mesure O
qu' O
il O
l' O
approchait O
. O
|

| O
Le O
dragon O
cria O
si O
fort O
: O
« O
Il O
me O
faut O
tes O
deux O
|
| O
cœurs O
! O
» O
que O
la O
fille O
à O
Norine B-PER
s' O
arrêta O
, O
de O
peur O
|
| O
d’ O
éveiller O
les O
voisins O
. O
|

| O
- O
— O
De O
quel O
saint O
, O
dit O
-elle O
, O
veux O
- O
tu O
exiger O
|
| O
de O
moi O
ce O
que O
tu O
ne O
veux O
pas O
que O
J' O
exige O
de O
|
| O
toi O
? O
|

| O
— O
Parce O
qu’ O
une O
femme O
, O
dit O
le O
dragon O
, O
d’ O
une O
|
| O
voix O
de O
commandement O
, O
ca O
doit O
donner O
tout O
|
| O
ce O
qu' O
on O
lui O
réclame O
. O
|

| O
— O
Ma O
foi O
, O
dit O
la O
Rose B-MISC
en O
goguenardant O
, O
|
| O
partant O
de O
là O
on O
irait O
loin O
. O
Bah O
! O
bah O
! O
plus O
on O
|
| O
donne O
, O
plus O
on O
demande O
, O
et O
si O
les O
bonnets O
|
| O
blancs O
avaient O
un O
brin O
de O
raison O
, O
on O
ne O
s O
|
| O
ferait O
, O
m' O
est O
avis O
, O
aller O
si O
souvent O
. O
Donc O
, O
|

| O
puisque O
nous O
voilà O
en O
train O
de O
causer O
, O
va- O
|

| O
ee O
RP O
PR O
ET O
|
| O
.Or O
; O
fi O
. O
|

| O
bi O
dios O
dus O
I B-MISC
GORE I-MISC
ur I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
a O
2 O
D B-MISC
2 I-MISC
0 O
un O
mot O
0 O
— O
CE O
N- B-LOC
|

| O
+ O
, O
: O
à O
4 O
|
| O
Laine O
int O
mis O
5 O
PaS B-ORG
d. I-ORG
she I-ORG
= O
|

| O
M O
A O
halte O
SM O
ri O
|

| O
. O
bé O
mbtagelhé O
2 O
# O
4 O
|

| O
50 O
|||MON| O
VILLAGE O
. O
|

| O
ESS O
EN O
77 O
|

| O
nons O
dans O
ma O
chambre O
; O
aussi O
bien O
il O
ne O
fait O
|
| O
pas O
chaud O
dehors O
. O
Me O
voyant O
au O
doigt O
la O
|

| O
Le O
PS B-ORG
LES B-MISC
Re I-MISC
ARTE O
Der O
, O
|
 | O
ET O
IL O
S O
|

| O
bague O
de O
promise O
, O
ma O
mère O
elle-même O
, O
si O
belle O
|
| O
se O
réveillait O
, O
ne O
se O
formaliserait O
point O
de O
Ja B-MISC
|
| O
liberté O
que O
je O
te O
laisse O
prendre O
. O
|

| O
_ O
Etils O
entrèrent O
; O
mais O
pour O
allumer O
sa O
chan- O
|
| O
elle O
, O
la O
Rose B-MISC
eut O
crainte O
de O
déranger O
Norine B-LOC
|
| O
en O
aklant O
remuer O
les O
cendres O
de O
la O
maison O
. O
|
| O
Alors O
Pierre B-PER
tira O
de O
sa O
poche O
une O
de O
ces O
|
| O
allumettes O
chimiques O
que O
les O
soldats O
portent O
|
| O
toujours O
sur O
eux O
. O
Quand O
il O
fit O
clair O
, O
le O
dragon O
|
| O
regarda O
autour O
de O
lui O
d’ O
un O
air O
de O
fierté O
. O
Il O
s O
|
| O
trouvait O
dans O
une O
chambre O
que O
pas O
un O
garcon O
|

| O
Le O
|||| O
ne O
pouvait O
se O
vanter O
de O
connaître O
, O
quoi- O
|

| O
qu' O
à O
vrai O
dire O
ça O
ne O
fût O
pas O
ce O
qu O
’ O
oN B-MISC
peuT I-MISC
s- I-MISC
|

| O
EST-Armoire O
, O
une O
chaise O
, O
un O
lit O
, O
au O
mur O
une O
image O
|

| O
|||| O
de O
sainteté O
, O
et O
dans O
un O
des O
coins O
un O
tas O
de O
|

 | O
chauve O
. O
Soit O
l' O
odeur O
du O
chanvre O
, O
soit O
autre O
|

| O
F O
chose O
, O
le O
sang O
monta O
à O
la O
tête O
du O
dragon O
et O
il O
|

| O
& O
, O
s’ O
assit O
, O
tout O
émotionné O
, O
sur O
la O
chaise O
, O
tandis O
|

 | O
À B-MISC
|

| I-MISC
MON I-MISC
VILLAGE I-MISC
. O
d1 B-ORG
|

 

| I-ORG
|||| O
_ O
que O
la O
Rose B-MISC
se O
posait O
au O
rebord O
de O
sa O
cou- O
|
| O
|||| O
= O
Colette B-PER
. O
|||| O
|||| B-LOC
|

| O
le O
7 O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
14 I-MISC
. O
— O
Te B-MISC
souviens I-MISC
, O
Pierre B-MISC
, O
dit O
la O
fillette O
, O
que O
|
| O
il O
les O
bonnets O
blancs O
doivent O
plus O
d' O
amitié O
et O
de O
|

| O
. O
fidélité O
aux O
hommes O
, O
que O
les O
hommes O
aux O
|
| O
_ O
bonnets O
blancs O
. O
J' O
opine O
que O
t' O
est O
à O
l' O
égalité O
, O
|
| O
parce O
que O
sans O
Ça B-MISC
il O
n’ O
y O
aurait O
guère O
de O
justice O
, O
|
| O
_ O
et O
je O
voudrais O
, O
moi O
, O
pour O
que O
tout O
aille O
bien O
|
 | O
Dans O
Le B-ORG
Monde I-ORG
, O
que O
ceux O
qui O
trompent O
soient O
|
| O
Ë B-LOC
toujours O
trompés O
. O
|

| O
4 O
— O
Tu B-MISC
parles I-MISC
comme I-MISC
monsieur I-MISC
le I-MISC
curé I-MISC
, O
dit O
|

 | O
- O
Pierre B-MISC
; O
mais O
ça O
n' O
empêche O
pas O
qu’ O
une O
fille O
|

| O
_ O
déshonorée O
est O
toujours O
bien O
plus O
blâmée O
que O
|
| O
le O
garçon O
qui O
l’ O
a O
mise O
à O
mal O
. O
|

| O
_ O
— O
Moi O
je O
blâme O
plutôt O
le O
garcon O
dans O
l’ O
ah- O
” O
+4 O
|
| O
_ O
faire O
, O
dit O
la O
Mole B-MISC
. O
M’ O
est O
avis O
que O
si O
d’ O
aucunes O
|
| O
4 O
|||| O
parmi O
nous O
ont O
un O
brin O
de O
coquetterie O
de O
trop O
, O
|
| O
je O
d’ O
aucuns O
parmi O
vous O
ont O
par O
trop O
de O
brava- O
|

 

| O
_ O
chérie O
, O
et O
si O
vous O
vous O
faisiez O
une O
loi O
d O
’ O
donc- O
|

 

 | O
, O
ddr O
ms O
- O
. O
- O
... O
|
 | O
n. O
imnmmtn— B-MISC
# I-MISC
ntl I-MISC
ns O
+ O
|||| O
ro O
hate O
te O
ét O
état O
pe O
tn O
me O
er O
PR B-MISC
EE I-MISC
E I-MISC
|
| O
_ O
ER O
ee O
— O
" O
eh O
im O
ee O
te O
me O
te O
te O
me O
+ O
M O
me O
|

| O
ah O
|
| O
; O
|

 

| O
02 O
|||MON| O
VILLAGE O
. O
|

| O
triner O
Îles B-LOC
filles I-LOC
, O
au O
lieu O
de O
les O
prendre O
à O
la O
|
| O
force O
de O
vos O
deux O
bras O
, O
on O
n’ O
entendrait O
pas O
, O
|
| O
dans O
nos O
pays O
, O
parler O
de O
tant O
de O
malheurs O
. O
|
| O
Pour O
finir O
sur O
ce O
sujet O
-là O
, O
donne O
-moi O
ton O
cœur O
|
| O
de O
soldat O
, O
Pierre B-MISC
, O
et O
je O
te O
donnerai O
mon O
cœur O
|
| O
de O
coquette O
. O
4 O
|||| B-LOC
|
| O
» O
|

| O
— O
Tope B-LOC
! O
dit O
le O
dragon O
; O
aussi O
bien O
avec O
|
| O
les O
femmes O
on O
n’ O
a O
jamais O
le O
dernier O
, O
et O
si O
nous O
|
| O
sommes O
un O
brin O
plus O
forts O
qu' O
elles O
, O
on O
peut O
|

 | O
V B-MISC
|
 
 
 
 | I-MISC
G I-MISC
|

| O
hardiment O
soutenir O
qu’ O
elles O
sont O
plus O
malignes O
|
| O
que O
nous O
sur O
beaucoup O
de O
points O
. O
Tu O
as O
rai- O
|
| O
son O
, O
ma O
fine O
Rose B-MISC
, O
les O
hommes O
, O
de O
même O
que O
. O
: O
|
| O
les O
femmes O
, O
devraient O
donner O
et O
demander O
à O
|
| O
l' O
égalité O
. O
Puis O
, O
se O
levant O
de O
sa O
chaise O
, O
Pierre B-MISC
|
| O
s’ O
en O
vint O
embrasser O
sa O
promise O
. O
|

| O
— O
Tu B-MISC
m' I-MISC
étrangler I-MISC
, O
dit O
la O
Rose B-MISC
en O
riant O
, O
finis O
|
| O
donc O
! O
... O
Ainsi O
tu O
me O
donnes O
tes O
deux O
cœurs O
, O
|

| O
bien O
sûr O
... O
c’ O
est O
juré O
, O
jure O
. O
|

| O
— O
C' O
est O
juré O
, O
jure O
. O
|

 

 
 
 | O
G B-MISC
|
 | I-MISC
AH I-MISC
|

| I-MISC
|||| O
A O
à O
cie B-MISC
CR I-MISC
|
| O
GMT O
He B-LOC
+ O
EnFIn B-LOC
|
| O
200 O
: O
7MON O
VILLAGE O
. O
|||| O
53 O
3 O
|
 | O
tIEns O
! O
cria O
la O
Rose B-MISC
, O
nous O
allons O
: O
être O
à O
|
| O
bon O
rés O
; O
je O
n' O
ai O
plus O
de O
chandelle O
, O
or- O
4 O
|
| O
4 O
DE B-PER
rien O
, O
j' O
irai O
te O
faire O
un O
pas O
de O
à O
|
| O
il O
dit O
; O
finis O
donc O
! O
|
| O
— O
Rose B-PER
, O
m' O
aimes O
- O
Tu O
? O
5 O
|
| O
|||—| B-MISC
Pierre B-MISC
, O
ait O
la O
Rose B-MISC
d’ O
une O
voix O
sûre O
, O
et O
|
| O
i O
émotionnée O
en O
même O
temps O
, O
demande O
|
| O
US B-LOC
si O
je O
respecte O
ma O
mère O
, O
si O
je O
n- O
|
| O
ett O
te O
à O
ét O
mon O
n O
père O
; O
mais O
, O
viens O
, O
viens O
! O
|
| O
de O
pars O
demain O
, O
ma O
Rose B-MISC
, O
ma O
promise O
, O
|
| O
“ O
4 O
; O
encore O
un O
moment O
! O
|

| O
Je O
|

 

  

| O
DE O
|

| O
A O
|

| O
ape O
: O
|

 

 

 
| O
En O
|
| O
© O
|

 

 

 

 | O
4 O
« O
+ O
+ O
eh O
" O
|
| O
OR O
+ O
4 O
. O
LE O
: O
+ O
RE B-MISC
cr I-MISC
WT I-MISC
. O
' O
: O
|
| O
“ O
+ O
Ex B-MISC
ve I-MISC
Ant I-MISC
2 I-MISC
“ O
pèrE O
; O
|
| O
n O
) O
or O
|
| O
à O
4 O
|
| O
il O
N O
‘ O
|
| O
E B-LOC
- O
|
| O
JE B-LOC
|
| O
42 O
|
| O
IL O
* O
|
| O
.. O
: O
|
| O
, O
|
| O
: O
ET O
|
| O
. O
, O
|
| O
Lui O
En O
NT O
Re O
|||| O
; O
: O
|
| O
D. O
LES O
PARIGOTS O
! O
|
 | O
LE O
4 O
ce O
. O
|

 

| O
+ O
Le O
parigot O
de O
Thérèse B-PER
, O
la O
femme O
à O
Jean- B-PER
|
| O
À O
_ O
Claude B-PER
, O
avait O
toussé O
la O
nuit O
d’ O
une O
toux O
qui O
|
| O
5 O
o O
om O
niet O
pas O
naturelle O
. O
|

| O
hé O
le O
fin O
matin O
, O
le O
frère O
de O
Norine B-PER
s’ O
ha- O
|
| O
bille O
pour O
aller O
querir O
le O
médecin O
. O
|

| O
. O
_ O
— O
- O
Hé B-MISC
! I-MISC
cousin O
, O
li O
cria O
Toinon O
, O
l’ O
épicière O
d O
, O
|
| O
en O
+ O
voyant O
passer O
. O
Tournez O
-vous O
d' O
ici O
l O
|
| O
… O
Morlincourt B-LOC
? O
Vous O
marchez O
bien O
fier O
. O
Ne O
|

| O
1 O
. O
Nourrissons O
de O
Paris B-LOC
, O
sortant O
pour O
la O
plupart O
des O
bu- O
|
| O
4 O
réaux O
de O
nourrices O
, O
|

 

| O
bref O
|

| O
: O
D O
|

| O
T2 O
|

| O
+ O
|

| O
7 O
|
| O
- O
|

| O
» O
|

| O
La O
|

| O
OR O
|

| O
DE O
|

| O
D. O
4 O
0ORARRG O
RE B-MISC
Dane I-MISC
SR I-MISC
ee I-MISC
à O
RER B-LOC
AE I-LOC
pe O
3 O
2 O
08 O
D O
|

| O
- O
|

| O
D8 O
MON O
VILLAGE O
. O
|

 | O
À O
|

| O
— O
Je O
m' O
en O
vas O
vite O
et O
vite O
à O
Morlincourt B-LOC
, O
|
| O
dit O
Jean-Claude B-PER
, O
chercher O
M. B-PER
Cria I-PER
; O
notre O
|
| O
parigot O
est O
dangereusement O
malade O
. O
|

| O
Toinon O
se O
posa O
sur O
sa O
porte O
et O
, O
dans O
le O
but O
|
| O
de O
mieux O
goguenarder O
, O
elle O
mit O
les O
deux O
|

| O
poings O
sur O
ses O
hanches O
. O
|

| O
— O
Voilà O
du O
nouveau O
, O
dit O
-elle O
, O
Oui B-MISC
- I-MISC
da I-MISC
! I-MISC
|
| O
Claude B-PER
le O
lettré O
, O
tu O
portes O
ton O
argent O
au O
mé- O
|
| O
decin O
pour O
un O
parigot O
. O
Avec O
tes O
quinze O
francs O
|
 | O
paRfois B-MISC
, O
tu O
peux O
bien O
, O
en O
vérité O
, O
payer O
des O
|
| O
visites O
. O
Ne O
faut O
-il O
pas O
être O
fou O
à O
lier O
? O
: O
|

| O
M' O
est O
ainsI O
qu’ O
il O
serait O
bon O
de O
vous O
expli- O
|

| O
quer O
le O
saisissement O
de O
Toinon B-MISC
en O
voyant O
Jean- B-PER
|

| O
MON O
VILLAGE O
. O
59 O
|

| O
Claude B-PER
aller O
à O
Morlincourt B-LOC
, O
rapport O
à O
son O
pari- O
|

 

| O
L O
: O
not O
. O
Je O
me O
vois O
donc O
forcé O
de O
vous O
dire O
que O
|
| O
chez O
nous O
les O
parigots O
ne O
sont O
guère O
mieux O
|
| O
traités O
, O
en O
parlant O
par O
respect O
, O
que O
des O
habillés O
|
| O
. O
de O
soie O
. O
Ils O
sont O
nourris O
d’ O
ordures O
, O
couverts O
|
| O
|||| O
de O
pièces O
et O
de O
morceaux O
; O
d’ O
aucuns O
vivotent O
, O
|
| O
|||| O
queussi- O
que O
m O
; O
mais O
ceux O
qui O
réchappent O
|

 

| O
|||| O
du O
froid O
, O
de O
la O
saleté O
, O
du O
mauvais O
lait O
, O
des O
|||| B-LOC
|
| O
|||| O
< O
maladies O
, O
il O
n’ O
est O
besoin O
d’ O
un O
tas O
de O
cailloux O
|||| O
|
| O
|||| O
pour O
les O
compter O
. O
4 O
|
| O
4 O
|
| O
; O
À O
mon O
dire O
, O
quand O
le O
fossoyeur O
passe O
avec O
|||| B-LOC
|
| O
1 O
une O
petiote O
boîte O
sous O
le O
bras O
, O
il O
répond O
, O
un O
1 O
|
| O
brin O
trop O
souvent O
, O
aux O
questions O
des O
bonnets O
|||| O
|

| O
blancs O
de O
droite O
et O
de O
gauche O
: O
« O
C’ O
est O
rien O
, O
|
| O
c’ O
est O
un O
parigot O
! O
» O
|

| O
Jean-Claude B-PER
coupa O
dans O
les O
terres O
; O
il O
vou- O
|
 | O
Jait B-LOC
arriver O
à O
Morlincourt B-LOC
tôt O
et O
tôt O
, O
avant O
l O
|
| O
_ O
tournée O
de O
M. B-PER
Cria I-PER
. O
Il O
rencontra O
, O
parDon O
, O
|
| O
pur O
hasard O
, O
notre O
médecin O
au O
droit O
des O
Feuil- B-MISC
|
| O
avant O
. O
|||| O
|

 
 

 

 | O
d O
“ O
: O
if O
|

| O
dt O
Î O
L O
» O
en O
2 O
Lû O
née O
|
| O
CRT B-MISC
TS I-MISC
Se O
tn O
DRE B-ORG
tn O
to O
Cu O
|
| O
+ O
DiT B-MISC
m O
: O
a O
TE O
— O
- O
D O
Paie O
27 O
LYS O
|
| O
fs O
£ O
et O
) O
PONS O
LR B-ORG
s O
|

| O
D O
RD O
ARR O
uns O
+ O
|

| O
L O
|
| O
HeURe B-LOC
|

 

| O
D O
|
| O
« O
|

| O
“ O
|
| O
1 O
|
| O
: O
|
| O
U B-LOC
|
 | O
n O
|
 

| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|

 

| O
OR B-LOC
|
| O
5 O
|
| O
. O
à O
|

| O
un O
et O
L B-MISC
© I-MISC
de I-MISC
|

| I-MISC
60 I-MISC
MON I-MISC
VILLAGE I-MISC
. O
|

  

| O
— O
Je B-MISC
suis I-MISC
plus I-MISC
aise I-MISC
que I-MISC
de I-MISC
droit I-MISC
, O
à O
ce O
mo- O
|
| O
meni O
- O
Ci B-MISC
, O
lui O
dit O
Jean-Claude B-PER
; O
j' O
ai O
là O
une O
fière O
|
| O
chance O
de O
vous O
attraper O
comme O
ça O
; O
je O
ne O
|
| O
“ O
vous O
lâche O
point O
; O
faut O
que O
vous O
veniez O
tout O
: O
|
| O
de O
suite O
voir O
notre O
parigot O
, O
qui O
est O
bien O
ma- O
|
| O
lade O
. O
Thérèse B-PER
et O
puis O
moi O
, O
nous O
sommes O
dans O
|

| O
de O
grandes O
inquiétudes O
. O
|

| O
— O
M. B-PER
Céran I-PER
tomba O
de O
son O
haut O
, O
il O
prit O
l O
|
| O
main O
de O
Jean-Claude B-PER
, O
et O
un O
vrai O
contente- O
|
| O
* O
ment O
se O
montra O
sur O
sa O
brave O
figure O
. O
|

| O
— O
C' O
est O
bien O
, O
ami O
Jean- B-PER
claude I-PER
, O
dit O
-il O
, O
tu O
|
| O
devais O
être O
le O
premier O
à O
me O
donner O
ce O
bon- O
|
| O
heurE O
, O
oui O
bonheur O
. O
Croirais B-MISC
- O
tu O
que O
je O
n O
’ O
sI B-MISC
j- I-MISC
|

| I-MISC
mais O
été O
appelé O
pour O
un O
parigot O
? O
|

| O
Le O
frère O
de O
Norine B-PER
repassant O
dans O
son O
idée O
|
| O
les O
paroles O
de O
Toinon B-LOC
et O
un O
tas O
d’ O
autres O
|
| O
choses O
, O
dit O
tristement O
: O
|

| O
— O
Le O
fait O
est O
que O
d’ O
aucuns O
pourraient O
être O
|
| O
pris O
plus O
en O
pitié O
. O
|

 

| O
MON O
VILLAGE O
. O
61 O
|
| O
|||| O
— O
Oui O
, O
va O
, O
on O
s’ O
émeut O
au O
récit O
des O
mi- O
|
| O
|||| O
_ O
_ O
sères O
, O
des O
souffrances O
de O
gens O
inconnus O
, O
d’ O
es- O
|

| O
lÀ O
_ O
claves O
étrangers O
, O
on O
crie O
haut O
son O
dévouement O
|
| O
E B-LOC
_ O
à O
des O
causes O
lointaines O
, O
on O
affiche O
sa O
charité O
à O
|
| O
jour O
convenu O
; O
et O
, O
s’ O
il O
s' O
agissait O
d’ O
arracher O
par O
|
| O
ailleurs O
d’ O
innocentes O
créatures O
à O
des O
tortures O
|

| O
: O
u O
LA O
bd O
air O
de O
27 O
. O
|

| O
sans O
nombre O
, O
peut-être O
hésiterait O
-on O
? O
Des O
gens O
|||| B-LOC
|
| O
les O
nient O
ces O
tortures O
, O
quand O
, O
le O
cœur O
navré O
, O
À. B-MISC
|
| I-MISC
je I-MISC
les I-MISC
raconte I-MISC
. O
Mais O
. O
elles O
ne O
sont O
que O
trop O
' O
|||| B-LOC
|
| O
réelles O
, O
hélas O
! O
je O
les O
constate O
à O
toute O
heure O
; O
: O
|

| O
ART B-LOC
. O
Le O
|

| O
_ O
les O
palpant O
sans O
cesse O
, O
je O
n’ O
ai O
pu O
m' O
y O
rendre- O
|

| O
2 O
|
| O
es O
|
| O
à O
|

| O
ci O
. O
Je O
suis O
impuissant O
à O
les O
soulager O
, O
moi O
, O
|
| O
pauvre O
chirurgien O
de O
campagne O
. O
Si B-MISC
l’ O
on O
s- O
|

 | O
RRCRR B-ORG
|
| O
Pat O
r O
|

| O
vait O
pourtant O
les O
haines O
qui O
germent O
en O
l’ O
âme O
|
| O
de O
ces O
petits O
misérables O
, O
refoulés O
, O
abaissés O
, O
|

| O
ne O
|

| O
repoussés O
, O
détestés O
, O
on O
aurait O
peur O
ou O
pitié O
. O
|

| O
DONS O
CCR B-ORG
SOS I-ORG
|

| I-ORG
Ah O
! O
mes O
chers O
parigots O
, O
qui O
donc O
avec O
moi O
|
| O
Vous O
aimera O
? O
|

| O
CE O
7 O
|

  

 | O
eT O
jean-Claude O
et O
M. B-PER
Céran I-PER
se O
détournèrent O
|||| B-MISC
! I-MISC
|
| O
Un O
De B-MISC
L’ I-MISC
autre I-MISC
, O
craignant O
de O
se O
laisser O
voir O
j. B-MISC
|
| O
qu' O
ils O
pleuraient O
. O
1 O
% O
|

| O
|||| O
es O
|

 

 

| O
OU O
. O
|

| O
" O
pod B-MISC
à O
Fa B-MISC
+ O
; O
ELLE B-MISC
L I-MISC
" I-MISC
1 I-MISC
|

| I-MISC
D I-MISC
DT I-MISC
D I-MISC
ET I-MISC
D I-MISC
NE I-MISC
DT I-MISC
morerne I-MISC
. O
qu O
af O
Ph O
n O
- O
mg O
en O
pee O
) O
ne O
S B-MISC
|

| I-MISC
62 I-MISC
MON I-MISC
VILLAGE I-MISC
. O
|

 | O
quanD O
je O
n O
- O
Claude B-PER
eut O
repris O
haleine O
, O
il O
|
| O
dit O
comme O
ça O
: O
|

| O
J' O
étais O
tout O
petiot O
encore O
, O
et O
il O
gelait O
à O
pierre O
|
| O
fendre O
; O
la O
famille O
se O
tenait O
tout O
près O
, O
tout O
|
| O
près O
du O
feu O
, O
le O
sarment O
flambait O
sec O
, O
il O
s O
|
| O
faisait O
tard O
. O
Voilà O
qu' O
on O
bûche O
à O
la O
porte O
, O
tant O
|
| O
que O
c' O
est O
assez O
. O
Notre O
mère O
se O
dérange O
en O
|
| O
écrianT B-LOC
: O
Ouvrez O
! O
et O
votre O
beau- O
père O
entre O
|
| O
portant O
dans O
ses O
bras O
deux O
parigots O
entortillés O
|
| O
avec O
son O
manteau O
, O
Il B-MISC
les I-MISC
avait I-MISC
trouvés I-MISC
dans I-MISC
|
| I-MISC
les I-MISC
pays I-MISC
de I-MISC
bois I-MISC
, O
tout O
nus O
, O
les O
pauvres O
pe- O
|
| O
tiots O
, O
sur O
des O
feuilles O
sèches O
, O
en O
plein O
mois O
de O
|
 | O
janvier O
. O
On O
ne O
savait O
leur O
voir O
figure O
humaine O
, O
|
| O
et O
ils O
criaient O
comme O
de O
vrais O
bêtes O
. O
Mrs B-PER
|
| O
frères O
et O
sœurs O
, O
moi O
comme O
lés O
autres O
, O
nous O
|||| B-LOC
|
| O
nous O
reculions O
de O
peur O
. O
Votre O
mère O
, O
pour O
lors O
|

| O
7 O
|

| O
nous O
dit O
: O
|

 | O
. O
|

 

| O
ROSE B-ORG
- O
|

 

| O
MON O
VILLAGE O
. O
63 O
|

| O
— O
Mes B-MISC
petiots I-MISC
, O
ne O
vous O
détournez O
pas O
, O
|
| O
c' O
est O
des O
créatures O
du O
bon O
Dieu B-MISC
, O
pareilles O
à O
|

| O
vous O
. O
|

| O
— O
Chaque O
jour O
, O
nouveau O
fait O
, O
dit O
M. B-PER
C- I-PER
|
| O
an O
, O
comme O
pensant O
à O
beaucoup O
de O
choses O
. O
|
| O
|||| O
Ces O
temps O
- O
ci O
, O
j' O
entrais O
chez O
le O
berger O
de O
Fa- B-LOC
|
| O
|||| O
_ O
ventre O
, O
sa O
femme O
était O
un O
peu O
malade O
, O
je O
l' O
ex- O
|
| O
|||| O
mais O
. O
Tout O
à O
coup O
j' O
entends O
des O
cris O
affreux O
|
| O
|||| O
|||| O
$ O
sortIr O
d’ O
une O
chambre O
voisine O
. O
— O
Qu' O
est O
-ce O
? O
|
| O
|||| O
demandai O
-je O
? O
— O
« O
C’ O
est O
rien O
, O
me O
répondit O
la O
|
 | O
LAbergère B-MISC
; O
c’ O
est O
un O
parigot O
! O
» O
|

 

 | O
n O
... O
|
| O
M O
Er B-MISC
File I-MISC
à O
|

| O
JE O
|
| O
y O
|

| O
sères O
. O
|

     

| O
= O
|

| O
— O
Allons B-MISC
donc I-MISC
! I-MISC
elle O
n' O
arrive O
à O
rien O
. O
Les O
: O
|

| O
Red O
ER O
. O
; O
|

| O
nourrices O
se O
moquent O
d' O
elle O
; O
le O
mois O
passé O
, O
|
| O
n’ O
a O
-t O
-elle O
pas O
essayé O
de O
reprendre O
le O
parigot O
|
| O
de O
la O
femme O
Jeacquet B-PER
? O
une O
misérable O
qui O
le O
|
| O
laissait O
brûler O
pour O
la O
sixième O
fois O
. O
Il O
a O
fallu O
|

 

 

| O
era B-MISC
DR I-MISC
ANT I-MISC
piment O
e O
3 O
Cu B-MISC
As I-MISC
SE I-MISC
AU O
OO B-ORG
AT I-ORG
ARE I-ORG
: O
ÊTRE O
|

| O
: O
, O
1 O
|

| O
En O
|

| O
CE O
2 O
|

  

| O
04 O
% O
MON O
VILLAGE O
. O
|

| O
rendre O
le O
parigot O
. O
La O
Jeacquet B-LOC
, O
une O
dévote O
, O
|
| O
a O
fait O
intervenir O
M. B-PER
le O
curé O
et O
menacé O
le O
maire O
|
| O
d’ O
une O
plainte O
aux O
gendarmes O
; O
le O
maire O
a O
eu O
|

| O
peur O
, O
comme O
toujours O
. O
|

| O
— O
Je O
l’ O
automne O
, O
moi O
, O
cette O
Jeacquet B-PER
, O
dit O
|
| O
Jean-Claude B-PER
, O
c’ O
est O
une O
paresseuse O
, O
Hier B-LOC
, O
en O
|
| O
plein O
jour O
, O
ne O
se O
promenait O
-elle O
pas O
dans O
le O
|
| O
village O
avec O
son O
petiot O
en O
grandissime O
toi- O
|
| O
lette O
! O
Figurez B-PER
-vous O
que O
le O
meneur O
! O
lui O
avait O
|
| O
remis O
, O
pour O
son O
parigot O
, O
un O
paquet O
de O
nippes O
, O
|
| O
et O
qu' O
elle O
s’ O
en O
allait O
montrant O
ces O
nippes O
-là O
|
| O
sur O
le O
dos O
de O
son O
propre O
enfant O
, O
tandis O
que O
l O
|
| O
nourrisson O
se O
trainait O
, O
tout O
en O
loques O
, O
devant O
|
| O
sa O
porte O
. O
Afin O
de O
reparler O
de O
madame O
la O
mai— O
|
| O
messe O
, O
ce O
n’ O
est O
point O
de O
sa O
faute O
si O
elle O
n’ O
ah- O
|

| O
rive O
pas O
à O
bien O
. O
|

| O
— O
C' O
est O
vrai O
, O
dit O
M. B-PER
Cria I-PER
; O
mais O
que O
peut O
|
| O
une O
femme O
, O
de O
quel O
droit O
userait O
-elle O
? O
|

| O
En O
|

| O
1 O
, O
Celui B-PER
qui O
amène O
les O
nourrissons O
de O
Paris B-LOC
et O
les O
y O
remène O
. O
|

| O
MON O
VILLAGE O
, O
Go B-MISC
|

 

| I-MISC
— O
Du O
droit O
que O
lui O
donne O
sa O
grande O
|
| O
bonté O
, O
dit O
Jean-Claude B-PER
; O
vous O
ressouvenez- O
|

| O
vous O
de O
ce O
qu’ O
elle O
a O
fait O
pour O
la O
parigote O
? O
|

| O
— O
Oh B-MISC
! I-MISC
cela O
, O
dit O
le O
médecin O
d’ O
une O
voix O
|
| O
émotionnée O
, O
c’ O
est O
un O
de O
ces O
actes O
qui O
illuminent O
|

| O
|||| O
toute O
une O
vie O
. O
|

| O
|||| O
Assuré B-PER
que O
vous O
ne O
connaissez O
pas O
l’ O
histoire O
|
| O
|||| O
de O
la O
parigote O
. O
Pendant O
que O
Jean-Claude B-PER
et O
|
| O
|||| O
M. B-PER
Céran I-PER
devisent O
, O
faut O
que O
je O
vous O
la O
raconte O
; O
|
| O
|||| O
|

| O
|||| O
|||| O
La O
parigote O
, O
nourrissonne O
de O
Maria B-PER
, O
le O
soir- O
|
| O
|||| O
cière O
, O
s' O
était O
trouvée O
orpheline O
de O
mère O
et O
|
| O
abandonnée O
de O
son O
propre O
père O
, O
au O
bout O
d O
|
| O
trois O
mois O
de O
nourrice O
. O
Mais O
L’ B-MISC
avait I-MISC
gardée I-MISC
|
| I-MISC
tout O
de O
même O
, O
l’ O
utilisant O
le O
mieux O
possible O
|
| O
dans O
ses O
sorcelleries O
, O
et O
l’ O
envoyant O
mendier O
|

| O
yéss O
hfS B-MISC
Ts I-MISC
ee I-MISC
|

| O
son O
pain O
sur O
les O
grandes O
routes O
. O
Brülée B-LOC
de O
|
| O
tout O
un O
côté O
, O
boiteuse O
, O
mal O
nourrie O
, O
mal O
nip- O
|

| O
épée O
, O
sale O
à O
plaisir O
, O
les O
petiots O
du O
village O
la O
|

| O
NP O
PE O
RES O
|

| O
huaïent O
sans O
cesse O
. O
Les O
grandes O
gens O
se O
dé- O
|

| O
hante O
mme O
cm O
|

| O
4 O
, O
|

| O
L O
|

 

| O
CAR B-ORG
. O
VerS B-MISC
|

 

| O
et O
|

| O
A O
RE O
CURE O
RE O
UE O
|

| O
1 O
. O
|
| O
mèRe O
« O
. O
|
| O
Ÿ B-LOC
hsiticatlh O
|
| O
wi O
me O
ti O
attente O
_ O
|
| O
Re O
AO O
ICT O
5 O
S O
|

| O
66 O
. O
MON O
VILLAGE O
. O
|

  

| O
tournaient O
d' O
elle O
comme O
en O
manière O
de O
dé- O
|
| O
août O
. O
|

| O
Elle O
passait O
, O
la O
parigote O
, O
à O
bon O
droit O
, O
pour O
|
| O
paresseuse O
, O
voleuse O
, O
hargneuse O
, O
cherchant O
|
| O
mal O
à O
faire O
en O
tout O
et O
partout O
. O
|

| O
Madame O
la O
mairesse O
, O
le O
croiriez O
-vous O
? O
la O
|
| O
soutenait O
hardiment O
, O
l’ O
appelait O
dans O
sa O
propre O
|
| O
maison O
, O
et O
lui O
disait O
à O
chaque O
rencontre O
des O
|
| O
mots O
d' O
amitié O
. O
|

| O
— O
Vous B-MISC
perdez I-MISC
votre I-MISC
temps I-MISC
, O
notre O
mai- O
|
| O
messe O
, O
répétait O
un O
chacun O
, O
elle O
se O
moque O
de O
|
| O
vous O
par O
derrière O
. O
Une O
parigote O
, O
d’ O
ailleurs O
, O
|

| O
ça O
ne O
saurait O
être O
rien O
de O
bon O
. O
Notre O
mairesse O
|

| O
ne O
se O
décourage O
pas O
pour O
si O
peu O
! O
Elle O
morali- O
|

| O
sait O
la O
petiote O
, O
sans O
se O
soucier O
des O
dires O
. O
|

| O
Or O
, O
elle O
avait O
obtenu O
de O
la O
placer O
chez O
le O
|
| O
cordier O
de O
notre O
village O
comme O
tourneuse O
de O
|

 

 

 

| O
vhs O
eh O
. O
6 O
|

| O
peSte O
|
| O
Dante B-PER
. O
|

| O
EST O
TOUT O
|

| O
PRES O
|

| O
MON O
VILLAGE O
, O
67 O
|

| O
rose O
; O
mais O
la O
parigote O
, O
le O
second O
jour O
, O
planta O
|
| O
là O
le O
cordier O
et O
s’ O
en O
retourna O
vagabonder O
de O
|

| O
plus O
belle O
. O
|

| O
Madame O
la O
mairesse O
ne O
s’ O
avoua O
point O
bat- O
|
| O
tue O
, O
elle O
monta O
jusqu' O
aux O
carrières O
, O
reprit O
l O
|
| O
fuyarde O
. O
Ce O
qu’ O
elle O
mit O
dans O
l’ O
esprit O
de O
l O
|
| O
parigote O
, O
je O
ne O
peux O
vous O
le O
dire O
; O
tout O
c O
|
| O
qu’ O
on O
raconte O
, O
c' O
est O
qu' O
elle O
se O
sentit O
le O
courage O
|
| O
d’ O
embrasser O
une O
pareille O
saleté O
, O
ce O
que O
voyant O
, O
|
| O
la O
petiote O
, O
émotionnée O
de O
fond O
en O
comble O
, O
se O
|
| O
jeta O
aux O
genoux O
de O
notre O
mairesse O
et O
lui O
pro- O
|
| O
mit O
monts O
et O
merveilles O
. O
Au O
jour O
d’ O
aujourd- O
|
| O
d' O
hui O
on O
a O
bel O
et O
bien O
vu O
que O
la O
parigote O
à O
un O
|
| O
cœur O
comme O
les O
autres O
, O
et O
on O
se O
demande O
en O
|
| O
catimini O
s’ O
il O
était O
juste O
de O
la O
tant O
rebuter O
. O
|
| O
Madame B-PER
la O
mairesse O
parlait O
, O
ce O
dernier O
soir O
, O
|
| O
de O
la O
marier O
à O
temps O
et O
heure O
avec O
le O
petiot O
|

| O
Savoyard O
. O
|

| O
M' O
est O
ainsI B-LOC
qu' O
il O
est O
bon O
que O
vous O
appreniez O
|

| O
aussi O
l’ O
histoire O
de O
ce O
Savoyard B-PER
-là O
: O
|

| O
* O
|

 

| O
ren O
ee O
r O
e O
|
| O
= O
mme_— O
_ O
— O
— O
— O
= O
|

| O
68MON O
VILLAGE O
, O
|

| O
Au O
village O
, O
de O
même O
qu' O
à O
la O
ville O
, O
il O
est O
|
| O
d' O
usage O
de O
ramoner O
les O
cheminées O
. O
On O
voit O
|
| O
venir O
, O
autour O
de O
l' O
hiver O
, O
les O
ramoneurs O
des O
|
| O
pays O
lointains O
; O
ils O
travaillent O
sous O
les O
ordres O
|
| O
de O
ceux O
qu' O
ils O
appellent O
leurs O
maîtres O
: O
au- O
|
| O
vais O
maîtres O
souvent O
! O
qui O
les O
battent O
comme O
|
| O
âtre O
, O
les O
laissent O
geler O
de O
froid O
et O
crever O
de O
|
| O
faim O
. O
Le O
métier O
est O
vraiment O
dur O
, O
dans O
nos O
|
| O
villages O
surtout O
, O
car O
il O
n O
° O
y O
a O
pas O
de O
gendarmes O
|
| O
pour O
défendre O
les O
pauvres O
petiots O
. O
|

| O
Celui O
dont O
je O
vous O
parle O
, O
c’ O
est O
encore O
notre O
|
| O
mairesse O
qui O
l’ O
a O
réchappé O
. O
Il O
se O
mourait O
de O
|
| O
lassitude O
et O
de O
faim O
dans O
une O
grange O
, O
seul O
, O
|
| O
comme O
un O
lépreux O
. O
Notre O
mairesse O
eut O
la O
cha- O
|
| O
rité O
de O
le O
racheter O
à O
son O
maître O
, O
moyennant O
la O
|
| O
somme O
de O
cinquante O
francs O
; O
puis O
elle O
s O
’ O
Soi- B-MISC
|
| O
né O
, O
guéri O
. O
Le O
garcon O
a O
bon O
cœur O
, O
il O
est O
hon- O
|
| O
tête O
, O
fort O
au O
travail O
et O
des O
plus O
rangés O
. O
|

 | O
nE O
vouS O
semble O
-t O
-il O
pas O
que O
la O
parigote O
et O
|
| O
le O
Savoyard B-LOC
seraient O
bien O
unis O
ensemble O
? O
|

| O
et O
|

 

| O
” O
|

 

| O
BaRon O
|

| O
APE B-MISC
RENTREE I-MISC
RER I-MISC
|

| I-MISC
11 O
See O
PATES O
|

| O
LE O
+ O
|

 
  
 | O
À O
|
  

| O
Re O
GUN B-ORG
ua O
nee O
|
| O
, O
’ O
: O
v O
, O
1 O
: O
. O
, O
|

| O
MON O
VILLAGE O
. O
69 O
|

| O
Pour O
en O
revenir O
à O
Jean-Claude B-PER
et O
à O
M. B-PER
C- I-PER
|
| O
an O
, O
ils O
devisaient O
toujours O
, O
marchant O
côte O
à O
|

| O
côte O
. O
|

| O
_ O
— O
Allez B-MISC
, O
monsieur O
Céran B-PER
, O
disait O
Jean- B-PER
|
| O
Claude B-PER
, O
vaudrait O
mieux O
que O
notre O
mairesse O
|
| O
soit O
le O
maire O
de O
la O
commune O
, O
|

| O
— O
.Ce O
n' O
est O
pas O
à O
elle O
, O
dit O
notre O
médecin O
, O
|

 | O
- O
|
