| 

| O
1e O
Gallica B-MISC
|

| I-MISC
Diéparias I-MISC
, O
drame O
en O
5 O
actes O
|
| O
et O
en O
vers O
, O
par O
M. B-PER
Victor I-PER
|
| I-PER
Séjour I-PER
... O
[ O
Paris B-LOC
, O
Théâtre- B-LOC
|
| O
français O
, O
23 O
juillet O
1844 O
. O
] O
|

| I-LOC
11 I-LOC
Gallica I-LOC
|

 

| I-LOC
5 I-LOC
actes I-LOC
et O
en O
vers O
, O
par O
M. B-PER
Victor I-PER
Séjour I-PER
. O
[ O
Paris B-LOC
, O
Théâtre B-LOC
- I-LOC
français I-LOC
, O
|

| O
|||| O
Séjour O
, O
Victor B-MISC
( O
1817 O
- O
1874 O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Diéparias O
, O
drame O
en O
|
| O
23 O
juillet O
1844.]. O
1844 O
. O
|

| O
L.s B-PER
|

| I-PER
G I-PER
+ I-PER
CE I-PER
n O
2e O
comble O
- O
vaudeville O
en O
quatre O
chers O
. O
avec O
parkings O
el B-MISC
épilogue I-MISC
. O
|
| O
5 O
VENUS O
: O
Ley B-PER
Sunaraises I-PER
, O
res O
en O
ma O
actes O
par O
DE B-PER
Scribe I-PER
. O
ere B-PER
ee I-PER
|

 

| I-PER
DRAMATIQUE I-PER
|
| O
AU B-MISC
DIX-NEUVIÈME I-MISC
SIÈCLE I-MISC
, O
|
| O
© O
soir O
de O
Vices O
AN O
modernes O
. O
|

| O
Air B-ORG
é I-ORG
DE I-ORG
6 I-ORG
|

| I-ORG
® I-ORG
4 I-ORG
le I-ORG
! I-ORG
V4 B-MISC
inUtile I-MISC
) O
|

| O
DIÉGARIS B-ORG
, O
|

| O
BRALE B-ORG
MN O
LEE O
CERTES O
EU O
EN O
Vis O
. O
|

| O
Us B-MISC
— O
CON O
. O
|

| O
LS B-MISC
LS I-MISC
|
| O
5 O
à O
‘ O
|
| O
is B-LOC
a I-LOC
na I-LOC
DE I-LOC
l I-LOC
es I-LOC
|
| I-LOC
Se O
0 O
44 O
# O
Sat O
: O
Ds B-MISC
Ë I-MISC
; O
ET O
, O
NE B-LOC
PER I-LOC
Fr O
à O
_ O
Re O
, O
ÈS B-MISC
TES I-MISC
À O
ns O
, O
ss O
w O
' O
+ O
|

| O
# O
|

| O
PARTS B-MISC
. O
|
| O
C. O
TRESSE B-MISC
, O
EDITEUR B-ORG
, O
|

| O
AC B-ORG
ÉREUR B-MISC
DES I-MISC
FONDS I-MISC
DE I-MISC
L I-MISC
- O
N O
BARDA O
ET O
N. O
BEZOL B-MISC
' O
, O
|
| O
SEUL B-MISC
PAOPRIETALAT I-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
FRANCE I-MISC
DRAMATIQUE I-MISC
, O
|
| O
EALARS B-MISC
- O
ROYAL O
, O
GALERIE B-MISC
DE I-MISC
CHARTRES I-MISC
, O
Ne B-MISC
9 I-MISC
ET I-MISC
3 I-MISC
, O
|

| O
Dhsrecue B-LOC
te I-LOC
Utéâtref I-LOC
rancars I-LOC
. O
|

| O
bone O
|

| O
1841 O
. O
|

| O
de O
à O
RÉ O
REURS B-MISC
RÉ I-MISC
Rene I-MISC
annee I-MISC
cp I-MISC
À O
|

| O
és O
|

| O
à O
. O
|

| O
ee O
|

| O
3 O
: O
|
| O
E B-LOC
|
| O
Li O
|
| O
hd O
|
| O
|||| O
é O
|
| O
Le O
|
| O
|||| O
£ O
|
| O
\E O
) O
|
| O
14 O
|
| O
# O
ty O
: O
|
| O
\ O
Ë B-PER
|
| I-PER
Ù I-PER
À I-PER
|
| I-PER
FU I-PER
|
| I-PER
ji I-PER
|
| I-PER
El I-PER
|
| O
1 O
% O
|
| O
1 O
|
| O
15 O
|
| O
5 O
|
| O
EE B-MISC
|
| O
a O
|
| O
F B-LOC
|
| O
CR B-ORG
|
| O
1 O
|
| O
rs O
|
| O
Le O
|

| O
EU O
|

 

 

 

| O
Teen B-MISC
esRNRRRrneR O
en O
eRRcNeErRTR O
nee B-MISC
2 I-MISC
|

| O
ANR O
|

| O
7 O
” O
CRRAARRD B-ORG
. O
PEER O
RER B-LOC
PRE B-ORG
SRNATEPARRRRARREREIRE B-MISC
|

 

| O
k O
RE O
|

 

 

| O
» O
|

 

 
 
 

| O
DRAME B-MISC
EN I-MISC
CINQ I-MISC
AÛLES I-MISC
ET O
EN O
VERS O
, O
|
| O
PAR O
M. B-PER
VICTOR I-PER
RETOUR I-PER
, O
|||| O
|

| O
Senté O
é O
pour O
la O
prete O
ee B-ORG
fo I-ORG
s I-ORG
Parts I-ORG
, O
sur O
le O
Pictures B-ORG
Fra I-ORG
st I-ORG
. O
be B-MISC
|

| I-MISC
quiet I-MISC
ANS I-MISC
, O
|

 

| O
E B-LOC
Pr O
‘ O
qq O
|
| O
4 O
rso4 O
HQE B-ORG
discours O
« O
|
| O
GENRE O
AN O
, O
moi O
de O
Castres B-LOC
es O
cons O
nu O
MM. B-PER
Nasa I-PER
|
| O
DIÉGABIAS B-ORG
, O
ministre O
de O
Castille B-LOC
. O
+ O
. O
DEA B-MISC
VALLEY I-MISC
. O
|
| O
ABC B-ORG
- I-ORG
HERRI I-ORG
, O
rophon B-PER
RE I-PER
à O
6 O
em O
memamenne O
nes O
« O
CRETE O
MARRANT B-ORG
, O
|
| O
MON B-MISC
HUA I-MISC
EUR I-MISC
MR I-MISC
| | O
touch O
rc O
gumes O
ND B-ORG
RSNMMRON I-ORG
RO B-MISC
SON I-MISC
SE I-MISC
+ O
SAM O
LAB B-MISC
À. I-MISC
|
| O
UN B-ORG
BANQUE I-ORG
D' I-ORG
ALCOBA I-ORG
, O
stade O
du O
gala O
dacesscomrune O
ducs O
anne B-PER
K I-PER
, O
|
| O
LE O
CONNÉTABLE B-ORG
. O
® B-PER
Este I-PER
sn I-PER
CRE I-PER
3 O
HOUEET B-MISC
. O
|
| O
LANQUASTTE O
Re O
des O
cesse O
meceserrs B-PER
ere I-PER
meeus I-PER
ee I-PER
Matins I-PER
, O
|
| O
PERÉS B-ORG
… O
DE O
muse O
n O
ntm O
MACNEAT B-ORG
. O
|
| O
i B-MISC
MN I-MISC
GAËTAN I-MISC
, O
céricher B-MISC
dé I-MISC
Graines I-MISC
4 I-MISC
does I-MISC
' I-MISC
KARAT I-MISC
. O
|
| O
LE O
GHOMAERR B-MISC
, O
. O
| | O
euclide B-PER
mosruunous O
ee O
' O
vers O
MATHIEU B-PER
. O
|
| O
’ O
NÉS B-ORG
ones O
mmonccnuvente O
ua O
Hu B-LOC
4e O
1 O
4 O
« O
4 O
um O
ress O
Apr B-MISC
MÉLIQUE I-MISC
, O
|
| O
UN B-MISC
CRIFEN B-MISC
. O
|
| O
A B-LOC
BEAUVALLET I-LOC
. O
|
| O
Témoignage B-MISC
de I-MISC
rerncimainanre I-MISC
+1 I-MISC
d' O
admiration O
. O
|
| O
Micros B-MISC
SÉJOUE I-MISC
. O
|
| O
i O
|

| O
RRSXNTIIXILONRNEDALENEEENPIIREIARNSRNIDEPAPIIBNITLRERE B-ORG
|

| O
ACTE B-MISC
PREMIER I-MISC
. O
|

| O
Lu B-PER
appartement O
dant O
te O
paiai O
de O
Diéparias B-PER
, O
— O
hi O
fuit O
nuit O
, O
— O
Une O
fenétre O
avec O
police O
der O
ant O
sur O
le O
Gus B-MISC
|

| O
sur O
le O
soutenir O
, O
la O
relie O
, O
|

| O
SCÈNE O
1 O
|

 

| O
datquivir O
, O
— O
Luis B-PER
€ I-PER
i I-PER
Don O
duo O
sut O
en O
scope O
, O
— O
lis O
est O
triste O
et O
péres O
; O
elle O
est O
asus B-ORG
: O
don B-PER
Joan I-PER
, O
appuyé O
|

| O
Le O
menacent O
-il O
à O
|

| O
NÉS B-LOC
. O
|
| O
DON B-MISC
JUAN I-MISC
, O
NES B-MISC
. O
Non O
. O
|
| O
NX B-ORG
JUAN O
, O
|
| O
VON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
à O
Émis B-MISC
, O
( O
maire O
: O
|||| O
|||| O
D' O
oû O
vient O
donc O
La B-MISC
violent I-MISC
… I-MISC
|
| I-MISC
Vraiment I-MISC
, O
vous O
n' O
êles O
point O
comme O
à O
votre O
ordi O
. O
À O
D' B-LOC
oû O
vient O
, O
lorsque O
, O
joyeux O
et O
Er B-PER
de I-PER
La I-PER
Tendresse I-PER
, O
|
| O
Vous B-MISC
avez I-MISC
un I-MISC
secret I-MISC
que O
vous O
me O
voulez O
faire O
, O
|||| O
9 O
° O
dépose O
à O
les O
pieds O
ma O
joe O
et O
mon O
ivresse O
, O
|
| O
Anés B-MISC
, O
|||| B-MISC
Quand I-MISC
je I-MISC
bénis I-MISC
le I-MISC
ciel I-MISC
de I-MISC
nel I-MISC
amour I-MISC
vainqueur I-MISC
|
| I-MISC
unis I-MISC
. O
|||| O
Qui O
nous O
fait O
obéir O
aux O
bois O
de O
notre O
cœur O
, O
|
| O
Vous B-MISC
VOUS I-MISC
Trompez I-MISC
, O
|||| B-PER
D' I-PER
oû O
vient O
que O
, O
Bien B-MISC
sortira I-MISC
, O
comme O
mn O
triste O
|
| O
DON B-MISC
JUAN I-MISC
, O
lui O
prirent O
La B-MISC
main I-MISC
, O
D B-MISC
présage I-MISC
, O
|
| O
Qu' B-MISC
ai I-MISC
- I-MISC
te I-MISC
? I-MISC
|||| O
Orique B-MISC
mmère O
pensée O
nombril O
Lon B-PER
visage O
? O
… O
, O
|
| O
Rien B-MISC
. O
INÉS B-ORG
. O
|
| O
AN O
JEAN B-MISC
, O
|||| B-MISC
|||| I-MISC
C' I-MISC
en O
que O
je O
ne O
peux O
m' O
affranchir O
d' O
un O
passé O
, O
|
| O
Un B-MISC
malheur I-MISC
Qu' I-MISC
un I-MISC
paiement I-MISC
remords O
tient O
mon O
cœur O
en O
: O
|

| O
ARLES B-MISC
|

| O
nom O
a O
ee O
|

| O
ont O
|

| O
De O
en O
Monts B-LOC
dans O
Seat B-MISC
|

| I-MISC
2 I-MISC
DIÉPARIAS I-MISC
. O
, O
|

| O
Éésl B-LOC
QUE O
, O
Dur B-MISC
VOUS I-MISC
uNEs O
à O
quel O
point O
je O
|
| O
[ O
vous O
aime O
. O
|
| O
d' O
ai O
pa B-MISC
trahir O
mon O
pére B-MISC
64 I-MISC
me O
rahir O
mao O
-anémne O
, O
|
| O
PO B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|
| O
|||| O
ET O
|
| O
NEÉS B-ORG
, O
l' O
atrrompaut O
. O
|

| O
Ne O
cherchez O
pas O
, O
din B-PER
Jan I-PER
, O
à O
m' O
excuser O
: O
|

| O
Tout O
ce O
que O
vous O
disiez O
tendrait O
à O
m' O
accuser O
, O
|

| O
UN B-MISC
AMAS B-MISC
, O
UNIX B-MISC
CRRGÉIMIOR O
, O
€ O
1 O
en O
Fiat B-ORG
, O
|
| O
D' B-MISC
honneur I-MISC
! I-MISC
mais O
à O
Contredire B-LOC
, O
où O
Le B-MISC
croirait I-MISC
con I-MISC
|

| O
Dan B-PER
futail I-PER
inoui I-PER
.. O
d' O
un O
crime O
épouvantable O
.. O
|
| O
ANES B-MISC
. O
|

| O
Conte B-PER
, O
n' O
est O
-ce O
donc O
rien O
re O
secret O
hymen O
|

| O
Où O
, O
sans O
rosit O
, O
Jussi B-PER
disputer O
( O
le O
a O
main O
? O
|

| O
AU O
qu' O
il O
eut O
nous O
value O
, O
dans O
un O
aveu O
cisrére O
, O
|

| O
Me B-PER
laisser O
conder O
aire O
ART O
à O
SON B-LOC
BÊTE I-LOC
: O
|

| O
Mi B-MISC
aurait O
vu O
, O
dun O
Juan B-PER
, O
que O
le O
vivais O
par O
vus O
, O
|
| O
F4 B-MISC
, O
one B-MISC
, O
de O
sous O
aurait O
cho O
pour O
s O
out O
, O
|
| O
HUN B-PER
JEAN I-PER
. O
|

| O
Non O
; O
malgréss O
tendresse O
et O
bien O
que O
je O
sois O
role O
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
jeune I-MISC
et I-MISC
riche I-MISC
et O
Lane B-PER
, O
que O
je O
compte O
|
| O
Un O
siècle O
entier O
de O
gloire O
où O
mes O
nobles O
mieux O
|
| O
Se O
s08 O
t O
tous O
fait O
mu O
mom O
puissant O
el O
gardien O
, O
|
| O
Non O
, O
avaleré B-LOC
oui O
cele O
, O
Déparias B-PER
, O
son O
pére O
, O
|

| O
N' O
eût O
faisais O
Ghoulé B-MISC
mes O
voeux O
où O
a O
priére O
. O
|
| O
Sans O
pouvoir O
d' O
en O
donner O
La B-MISC
chirète I-MISC
raison O
, O
|

| O
C' O
est O
d' O
un O
oil O
ennemi O
qu' O
il O
lui O
) O
more O
maison O
. O
|

| O
CL B-MISC
EUR I-MISC
|
| I-MISC
FA I-MISC
vous O
eu O
ignorer O
La B-MISC
anse I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
LON I-MISC
214 I-MISC
% O
, O
|
| O
Je O
l' O
ignore O
, O
|
| O
3e O
l' O
a O
longtemps O
cherché O
et O
de O
la O
cherche O
encore O
. O
|
| O
ALLER B-MISC
|

| I-MISC
Ah I-MISC
: O
qui' O
affranchir O
die O
ve O
doute O
où O
je O
suis O
? O
, O
, O
— O
|
| O
C' O
est O
mourir O
, O
que O
de O
vivre O
en O
de O
pareils O
ennuis O
. O
|
| O
bUM B-PER
JUAN I-PER
. O
|

| O
A O
-t O
-on O
de O
tels O
penser O
quand O
où O
est O
si O
jolie O
? O
|
| O
Ni O
, O
|
| O
Vous B-MISC
plaisanier I-MISC
toujours O
. O
|
| O
SON B-MISC
JUAN I-MISC
, O
|
| O
Des B-MISC
dur I-MISC
. O
beat O
Len B-PER
folie O
|
| O
De O
songer O
au O
sépulcre O
où O
Deuil B-MISC
et I-MISC
triste I-MISC
à O
muir B-LOC
, O
|
| O
Monde B-ORG
toujours O
son O
! O
lisses O
de O
bonheur O
et O
d' O
espoir O
, O
|
| O
Ousnd B-ORG
repose O
« O
na O
nos O
mains O
ner O
main O
ameurrnse O
, O
|
| O
Qu' B-MISC
on I-MISC
entend I-MISC
mme I-MISC
vois I-MISC
qui O
Sù B-LOC
: O
Soyez O
heureux O
, O
|
| O
Car B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
voire I-MISC
exlave I-MISC
ei I-MISC
vous I-MISC
m' I-MISC
avez I-MISC
vaincu I-MISC
, O
|
| O
Car O
avant O
de O
vos O
voir O
je O
n' O
avais O
pas O
vécu O
, O
|
| O
Cor B-MISC
vous I-MISC
êtes I-MISC
si I-MISC
pere I-MISC
taire O
toutes O
Les B-MISC
Immenses I-MISC
, O
|
| O
Si O
loin O
de O
notre O
vie O
et O
de O
ses O
mers O
infimes O
, O
|
| O
Que B-MISC
porfots I-MISC
je I-MISC
me I-MISC
sens I-MISC
, O
ployant O
Les B-MISC
deux I-MISC
genoux I-MISC
|
| I-MISC
Le I-MISC
beswir I-MISC
. O
J' O
incliner O
mon O
orgueil O
devant O
vous O
, O
|
| O
Ft B-LOC
... O
|
| O
CA B-ORG
pon I-ORG
. O
} O
|
| O
— O
Qu' O
abaisse O
faire O
|

 

 

| O
LOS O
JEAN B-MISC
, O
vivre O
|

| O
De B-PER
be I-PER
rodère I-PER
eme I-PER
|
| I-PER
Que B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
our I-MISC
à O
doit O
, O
de O
de O
Ce B-MISC
9 I-MISC
Faure I-MISC
|
| O
INÉR B-ORG
, O
papinée O
. O
|
| O
Qui O
vous O
à O
donc O
appris O
l' O
art O
de O
me O
rondelle O
|
| O
De O
sécher O
dans O
ses O
vers O
les O
peurs O
pri O
es O
st O
|
| O
7 O
LR B-ORG
° O
|
| O
AN B-ORG
: O
CES B-MISC
dansresmomensqueieseos I-MISC
, O
taibehmme O
, O
|

| O
One B-MISC
je O
vous O
ai O
donné O
ma O
vie O
avec O
man O
îme O
. O
— O
|

  
 

| O
VON B-ORG
DEA I-ORG
. O
|
| O
Tu O
see O
rends O
trop O
heureux O
. O
|
| O
Nes B-MISC
. O
|
| O
OM B-ORG
! I-ORG
redites O
- O
be O
-moi O
, O
|
| O
Car B-PER
jesus I-PER
Mon O
heureuse O
aussi O
quid O
je O
vous O
voi B-ORG
. O
|
| O
( O
tombent O
dans O
sa O
tristesse O
. O
( O
épiéebre O
.. O
|

| O
Leur O
est O
, O
— O
Mon B-MISC
bonheur I-MISC
ne I-MISC
peut I-MISC
qu' I-MISC
éire I-MISC
|
| I-MISC
Je I-MISC
n' I-MISC
ai I-MISC
point I-MISC
oublié O
que O
j' O
triomphé O
mon O
pére O
, O
|

| O
MON B-MISC
JUAN I-MISC
, O
6 O
BNL B-ORG
. O
|
| O
Earore O
L O
.. O
|

| O
NES B-MISC
, O
à O
dou O
Ju O
, O
|

| O
faut O
enfin O
que O
, O
criant O
de O
mentir O
, O
|

| O
Je O
confesse O
ma O
faute O
avec O
mon O
repentir O
. O
|
| O
BON B-PER
JF45 I-PER
. O
repart O
jar O
13 O
fenétre O
, O
en O
faisant O
Comme B-MISC
|

| I-MISC
S' I-MISC
Ù I-MISC
m' I-MISC
estimait I-MISC
pas I-MISC
. O
|
| O
Voici O
le O
jour O
. O
|

| O
Ps B-PER
NÉS I-PER
. O
|

| O
Bus B-ORG
Juan I-ORG
. O
|
| O
PON O
JUAN O
, O
l' O
interrompt O
. O
|
| O
N' O
est-le O
pas O
que O
Sérille B-PER
, O
|
| O
Entre O
toutes O
, O
Enés B-MISC
, O
l O
une O
moble O
site O
? O
|
| O
INS B-LOC
|
| I-LOC
Oui I-LOC
. O
|
| O
PON O
3VAD O
, O
de O
sonème O
, O
|
| O
Regarde B-PER
- O
la O
donc O
... O
— O
Elle O
est O
belle O
à O
ravir O
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
|
| O
Ces O
vrai O
|
| O
PON O
JUAN O
, O
de O
mé B-PER
. O
|
| O
Votre O
palais O
, O
près O
de O
Guadalquivir B-LOC
, O
|
| O
Lutte B-ORG
avec I-ORG
l' I-ORG
Avatar I-ORG
de I-ORG
lune I-ORG
et O
d' O
élégance O
, O
|
| O
NÉS B-LOC
. O
{ O
rance O
, O
|
| O
Eh B-MISC
! I-MISC
que O
m' O
importe O
à O
moi O
, O
qui O
n' O
a O
qu' O
une O
espé- O
|
| O
Qui B-MISC
ne I-MISC
Forme I-MISC
qu' O
un O
dire O
, O
qu' O
un O
désèr O
, O
de O
pouvoir O
|
| O
Par O
mn B-PER
prompt O
repentir O
rentrer O
dans O
mon O
devoir O
, O
|
| O
Que B-MISC
m' I-MISC
importe I-MISC
, I-MISC
voyons I-MISC
. O
que O
Sérille B-PER
sut O
belle O
, O
|
| O
One B-MISC
le O
Guadalquivir B-LOC
roule O
son O
1 O
rebelle O
, O
|
| O
On O
bien O
que O
le O
palais O
, O
vous O
l' O
avez O
dit O
, O
je O
croi O
, O
|
| O
Soit B-MISC
élégant I-MISC
« I-MISC
1 I-MISC
benu I-MISC
comme O
cHlef O
de O
roi O
? O
|
| O
Que O
m' O
importe O
! O
... O
— O
J' O
ai O
trop O
déjà O
d' O
une O
pensée O
|
| O
Qui B-MISC
jette I-MISC
La I-MISC
Lerreur I-MISC
dans O
mon O
2me O
glacée O
, O
|
| O
Comme O
, O
c' O
est O
qu' O
ils O
presque O
par O
d' O
autres O
que O
mu O
, O
|
| O
Mon B-MISC
pire I-MISC
apprenne O
enfin O
re O
que O
j' O
ai O
fait O
pour O
vous O
. O
|
| O
BON O
JEAN B-MISC
. O
|

| O
Non O
, O
mes O
précautions O
sut O
prises O
. O
|

| O
NÉS B-ORG
. O
|
| O
Mai B-LOC
. O
|
| O
HON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
. O
|
| O
Poutre B-LOC
, O
|

| O
LU O
|

| O
ACTE O
D. O
|

| O
Anis O
, O
érobot B-LOC
- I-LOC
maci I-LOC
, O
ere B-LOC
k O
si O
ce O
qu' O
a O
te O
cle O
, O
|

| O
À O
on O
dont O
les O
vertes O
égalent O
la O
cc O
, O
|

| O
De O
garder O
un O
secret O
qui O
Besse B-PER
La O
valeur O
… O
. O
|

| O
de O
à O
abs O
. O
4 O
posrisnl B-MISC
il O
faut O
, O
de O
d' O
os O
supplie O
, O
|

| O
Ne O
paint O
lier O
tomber O
lon O
courage O
qui O
pli O
. O
— O
|

| O
Vouloir B-MISC
@e' I-MISC
un O
tel O
secret O
soit O
it O
si O
brusquement O
, O
|

| O
L' O
es O
voir O
, O
voir O
- O
le O
bien O
, O
doubl O
perdre O
eu O
un O
|
| O
hs O
. O
OR O
. O
— O
|

| O
Te B-MISC
cr I-MISC
? O
— O
Na B-PER
volonté O
sors O
toujours O
la O
trame O
. O
— O
|

| O
dont' O
os O
bout O
, O
seulement O
, O
Que B-MISC
La I-MISC
main I-MISC
me I-MISC
sou I-MISC
|

| I-MISC
BON I-MISC
TA I-MISC
. O
frisbee O
. O
— O
|
| O
Le O
jour O
grandit O
; O
adieu O
! O
— O
|
| O
sis O
. O
|
| O
Tu O
gars O
: O
|
| O
DOM B-MISC
JUAN I-MISC
, O
DELA B-MISC
SON I-MISC
MALHONN I-MISC
GUY O
CON O
HART B-MISC
. O
|
| O
Jusqu' O
à O
ce O
soir O
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
Le B-MISC
retenait I-MISC
. I-MISC
|
| I-MISC
Voire B-MISC
épée I-MISC
? O
|
| O
VON O
JEAN B-MISC
, O
à O
passant O
à O
52 O
CHINLUTE B-ORG
, O
|
| O
AS O
CENT B-ORG
. O
|
| O
ANS B-ORG
, O
6 O
SUSpERMAUT B-PER
à O
sci B-LOC
QUE O
, O
|

| O
Tuit B-MISC
un O
jour O
sans O
vs O
|
| O
MON B-MISC
SAN I-MISC
, O
lomnpaut O
, O
Fair B-PER
... O
— O
|
| O
De B-MISC
aime I-MISC
. O
— O
Pense B-LOC
à O
mi O
, O
— O
|
| O
( O
At B-LOC
eujmwhe I-LOC
La O
croisée O
où O
est O
miiachée B-LOC
que O
ésociale O
de O
|
| O
eue O
. O
) O
|

| O
NEÈS B-MISC
, O
l O
serraut O
La O
main O
. O
|
| O
Qu O
le O
ciel O
vous O
conduit O
, O
|
| O
Comme O
, O
el B-LOC
fasse O
qu' O
aucun O
regard O
ne O
vous O
D B-LOC
oise I-LOC
. O
— O
|
| O
( O
Don B-MISC
Juan I-MISC
dignit O
, O
— O
Penchée O
sur O
la O
fentire O
, O
elle O
|

| O
semble O
S6ivre B-PER
105 O
565 O
CUITE B-MISC
, O
|||| B-MISC
|

 

| I-MISC
SCENE I-MISC
1 I-MISC
. O
|

| O
INÈS B-ORG
, O
seule O
. O
|

| O
Le O
voilà O
dans O
sa O
barque O
. O
— O
Lest B-PER
pari O
... O
— O
|
| O
( O
Recense O
tristement O
sur O
Le B-MISC
dervsmt I-MISC
dé I-MISC
13 I-MISC
scûne I-MISC
, O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
Mon I-MISC
Dieu I-MISC
, O
|
| O
tee O
Let O
me O
semble O
Froid B-LOC
et O
désert O
en O
ce O
Lien B-MISC
! I-MISC
— O
|
| O
( O
S' B-MISC
omer I-MISC
sm I-MISC
. O
) O
|
| O
Bun B-PER
Juan I-PER
avait O
raisin O
... O
Oni B-MISC
, O
comme O
Dai B-MISC
je O
trouve O
|
| O
Qu B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
aujourd'hui I-MISC
trise I-MISC
1 I-MISC
sombre I-MISC
, O
— O
J' O
é- O
|
| O
( O
prouve O
|
| O
Un B-MISC
trouble I-MISC
, O
un O
serremen O
) O
, O
un O
vide O
dans O
le O
cœur O
, O
|
| O
Qui B-MISC
semblent I-MISC
m' I-MISC
annoncer I-MISC
quelque I-MISC
prochain I-MISC
mal- I-MISC
|
| I-MISC
Îbeur I-MISC
. O
— O
|
| O
Entre O
les O
murs O
aussi O
je O
suis O
comme O
éiouilée O
! O
... O
— O
|
| O
( O
Regardant B-MISC
le I-MISC
ciel I-MISC
. O
) O
|
| O
Si B-MISC
Dieu I-MISC
m' O
avait O
dome O
le O
pouvoir O
d' O
une O
fée O
, O
|
| O
Où B-MISC
! I-MISC
que O
j' O
éenèrais O
vite O
un O
voile O
Lénébres B-MISC
|
| I-MISC
Ser I-MISC
l' I-MISC
éclat O
imporiun O
de O
ce O
ciel O
radieux O
, O
— O
|
| O
( O
Tombant B-MISC
dans O
53 O
réverie O
. O
) O
|
| O
Sent B-PER
... O
seule O
Toujours B-PER
. O
— O
|
| O
( O
Phégories B-MISC
entre O
et O
a O
cette O
, O
t O
|

 

| O
GENE B-ORG
AN I-ORG
. O
3 O
|
| O
CEE B-MISC
EE I-MISC
ECTS O
EREEEEE B-ORG
PERS I-ORG
EEE O
EEE O
EEE O
EEE B-ORG
|
| O
SCENE B-MISC
fl I-MISC
. O
|
| O
DIÈPARIAS B-ORG
, O
INÉS B-LOC
, O
PARÉS B-MISC
. O
|

| O
MISSAIRe B-PER
. O
|
| O
Ans B-LOC
? O
|
| O
ADS B-ORG
, O
se O
Les B-ORG
aus I-ORG
, O
|
| O
Bonjour B-PER
. O
mon O
pere O
, O
|
| O
MHÉGLISS B-MISC
. O
|
| O
À O
quoi O
pensais O
- O
iu O
dune O
? O
|
| O
NÉS B-ORG
. O
|
| O
À O
nen O
. O
|
| O
BIREAUNAS B-MISC
. O
|
| O
Quelque O
mystère O
* O
|
| O
RES B-ORG
. O
|
| O
de O
de O
vous O
oyats O
paï O
. O
— O
Melle B-LOC
-vous O
pres O
de O
tros O
. O
|
| O
MIÈGANIAS B-PER
. O
|
| O
Neon B-PER
|
| O
LEE B-PER
|
| O
Le O
raison O
? O
|
| O
LIÉPARIAS B-PER
. O
|
| O
dehors O
, O
|
| O
COLLIER B-LOC
|
| O
Vous O
allez O
à O
|
| O
DIÉSONIA B-LOC
. O
|
| O
. O
Ces O
Le O
eo O
. O
|
| O
CLLEA B-LOC
|
| O
Autre O
Esveilence O
à O
donc O
de O
ces O
choses O
à O
dire O
|
| O
Qui O
touchent O
de O
bien O
jurés O
au O
saut O
de O
l' O
empire O
* O
|
| O
BIÉGANTS B-MISC
, O
gascons O
. O
|
| O
d' O
peut O
- O
étre O
… O
.. O
|
| O
{ O
leris O
entre O
. O
) O
|
| O
enés B-MISC
, O
à O
Diégaris B-LOC
, O
où O
Loi B-MISC
montrant O
l' O
appartement O
|
| O
qui O
précide B-PER
, O
|
| O
But B-LOC
- I-LOC
Mebri I-LOC
. O
|
| O
LIÈGANIAS B-MISC
, O
Virement B-MISC
, O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
entre I-MISC
, I-MISC
je I-MISC
l' I-MISC
attends I-MISC
. O
|
| O
Verts B-ORG
sont O
, O
— O
Pendant O
ce O
tongs O
, O
Loës B-LOC
à O
pris O
sur O
une O
|
| O
tbe O
chargée O
de O
leurs O
, O
on O
vase O
side O
, O
et O
s' O
rapporte O
|
| O
ë O
sorûr.—[hiéricain O
s' O
inaperçuit O
el B-PER
tasse I-PER
échanger O
|
| O
Un B-MISC
ORNEMENT I-MISC
d' O
étonnement O
. O
|
| O
ans O
, O
à O
Diémarins B-ORG
, O
|
| O
Je O
descends O
au O
jardin O
et O
reviens O
à O
l' O
instant O
. O
|
| O
( O
Etre O
sort O
, O
— O
Abul B-PER
- I-PER
Deétri I-PER
entre O
} O
|

| O
Dose O
dE O
de O
|

 

| O
SCÉNE B-MISC
1 I-MISC
. O
|
| O
DIÉPARIAS B-MISC
, O
RAUL B-MISC
- I-MISC
BEKRI I-MISC
, O
|

| O
RAUL B-ORG
- I-ORG
BERRI I-ORG
, O
S' B-MISC
inclinant I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Aîlab I-MISC
vous O
garde O
! O
|
| O
DIELGARLAS B-ORG
, O
albert B-PER
à O
lai O
, O
|
| O
Fb B-ORG
bien O
? O
|
| O
ABUL B-ORG
- I-ORG
RENTS I-ORG
, O
lol O
réception O
un O
parchemin O
, O
|
| O
Volet B-MISC
des I-MISC
preuves I-MISC
. O
|

| O
i O
DIÉPARIAS O
, O
|

| O
PIÉGANIAS B-PER
, O
de O
P B-LOC
NÉE I-LOC
. O
|
| O
CAE B-ORG
Lit O
La O
suscription O
2 O
er O
À O
des O
Grasssn B-MISC
de O
Castro B-PER
, O
|
| O
# O
chevalier O
, O
RAC B-MISC
liste O
m O
ME B-ORG
lit O
La B-MISC
Ligue I-MISC
15 O
|
| O
« O
Don B-PER
Alphonse I-PER
, O
28 O
moment O
de O
FAIT B-MISC
a O
cos O
|
| O
{ O
r O
ADS O
|
| O
# O
Lomme O
ches O
que O
jamais O
sur O
RollEÉVert B-ORG
. O
— O
|
| O
sue O
505 O
aimes O
sont O
crits O
à O
Raul B-PER
ÉVÉRER I-PER
ENT O
. O
|
| O
« O
Vousmetlantotiemmit B-LOC
en O
amancie O
pour O
SÉLE B-LOC
, O
|
| O
# O
Soyez O
, O
midi O
sonnant O
, O
aus B-ORG
portés O
de O
la O
ville O
. O
|
| O
4 O
Ces O
demain O
le O
grand O
jour O
. O
+ O
De O
La B-LOC
, O
de O
Pe- B-MISC
|
| O
Lire B-MISC
# I-MISC
1 I-MISC
moi I-MISC
, O
|
| O
# O
Nous O
devons O
à O
La B-MISC
chasse I-MISC
accompagner I-MISC
le I-MISC
roi I-MISC
. O
|
| O
6 O
Vos O
comprenez O
? O
Taudisque B-PER
son O
altesse O
chasse O
|
| O
n O
Esse B-PER
laisse O
emporter O
par O
53 O
Foy B-PER
aude I-PER
, O
|
| O
ss O
Nous O
l' O
entendons O
tous O
trois O
et O
faisons O
handiment O
|
| O
« O
Maistre B-PER
nn I-PER
prisonnier I-PER
, O
de O
poulains O
coureal O
.. O
s O
|

| O
ABUL O
- O
PEREZ O
TN O
|
| O
Riva B-PER
demoins I-PER
comptent O
gu' B-PER
un O
ami O
qui O
s' O
épan- O
|
| O
MÉAMI B-MISC
à5 O
, O
Sc B-MISC
nt I-MISC
. O
che O
, O
|

| O
« O
Adieu B-PER
, O
— O
Signé O
, O
dun O
Juan B-PER
, O
2 O
|
| O
( O
Tournai B-LOC
La O
terre O
de O
tous O
Les B-MISC
cotés I-MISC
. O
) O
|
| O
Pas O
un O
mot O
de O
don O
Sanche B-PER
, O
|
| O
ABR O
- O
BER O
NI O
, O
à O
Diction B-MISC
. O
|
| O
Celui O
-là O
, O
monstiapeur B-PER
, O
DONS B-MISC
mi I-MISC
: O
le O
RENDRE O
pas O
, O
— O
|
| O
A B-MISC
marche I-MISC
cons I-MISC
baisser I-MISC
de I-MISC
traces I-MISC
à O
sé B-LOC
pas O
. O
|
| O
MIÉPARIAS B-MISC
. O
ire O
, O
|
| O
C' O
est O
cependant O
Le O
seul O
qui O
soit O
vraiment O
à O
crain- O
|
| O
Non O
parce O
qu' O
il O
s' O
observe O
où O
qu' O
il O
à O
l' O
art O
de O
fein- O
|
| O
Mais O
porte O
qu' O
avant O
tonl O
c' O
est O
une O
volonté O
[ O
re O
: O
|
| O
Oui O
seat O
ce O
qu' O
elle O
veut O
avec O
Reculé B-ORG
. O
|

 

| O
( O
Frappant B-PER
sur O
Le B-PER
parchenia I-PER
, O
|||| B-PER
|
| I-PER
N' O
importe O
, O
je O
les O
tiens O
, O
|
| O
Après O
avoir O
relie O
Le O
mettre O
, O
) O
|
| O
« O
La O
prétrise O
bettret— O
|
| O
( O
A B-PER
AbuiBahri I-PER
. O
} O
|
| O
D' O
où O
te O
vieil-elle O
? O
|
| O
ABEL O
- O
DEKBI O
. O
|
| O
D' O
ou O
? O
— O
Je O
l' O
ai O
conquise O
, O
maitre O
. O
|
| O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
|
| O
Conquise B-MISC
? O
et O
se O
qui O
donc O
? O
|
| O
ABEL B-MISC
- I-MISC
BES I-MISC
RE O
. O
|
| O
Fernand B-PER
) O
. O
|
| O
PIRGARIAS B-MISC
. O
|
| O
Læ B-LOC
serviteur O
|
| O
De B-PER
don I-PER
Jun I-PER
? O
Ta-1-il B-PER
pris O
pour O
quelque O
in- O
|
| O
APEL B-ORG
- I-ORG
NASRI I-ORG
. O
soir O
? O
|
| O
Non O
. O
|
| O
DIÈPARIAS B-ORG
. O
|

| O
Si O
je O
ne O
souviens O
, O
tu O
m' O
as O
dit O
que O
cet O
homme O
|
| O
Était O
brave O
, O
fdëke O
, O
incorrmpiible O
… O
|
| O
ABEL B-LOC
- I-LOC
BERRI I-LOC
. O
|
| O
En O
somme O
, O
|
| O
One B-MISC
, O
mellant O
aran O
! O
ont O
l' O
honneur O
d' O
étre O
discret O
, O
|
| O
BI B-ORG
se O
ferait O
Auer B-PER
pour O
garder O
la O
secret O
. O
— O
|
| O
Voil B-LOC
, O
|

| O
Mort O
? O
|
| O
ABEL O
- O
DES O
NI O
, O
|
| O
Vous O
voyez O
, O
pur O
arriver O
aux O
Prénes B-LOC
, O
|

| O
DIÈSANTAR O
|

| O
|||| O
Go' O
on O
peut O
tuer O
cm O
homme O
|

 

| O
Qu' O
on O
fait O
subir O
aus O
vous O
de O
ice O
rodes O
ÉDEMANDE B-ORG
. O
|

| O
PMIÉPARIAS B-ORG
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
horrible I-MISC
, O
° O
|
| O
ABC B-MISC
- I-MISC
REENL I-MISC
|

| O
FEnseur O
-vous O
mater O
ain O
, O
MORIN B-PER
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
fasse I-MISC
à I-MISC
sa I-MISC
place I-MISC
et O
qu' O
il O
fut O
le O
vainqueur O
? O
|
| O
DIÉSANIAS B-ORG
. O
|
| O
Nous O
. O
ZQUEZ O
- O
TOUT O
, O
|
| O
ABC B-ORG
- O
RENCE O
, O
66e O
DEFENCE O
|
| O
Vous B-MISC
savez I-MISC
que O
Séville B-LOC
|
| I-LOC
Est I-LOC
une O
grande O
, O
douce O
# O
1 O
merrrillense O
ville O
, O
|
| O
On O
tout O
le O
monde O
doit O
d' O
un O
bon O
sommeil O
: O
si O
bien O
|
| O
- O
foi O
ravir O
son O
bien O
|
| O
Et O
l' O
enterrer O
, O
s' O
il O
faut O
, O
au O
coin O
de O
gorique O
ur O
|
| O
Sans O
craindre O
que O
sur O
son O
la O
justère O
rue O
, O
|
| O
MIÉÈCANIS B-ORG
. O
|
| O
An B-MISC
tai I-MISC
. O
|

| O
ANCE O
- O
HENN O
, O
COMÉRNIRL B-ORG
, O
|
| O
Vous O
me O
direz O
que O
les O
parties O
de O
ait O
|
| O
Ne O
sauraient O
où O
nommer O
de O
Es B-MISC
Léte I-MISC
à O
minuit O
, O
|
| O
SA B-ORG
eur O
fallait O
traquer O
tout O
coureur O
d' O
ava- O
|
| O
flore O
... O
Li B-PER
|
| I-PER
Fernand I-PER
longeait O
les O
murs O
d' O
une O
vieille O
masure O
, O
|

 | O
Ossnd B-MISC
it I-MISC
ait O
conduit O
me O
dresser O
devant O
lui O
: O
|

| O
« O
Arrélet B-LOC
nu O
A B-LOC
s' O
arréla.+ O
Ton B-PER
dernier O
jour O
a O
lui O
, O
|
| O
+ O
Site B-MISC
me I-MISC
nue I-MISC
vrais I-MISC
à O
l' O
instant O
lon O
mirage O
. O
# B-MISC
|
| I-MISC
A I-MISC
essaya O
d' O
abord O
de O
se O
faire O
passage O
, O
|
| O
Mais O
voyant O
qu' O
il O
fallait O
s O
qu O
en O
ma O
foi O
, O
|
| O
Di B-PER
tira O
son O
épée O
th O
s' O
ébança O
sur O
moi O
|
| O
Le B-MISC
combat I-MISC
dura I-MISC
pes I-MISC
, O
car O
ET B-ORG
sur I-ORG
l I-ORG
barre I-ORG
. O
|
| O
Jel' O
élandis O
sanglant O
d' O
un O
coup O
de O
cimeterre O
. O
|

| O
DIÉPARIAS B-PER
. O
|
| O
C' O
est O
bien O
: O
va-1'en O
. O
|

| O
ABC O
- O
RESTE O
. O
|

| O
Pardon O
, O
Excellence B-PER
, O
un O
seul O
moi O
. O
— O
|

| O
Retiens O
à O
vous O
montrer O
ce O
don O
Juan B-PER
de I-PER
Teil I-PER
|
| O
Comme O
Dieu B-MISC
d' O
a O
réé O
, O
c' O
est-8-dire B-MISC
un O
abime O
|

| O
Où O
régnent O
sans O
pudeur O
la O
débauche O
et O
le O
crime O
, O
|

| O
( O
EX B-MISC
aère O
me O
Lettre B-PER
. O
} O
|
| O
81 O
écrit O
à O
don B-MISC
Buy I-MISC
. O
|
| O
{ O
0 O
mt O
} O
|

| O
« O
Je O
ne O
pourrais O
vraiment O
, O
|
| O
» O
Mon B-MISC
trés I-MISC
cher I-MISC
, O
le O
prèter B-MISC
1 I-MISC
50 I-MISC
! I-MISC
en O
6e O
moment O
, O
|
| O
» O
Car O
je O
suis O
, O
comme O
dif B-PER
lon I-PER
vache O
le O
chanoine O
, O
|
| O
# O
Aussi O
tus O
qu' O
un O
bedtan O
surveillé O
par O
un O
|
| O
( O
Frappant B-PER
sur O
là O
lettre O
. O
] O
{ O
moine O
. O
» O
|
| O
Al B-LOC
ment O
rome O
mn O
juif O
|
| O
BIÉSA B-ORG
" O
15 O
, O
tresailtent O
. O
|
| O
Quoi O
? O
|
| O
ABUL O
- O
BRRRS B-ORG
, O
AT B-ORG
UN I-ORG
SONNETÉ I-ORG
PATENT I-ORG
. O
|
| O
Rien O
... O
rien O
. O
|
| O
( O
ns O
se O
. O
) O
|
| O
— O
Tu O
dois O
savoir O
|
| O
» O
Au O
miles O
d' O
one O
orge O
épouranisble O
à O
voir O
, O
|
| O
» O
Marquis B-PER
, O
que O
j' O
ai O
ions O
contre O
le O
de O
de O
Lerme B-PER
|
| O
» O
Un O
peri O
monsiraeus.— B-MISC
Un O
pari O
qui O
nous O
forme O
, O
|
| O
» O
Si O
mous O
mouross O
ce O
soir O
, O
La O
porte O
du O
saini O
lieu O
|
| O
» O
Où O
l' O
on O
il O
de O
musique O
et O
d' O
air O
guer O
avec O
Dies B-MISC
... O
|

| O
LU B-ORG
|

| O
s O
# O
Sets O
|

  

| O
sa O
|

 

| O
ACTE B-MISC
1 I-MISC
, O
SCÈNE B-MISC
Y. O
5 O
|

| O
{ O
A B-ORG
Tégariss I-ORG
. O
) O
|
| O
Entre O
ms O
, O
mantigneur O
, O
AVOuEz B-MISC
que O
Le B-MISC
come I-MISC
|
| I-MISC
Dans I-MISC
maire I-MISC
paradis I-MISC
Remonterait I-MISC
OUR I-MISC
50 I-MISC
COMBLE B-ORG
. O
|
| O
Ai B-MISC
hs I-MISC
fau I-MISC
signe O
de O
comparer O
. O
) O
|
| O
Les O
causes O
du O
quart O
, O
ben B-PER
voici O
: O
|
| O
TR B-LOC
A I-LOC
|

| O
+ O
Dans O
un O
mois O
, O
|
| O
# O
Celui O
qui O
, O
sam O
raison O
, O
5e O
balise O
plus O
de O
fois O
, O
|
| O
# O
Vivra B-MISC
ples O
berseurral O
, O
séduira O
plus O
de O
femmes O
, O
|
| O
# O
IE O
maitre O
plus O
d' O
adresse O
à O
conquérir O
beurs O
mes O
, O
|
| O
# O
Celui O
gagnera O
deus O
mille O
ducati O
d' O
or O
, O
à O
|

| O
BIÉPARIAS B-ORG
|
| O
Sont O
-ce O
Là O
ts O
vertus O
, O
0 O
Cid B-MISC
l' I-MISC
labrador I-MISC
! I-MISC
: O
! O
|
| O
ADEL B-ORG
- I-ORG
BENNI I-ORG
, O
SpA B-ORG
|
| I-ORG
Dim O
se O
doute O
pas O
qu' O
il O
parie O
pris O
d' O
an O
bommr O
|
| O
Quai B-LOC
Serait O
encor O
pis O
pour O
nue O
Lile B-PER
semant O
. O
|

| O
PIÉPARIAS B-PER
: O
|
| O
Constitue B-PER
. O
|
| O
ANCIENÈNRE B-ORG
. O
|

| O
u O
Le O
duc O
, O
comme O
( O
Lu B-PER
prises O
dira O
, O
|
| O
& O
Without O
en O
conscience O
l O
me O
négative O
rita O
. O
|
| O
# O
Quant O
à O
moi O
, O
tout O
d' O
abord O
oonire O
une O
âme O
rè- O
|
| O
{ O
belle O
|

| O
» O
Je O
me O
beurlaï O
. O
C' O
était O
ne O
enfant O
jeune O
et O
Belle B-MISC
, O
|

| O
a O
Dis B-MISC
- I-MISC
huitans I-MISC
, O
Le B-MISC
teint I-MISC
rose I-MISC
, O
ou O
regard O
radieux O
|

| O
“ O
Et O
pur O
comme O
l' O
étoile O
écluse O
dans O
Les B-MISC
cieux I-MISC
. O
— O
|

| O
a O
L' O
gæmen O
seul O
La B-PER
touchait O
. O
— O
Or O
, O
par O
une O
nuit O
|
| O
Contre O
, O
|

| O
w O
Dans O
la O
chapelle O
, O
aprés O
des O
obstacles O
Fans B-MISC
|
| I-MISC
« I-MISC
sombre I-MISC
|

| I-MISC
» I-MISC
Nous O
fümes O
l' O
un O
à O
d' O
autre O
mais O
sirélement O
, O
|

| O
# O
Par O
quit O
... O
— O
Devine B-PER
un O
peu O
, O
— O
Par O
mon O
vail O
|
| O
_ O
… O
& O
t O
( O
Fernand B-PER
. O
» O
|
| O
tt O
. O
ABBAS B-PER
, O
Hi B-PER
arrachent O
La O
petite O
, O
|

| O
Son B-PER
vai I-PER
‘ O
. O
L' O
infème O
. O
— O
|
| O
ABEL O
- O
REPR O
, O
vec B-LOC
mn I-LOC
tire O
Énoalte B-LOC
. O
|
| O
At B-LOC
... O
— O
De' B-PER
en O
pensez O
-vous O
? O
|
| O
PIÉPARIAS B-PER
, O
avec O
colère O
. O
|
| O
de O
pense O
. O
|
| O
{ O
Lu B-PER
jetant O
52 O
bourse O
avec O
mépris O
. O
) O
|
| O
Que B-MISC
in I-MISC
devrais I-MISC
déjà O
1entr O
La O
récompense O
. O
|
| O
ABEL O
- O
BEKBI O
, O
piqué O
, O
à O
part O
, O
|
| O
Plus O
tard O
. O
|
| O
UN B-MISC
PAGE I-MISC
, O
ER B-ORG
€ O
À O
BAROM B-MISC
AR I-MISC
! I-MISC
: O
|
| O
Le O
roi O
! O
|

 

| O
UN B-MISC
SECOND I-MISC
PAGE O
. O
|
| O
Le O
roi O
! O
|
| O
( O
Le B-PER
roi I-PER
entre O
: O
Les O
pages O
et O
Abul B-PER
- I-PER
Bekri I-PER
sortent O
. O
— O
Le O
|
| O
roi O
est O
en O
comme O
de O
chasse O
. O
) O
|

 

| O
SCÈNE O
Y. O
|
| O
Le B-MISC
ROI I-MISC
, O
DEÉGARIS B-ORG
, O
puis O
ILÉS B-MISC
, O
|

| O
DID O
ARIAS B-MISC
, O
baissant O
la O
mois O
àù O
roi O
, O
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
vraiment I-MISC
trop I-MISC
d' I-MISC
honneur I-MISC
, O
|

| O
Him B-MISC
. O
|

 

| O
Rire O
, O
pour O
voire O
vieux O
el O
féal O
Servir B-PER
. O
— O
|
| O
Vous B-MISC
mi' I-MISC
aves I-MISC
devancé O
cependant O
, O
|
| O
LE B-MISC
NO I-MISC
, O
s' O
assurant O
are O
sucer O
, O
|
| O
Ah B-MISC
! I-MISC
|
| O
PIÉPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Oai B-MISC
, O
té O
. O
— O
|
| O
L' O
intérèt O
de O
l' O
état O
, O
du O
trône O
, O
de O
l' O
empire O
. O
. O
|
| O
LE O
NON O
. O
|
| O
Des O
affaires O
déjà O
‘ O
|
| O
DIFGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Lu B-PER
no I-PER
) O
. O
|
| O
Grand B-MISC
merci I-MISC
! I-MISC
|
| O
Le O
n' O
est O
point O
pour O
cela O
que O
th O
me O
fois O
ci O
, O
— O
|
| O
EU B-MISC
écris I-MISC
. O
i O
|
| O
€ O
Mon B-MISC
pour I-MISC
sis I-MISC
celui I-MISC
doublons I-MISC
... I-MISC
» I-MISC
— I-MISC
|
| I-MISC
( I-MISC
S' O
arrétant O
, O
! O
|
| O
La O
sainte O
est O
un O
peu O
forte O
, O
… O
|
| O
Une O
simple O
parure O
... O
Eh O
! O
pour O
un O
roi O
, O
qu' O
il- O
|
| O
Dona B-PER
Quicmiar I-PER
veut O
. O
— O
parte O
i O
|
| O
lt O
signe O
et O
remet O
Le B-MISC
bon I-MISC
à O
ENéparis B-MISC
. O
) O
|
| O
Vite B-MISC
. O
|
| O
DIÉSONIA B-LOC
, O
à O
part O
. O
|
| O
Endur B-LOC
: O
|
| O
LE O
F0 B-ORG
) O
. O
|
| O
Hâle O
- O
toi O
. O
|
| O
DIÉCARIA B-MISC
, O
|
| O
Sire B-PER
… O
|
| O
POTTER B-ORG
|

| O
Je O
suis O
pressé O
, O
|
| O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
|
| O
Son B-MISC
Altesse I-MISC
Le I-MISC
roi I-MISC
|
| I-MISC
Duignera I-MISC
m' I-MISC
éconter I-MISC
: O
ce O
que O
je O
lui O
veut O
dire O
|
| O
Est B-LOC
grave O
, O
sériens B-LOC
, O
important O
. O
|

| O
LS B-MISC
NO I-MISC
|
| O
d' O
ius O
tard O
. O
|
| O
NIÉÈPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Sire B-PER
. O
|
| O
LE B-PER
NO I-PER
) O
. O
|
| O
Mon B-MISC
argent I-MISC
. O
|||| O
|
| O
PIÈPARIAS O
. O
|
| O
Le O
devoir O
m' O
ordonne O
|
| O
LE O
no O
! O
|
| O
D' B-MISC
obéir I-MISC
! I-MISC
|
| O
PIÉÈPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Je O
dois O
vous O
rappeler O
, O
dussiez O
-vous O
m' O
en O
punir O
, O
|
| O
Que B-MISC
le I-MISC
trésor I-MISC
est O
presque O
épuisé O
. O
|
| O
LE B-ORG
RO I-ORG
, O
un O
peu O
Ébrauné B-LOC
. O
|
| O
L' O
est O
possible O
, O
|

| O
VIÉCARITAS B-MISC
, O
continent O
, O
|

| O
Que B-MISC
voire I-MISC
peuple I-MISC
, O
sire O
, O
est O
un O
peuple O
irascilike O
|
| O
À O
l' O
endroit O
de O
l' O
impl O
… O
. O
|

| O
LE O
RoI. B-ORG
|
| I-ORG
Soit I-ORG
, O
|
| O
BIÈPARIAS B-ORG
, O
continuent O
, O
|
| O
One B-MISC
, O
is O
cinq O
mois O
, O
|

| O
L' O
arnite O
attend O
sa O
pair O
. O
|

| O
6 O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
|

| O
LE O
G B-LOC
, O
se O
cuit O
des O
das O
our O
Là O
SATIRE B-MISC
: O
Mitié B-MISC
|
| O
séréuR O
, O
Maui B-PER
diam I-PER
, O
|
| O
En B-MISC
vérité I-MISC
, I-MISC
je I-MISC
crois I-MISC
, O
|

| O
Dans O
voire O
passion O
de O
Le B-MISC
chor I-MISC
publique I-MISC
, O
|
| O
Que B-MISC
vous I-MISC
allez I-MISC
emo I-MISC
mar I-MISC
parier O
politique O
, O
|
| O
M' B-MISC
éller I-MISC
sous O
Ms B-MISC
peur O
le O
sort O
de O
et O
sujets O
, O
|
| O
L' O
insolence O
des O
grands O
, O
leurs O
rames O
, O
teurs O
groiels O
, O
|
| O
Et O
tout O
ce O
sombre O
amas O
d' O
effrayantes O
pates O
. O
|
| O
Me B-PER
doutes O
débureau O
, O
de O
derniers O
incendies O
, O
|
| O
Qai B-LOC
font O
presque O
concours O
que O
Le B-MISC
Erôle I-MISC
d' O
un O
roi O
|
| O
Se O
change O
en O
instrument O
de O
terreur O
64 O
d' O
effroi.— O
|
| O
OM B-ORG
! I-ORG
parlez O
-moi O
plait O
de O
la O
brise O
amoureuse O
|
| O
Oui O
soulève O
en O
passant O
la O
barque O
paresseuse O
, O
|
| O
Le B-MISC
la I-MISC
chasse I-MISC
bruyante O
avec O
tous O
ses O
dangers O
, O
|
| O
De B-MISC
la I-MISC
mort I-MISC
, O
du O
ciel O
, O
des O
risques O
d' O
ouvrages O
|
| O
Où B-PER
Libre I-PER
dans O
sa O
cochon O
s' O
écoute O
, O
on O
respire O
, O
|
| O
Edivré B-MISC
du O
fardeau O
d' O
un O
sceptre O
et O
d' O
un O
empire O
. O
|

| O
MIÉGRANDS B-LOC
, O
KE B-ORG
. O
|
| O
Vos O
êtes O
roi O
. O
|

| O
LE O
OI O
. O
|

| O
Sans O
doute O
. O
el B-PER
demain I-PER
, O
par O
assad B-PER
, O
|
| O
S' O
il O
aïla O
de O
la O
guerre O
arborer O
l' O
étendard O
, O
|
| O
Nous B-MISC
s' I-MISC
iésiterions I-MISC
point O
à O
lirer B-PER
notre O
( O
pie O
, O
|

| O
Dans O
de O
sang O
grenadin O
plus O
d' O
une O
fois O
trempée O
: O
. O
|||| O
|

| O
A O
dire O
é O
nos O
soLdats O
: O
« O
Le O
danger O
va O
croissant O
, O
|
| O
“ O
Donc O
de O
place O
du O
roi O
doit O
faire O
au O
préposer O
rang.x O
|
| O
( O
Kio B-ORG
. O
} O
âme O
, O
|

| O
Mais O
pour O
l' O
heure O
sadique O
, O
et O
me O
Suis B-LOC
, O
SUr B-PER
Ron I-PER
1 I-PER
. O
|

| O
Qu' B-MISC
un I-MISC
chasseur I-MISC
altandé I-MISC
que O
a O
chasse O
réclame O
; O
|
| O
Or O
, O
me O
mme O
retiens O
plus O
, O
où O
suis O
- O
mai O
sans O
Paco B-PER
, O
|
| O
Ves B-LOC
armes O
d' O
une O
main O
, O
de O
l' O
autre O
des O
doublons O
, O
— O
|
| O
Hète B-MISC
- I-MISC
toi I-MISC
, O
je O
l' O
attends O
.. O
|
| O
CEA B-ORG
fait O
un O
pas O
pour O
sortir O
, O
: O
|
| O
DIÉCARIA B-MISC
, O
5 O
mellon O
devant O
ul B-LOC
. O
|

| O
. O
bons O
votre O
ilérél O
, O
dire O
, O
|
| O
Routes B-LOC
... O
—{e O
ne O
sont O
plus O
des O
mols O
, O
desouidire O
, O
|
| O
Des O
projets O
avortés O
, O
des O
hommes O
sans O
appui O
. O
|
| O
C' O
est O
un O
complot O
qui O
doit O
éclater O
aujourd'hui O
. O
|

| O
Le O
mot O
. O
|
| O
Qu' B-MISC
as-£u I-MISC
dit I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
MIÉGAMINS I-MISC
. O
|
| O
Un B-MISC
danger I-MISC
imminent I-MISC
vous I-MISC
montre I-MISC
. O
|
| O
dx B-LOC
mo I-LOC
) O
. O
|
| O
Un B-MISC
danger I-MISC
! I-MISC
Queen B-ORG
? O
|
| O
PIÈPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Au O
milieu O
de O
la O
chasse O
, O
|
| O
Dons B-MISC
ns I-MISC
moment O
donné O
, O
VOUS B-MISC
tre I-MISC
arrélé I-MISC
. O
|
| O
LE B-PER
no I-PER
. O
|
| O
On O
voudrait O
altenter O
à O
notre O
liberté O
? O
|
| O
MIÉPARIAS B-MISC
. O
|

| O
On O
ose O
lout O
. O
— O
Voyez O
vous O
- O
même O
, O
|

| O
( O
41 O
Ai B-PER
remet O
La B-LOC
havre I-LOC
, O
} O
|
| O
LE O
no O
» O
, O
aprés O
avoir O
Le O
, O
Là O
freisse O
avec O
Core B-LOC
. O
|
| O
Sur O
ma O
vie O
! O
|

| O
Non O
, O
je O
necompremis O
pas O
que O
Son O
mous O
porte O
ravie O
, O
|
| O
A B-LOC
non O
qui O
me O
pouroms O
sortir O
de O
moi O
prisons O
|
| O
Sans O
faire O
, O
sous O
nos O
phedi O
, O
remonter O
des O
trahisons O
… O
|

| O
dl' O
aise O
, O
|

 

| O
AUÉGANTS B-ORG
. O
|
| O
de O
vous O
ai O
déj O
dit O
, O
sûre O
, O
dans O
eus O
franchir O
, O
|
| O
Que B-MISC
l' I-MISC
élal I-MISC
ébranté I-MISC
Local I-MISC
à O
quelque O
crise O
: O
|
| O
Que B-MISC
Les I-MISC
molles I-MISC
, O
Les O
grandi O
, O
ces O
Trop B-LOC
puissant O
sujet O
, O
|
| O
Mentalement B-MISC
contre O
vous O
de O
sinistres O
preÿcis O
; O
|
| O
Que B-MISC
, I-MISC
si I-MISC
vous I-MISC
me I-MISC
voiture I-MISC
doubler I-MISC
leur I-MISC
fnsobemr I-MISC
, O
|
| O
Et O
les O
poser O
du O
jour O
jusqu' O
à O
ls B-PER
vichonor I-PER
, O
|
| O
Liesse B-PER
, O
5 O
nous O
faisait O
. O
par O
La O
sévérité O
, O
‘ O
|
| O
Enchainer B-PER
leur O
audace O
41 O
leur O
loyauté O
; O
|
| O
Alors O
, O
comme O
aujourd'hui O
, O
sans O
croire O
gar O
la O
|
| O
D' B-MISC
allumer I-MISC
La I-MISC
discorde I-MISC
et I-MISC
La B-MISC
guerre I-MISC
civile I-MISC
, O
| | O
Éville B-PER
|
| I-PER
Vous I-PER
pouviez I-PER
, O
dans O
53 O
source O
arrétant O
Le B-MISC
poison I-MISC
, O
|
| O
Abattre B-MISC
par I-MISC
le I-MISC
pied I-MISC
l' I-MISC
arbre I-MISC
de I-MISC
trahison I-MISC
. O
|
| O
Mais O
si O
, O
comme O
toujours O
, O
dédaignant O
murs O
paroles O
, O
|
| O
000 O
$ O
préncs B-PER
en O
pilié O
poules O
ces O
Lies B-MISC
folles I-MISC
, O
|

| O
Demain O
, O
sère B-LOC
, O
ils O
Seront B-LOC
, O
grèce B-LOC
à O
au O
atalante O
, O
|
| O
Asser B-MISC
fois O
pour O
changer O
de O
face O
de O
l' O
étal O
. O
|

| O
LA B-LOC
MO I-LOC
) O
, O
échant O
. O
plage O
, O
|
| O
Nou B-LOC
, O
mon O
, O
comme O
Jean B-MISC
deux O
, O
dont O
je O
tiens O
Fiéri- B-MISC
|
| O
Ju B-LOC
ne O
languirai O
pas O
dans O
au O
cle O
eschinage O
, O
+ O
|

| O
( O
Be B-LOC
pronkemaut I-LOC
à O
grands O
pas O
) O
|

| O
|||| O
Je O
suis O
las O
. O
aprés O
tout O
, O
on O
, O
Le O
maire O
. O
Ke B-PER
roi I-PER
, O
|

| O
D' O
avoir O
lonjours O
dans O
l' O
âne O
et O
le O
doute O
et O
l' O
effroi O
; O
|
| O
d' O
étre O
ainsi O
, O
jour O
et O
mail O
, O
loué O
dans O
ma O
demeure O
|

| O
|||| O
Sans O
pouvoir O
le O
sortir O
; O
et O
de O
m' O
oser O
, O
eme O
HONTE O
, O
|

| O
De O
peur O
de O
rencontrer O
quelque O
promener O
caché O
, O
|
| O
M' B-MISC
arracher I-MISC
de I-MISC
de I-MISC
trûme I-MISC
où O
je O
suis O
alioché O
, O
, O
. O
— O
|
| O
C' O
en O
est O
trop O
à O
la O
fn B-ORG
! O
— O
ls B-ORG
me O
font O
une O
vie O
|

| O
De O
larmes O
. O
de O
terreur O
, O
de O
désespoir O
suivie O
, O
|

| O
C' B-MISC
est I-MISC
bleu I-MISC
; O
suis O
désormais O
lmplacatie O
et O
méchant O
, O
|
| O
Joueur B-MISC
ferai O
payer O
mes O
armes O
par O
le O
sang O
, O
— O
|

| O
‘ O
Hi B-MISC
prend O
La O
plume O
pour O
Signer B-PER
leur O
arrestation O
, O
mais O
[ O
l O
|

  

    

| O
Du O
sang O
! O
— O
Fe B-MISC
hs I-MISC
|

| I-MISC
( O
Moment O
de O
silence O
. O
) O
+ O
|
| O
mésaniss B-ORG
|
| I-ORG
Vous I-ORG
hésitez I-ORG
, O
sie B-MISC
? O
|

| O
LA O
MO O
) O
, O
Giant B-ORG
laplome O
. O
* O
|
| O
Non O
, O
je O
pardonne O
. O
|
| O
DIÉPARIAS B-PER
. O
|
| O
Ne O
compromellez O
pas O
, O
Hire B-MISC
, O
VOTre B-LOC
CANTONNE I-LOC
|
| O
Een B-PER
laissant O
à O
chacun O
, O
dans O
sa O
témérilé O
, O
|
| O
L' O
espoir O
de O
comparer O
avec O
impunité O
. O
|

| O
|||| O
sx O
mo O
! O
|
| O
J' O
ai O
dit O
. O
. O
|
| O
HIÉGRANDS B-LOC
. O
|

| O
Songez B-MISC
… O
. O
|
| O
La B-MISC
no]. I-MISC
|

| I-MISC
Je I-MISC
sais I-MISC
, O
aussi O
bien O
que O
toi O
- O
mêne O
, O
|
| O
De B-MISC
trop I-MISC
de I-MISC
bonté I-MISC
nuit I-MISC
à I-MISC
la I-MISC
grandeur I-MISC
suprême I-MISC
, O
|
| O
Et O
, O
pour O
punir O
en O
traître O
armé O
contre O
mes O
droits O
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
dois I-MISC
me I-MISC
ranger I-MISC
du I-MISC
côté I-MISC
de I-MISC
nus I-MISC
bris I-MISC
. O
|
| O
Mais O
que O
vous O
- O
lu O
? O
— O
je O
suis O
de O
ces O
trois O
débon- O
|

| O
[ O
maires O
|

| O
Dont O
le O
over O
est O
léaile O
en O
penses O
sanguiraires O
: O
|
| O
De O
ces O
rois O
qui O
se O
font O
un O
pouvoir O
imposant O
|
| O
Veutét B-PER
que O
de O
tremper O
leur O
sortie O
dans O
le O
sans O
. O
|

 

| O
ae O
it O
|

| O
Æ O
|

| O
Bee O
|
| O
ÈS O
|
| O
ES B-ORG
|

| I-ORG
- I-ORG
AIReÈARR I-ORG
MR O
|

| O
ACTE B-MISC
D I-MISC
, O
SCENE B-MISC
VI I-MISC
. O
7 O
|

| O
CHEVAL O
15 O
. O
|
| O
des O
rois O
, O
songez O
- O
s O
Mes O
, O
quandsarvient O
La O
tempéir O
, O
|
| O
Pondentsomvent B-PER
, O
seigneur O
, O
la O
couronne O
et O
la O
téil B-LOC
. O
|
| O
LE B-LOC
AU I-LOC
. O
|
| O
dis O
sentent O
pas O
Négre B-MISC
|
| O
LILET O
CRISE O
|
| O
Mais B-MISC
nos I-MISC
pi I-MISC
sans I-MISC
rémur I-MISC
, O
|
| O
D' B-MISC
avoir I-MISC
laissé I-MISC
germer I-MISC
des I-MISC
semences I-MISC
de I-MISC
mort I-MISC
, O
|
| O
De B-PER
baines I-PER
, O
de O
douleurs O
e1 O
de O
guerres O
civiles O
, O
|
| O
Et O
de O
corruptions O
, O
en O
d' O
ambitions O
viles O
, O
|
| O
Au O
milieu O
d' O
an O
pass O
qui O
, O
de O
leur O
royalé O
, O
|
| O
Altemdail B-PER
Le O
bobeur O
« O
1 O
La O
tranquillité O
, O
— O
|
| O
( O
En O
ce O
moment O
, O
les O
entre O
, O
tenant O
& B-MISC
La I-MISC
exit O
M B-PER
aa I-PER
|
| I-PER
plein I-PER
de I-PER
Gours B-LOC
. O
Elie B-PER
a' O
est O
vue O
de O
personne O
. O
) O
|

| O
AN B-ORG
RO I-ORG
, O
AVEC B-ORG
TÉ B-MISC
{ I-MISC
Himes I-MISC
, O
|
| O
Que B-MISC
ses I-MISC
droits I-MISC
sur I-MISC
leurs I-MISC
jours I-MISC
soivat I-MISC
où O
ao O
bgi- O
|
| O
Le B-MISC
serai I-MISC
sc I-MISC
couvrir I-MISC
du I-MISC
sans I-MISC
de I-MISC
trois I-MISC
victimes I-MISC
. O
|
| O
MIRGSRIAS B-PER
. O
|

| O
Je O
vous O
ai O
domicilié O
d' O
agir O
avec O
signer O
, O
|
| O
Non O
de O
passer O
, O
Altesse B-MISC
, O
à O
Festénie B-MISC
rigueur O
, O
|

| O
la O
chätiment O
suit O
. O
Qu' O
un O
sentes O
trois O
périsse O
, O
|
| O
Et B-MISC
de I-MISC
cabine I-MISC
et I-MISC
la I-MISC
paix I-MISC
pourront O
de O
son O
supplice O
. O
|

| O
ax B-PER
NO I-PER
. O
|
| O
Et O
lequel O
* O
|||| O
, O
d. O
|
| O
+ O
BIÈGANIAS B-PER
. O
|
| O
Celui O
qui O
, O
bravant O
votre O
CONTENUS O
, O
|
| O
Pour B-MISC
La I-MISC
troisième I-MISC
fois I-MISC
conspiré I-MISC
contre I-MISC
vous I-MISC
: I-MISC
|
| I-MISC
Don I-MISC
Juan I-MISC
. O
|
| O
NÉS B-ORG
, O
d' O
une O
voix O
Éiouliaée B-PER
. O
|
| O
drap O
Dieu B-MISC
" O
don O
Juan O
! O
… O
|
| O
LE B-MISC
MON I-MISC
, O
aprs O
Une O
passe O
, O
|
| O
Je O
m' O
explique O
avec O
prince O
|
| O
Comment O
par O
sa O
férié O
, O
se5 B-MISC
trahisons O
, O
sa O
haine O
, O
|
| O
Mme B-PER
m' O
a O
pas O
guéri O
de O
ces O
Erreurs B-MISC
d' I-MISC
enfant I-MISC
|
| I-MISC
Oeil O
me O
font O
reculer O
devant O
un O
peu O
de O
sang O
... O
— O
|
| O
Mais O
n' O
importe O
... O
Je O
vous O
, O
loin O
devon O
influence O
, O
|
| O
Examiner O
son O
crime O
el O
peser O
ma O
vengeance O
. O
|
| O
À O
cision O
, O
|
 | O
( O
égariss B-PER
veut O
répondre O
" O
: O
le O
roi O
avec O
autorité O
: O
! O
|
| O
A B-MISC
demain I-MISC
. O
|
| O
{ O
DNéparias B-MISC
s' O
incline O
, O
Le B-PER
roi I-PER
appelant O
: O
|
| O
Don B-PER
Sanche O
' O
|
| O
POS O
SANCRE O
, O
du O
seuil O
de O
La O
porte O
du O
fond O
, O
|
| O
Monseigneur B-PER
” O
? O
|
| O
LE B-ORG
RO I-ORG
, O
à O
don O
Souche B-PER
, O
|
| O
De O
ma O
part O
, O
à O
l' O
instant O
, O
diles B-LOC
au O
grand O
. O
veneur O
|
| O
Que B-MISC
la I-MISC
chasse I-MISC
si O
remise O
. O
|
| O
BON O
SANCHE O
, O
à O
part O
, O
en O
S' B-MISC
éloignant I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Allons I-MISC
, O
c' O
est O
à O
refaire O
. O
|
| O
LE B-MISC
nOB I-MISC
, O
& B-ORG
Difgariss I-ORG
en O
lui O
donnent O
sa O
main O
à O
baiser O
, O
|
| O
Es B-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
roulent O
? O
|
| O
( O
Le O
saunier O
de O
la O
main O
. O
) O
|
| O
Je O
vais O
sonner O
à O
cetiealfaire O
, O
|
| O
( O
1 O
s' O
étaigme O
. O
— O
Dhémarins B-LOC
l' O
accompagne O
, O
— O
- O
Anis O
sort O
|
| O
de O
l' O
endroit O
où O
elle O
s' O
était O
cachée O
, O
|||| B-MISC
|

 

| I-MISC
de I-MISC
|
| O
Li B-ORG
|

 

| I-ORG
op I-ORG
|
| O
SUÈNE B-MISC
V1 I-MISC
. O
|
| O
NES B-MISC
» O
Seule O
, O
|

| O
Oh B-MISC
‘ I-MISC
! I-MISC
qua O
tôle O
se O
perd O
, O
— O
Aide B-LOC
bien O
entendu O
? O
— O
|
| O
Mourir B-MISC
! I-MISC
— O
don O
Juan O
! O
— O
Non O
, O
un O
, O
jamais O
, O
— O
|
| O
( O
de O
fait O
Le O
mouvement O
de O
sortir O
ét O
aperçoit O
ENéparias B-MISC
|
| O
Qué O
tenédate O
em O
À O
parts O
) O
|
| O
Tout B-MISC
est I-MISC
perdu I-MISC
! I-MISC
— O
|
| O
© O
quon O
Dien O
c' O
est O
en O
vous O
eusintenant O
que O
j' O
es- O
|
| O
père O
. O
… O
|
| O
Donnez B-MISC
Le I-MISC
secret I-MISC
de I-MISC
dérateur I-MISC
mon I-MISC
pére I-MISC
. O
… O
|

| O
CREER O
SR B-MISC
CRUE I-MISC
SE O
PSE O
EEE O
|
| O
SCENE B-MISC
VAL I-MISC
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
DIEGARTAS B-MISC
. O
|

| O
LAÉGARTAS B-MISC
, O
à O
nes B-LOC
. O
|
| O
Te B-MISC
voilà I-MISC
revenue I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
UNES I-MISC
, O
s' O
effarant O
de O
sourire O
, O
|
| O
Est B-MISC
-ce I-MISC
trop I-MISC
tôt I-MISC
, O
seigneur O
? O
|
| O
MIÉGANIAS B-PER
. O
( O
eur O
, O
|
| O
Trop B-MISC
164 I-MISC
7 I-MISC
... I-MISC
Ne O
sais O
- O
tu O
que O
, O
Loi B-MISC
qui O
sois O
dans O
mon O
|
| O
Lorsque O
je O
vais O
courbé O
sous O
Le B-MISC
fardeau I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
âge I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
Ouest I-MISC
l' I-MISC
ghesqui I-MISC
slentadoucir I-MISC
non I-MISC
voyage I-MISC
. O
— O
|
| O
( O
L' O
embrassant O
, O
|
| O
de O
t' O
aime O
. O
— O
|
| O
NÉS B-ORG
. O
|
| O
Je O
le O
sais O
. O
Cependant O
. O
diles O
- O
mos O
.. O
|
| O
Ooand B-LOC
vous O
élire O
ici O
. O
causant O
avec O
Le B-MISC
cui I-MISC
. O
|
| O
Si O
f' O
élais O
arrivée O
, O
ignorant O
a O
présence O
, O
|
| O
Au O
milieu O
d' O
une O
grave O
et O
haute O
confitence O
, O
|
| O
Et O
que O
bien O
encadré O
moi O
quelques O
mots O
indiscrets O
|
| O
Fussent B-MISC
vous O
me O
mettreendiersdans O
vos O
secrets O
. O
|
| O
Qu' B-MISC
auriez I-MISC
-vous I-MISC
fait I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
DIÉGANIAS B-ORG
, O
SurÉOnt B-MISC
. O
|
| O
J' O
aurais O
l' O
épouvante O
dans O
l' O
âme O
, O
|
| O
Be B-LOC
savoir O
mon O
secret O
au O
pouvoir O
d' O
une O
femme O
, O
— O
|
| O
Fu B-MISC
toi I-MISC
, O
que O
ferais B-PER
- I-PER
tn I-PER
? O
. O
… O
|
| O
xs B-MISC
, O
|
| O
Moi B-MISC
|
| I-MISC
DIÉGANTS I-MISC
. O
|
| O
Toi B-PER
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
avec O
ésMution B-MISC
, O
|
| O
Dans O
c O
moment O
, O
|
| O
Je O
dois O
parler O
sans O
voile O
et O
sans O
déguisement O
. O
|
| O
DIFGARIAS B-ORG
. O
|
| O
Qu' B-MISC
est I-MISC
-ce I-MISC
donc I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
LES I-MISC
, O
montrant O
l' O
endroit O
ci O
elle O
s' O
était O
mise O
, O
|
| O
J' B-MISC
étais I-MISC
lé I-MISC
. O
|
| O
MIÉCGARAS B-PER
. O
|
| O
Que B-MISC
dis I-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
? I-MISC
|
| O
Nes B-MISC
. O
|
| O
Mon B-MISC
bon I-MISC
pére I-MISC
. O
|

| O
8 O
DIÉPARIAS B-MISC
, O
|

| O
Je O
dis O
que O
je O
vous O
Vus B-MISC
Moins I-MISC
UT I-MISC
El I-MISC
RAS I-MISC
S I-MISC
ÈTE I-MISC
. O
|
| O
DIÈGAMINS B-ORG
. O
|
| O
Mais O
|
| O
NÉS B-ORG
, O
Vivement O
, O
|
| O
J' O
ai O
tout O
olende.— O
Vous O
demandes O
au O
roi O
|
| O
Lamort B-PER
d' O
un O
grand O
signer O
, O
nommé O
don O
Juan B-PER
, O
|

| O
en O
crime O
a-1 O
- O
51 O
commis O
? O
Où B-MISC
! I-MISC
diles O
… O
je O
croi O
. O
|
| O
PIÈPARIBAS B-MISC
|
| O
At O
conspire O
. O
|
| O
ÈS B-ORG
. O
|
| O
Coire B-LOC
vos O
fours O
? O
|
| O
BIÉPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Non O
, O
ma O
fille O
. O
|
| O
anis O
. O
|
| O
outre O
l' O
empire O
? O
|
| O
PCA O
DIAS B-MISC
. O
|
| O
Ya B-MISC
las I-MISC
dit O
. O
|
| O
ANS B-ORG
, O
à O
part O
|
| O
Du B-MISC
courage I-MISC
, O
0 O
anon O
En B-MISC
t I-MISC
— I-MISC
|
| I-MISC
Haut I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
Je I-MISC
comprend O
, O
|

| O
Selon O
vos O
lois O
du O
moins O
, O
qu' O
un O
alenia O
5 O
grand O
|
| O
Appelle B-LOC
sur O
sa O
vie O
ne O
prompt O
justice O
, O
|
| O
Et O
veut O
que O
l' O
échafaud O
soil O
son O
limite O
sup O
|
| O
Cependant O
quand O
Le B-PER
roi I-PER
, O
tuile O
seul O
clienté O
, O
( O
pièce O
. O
|
| O
Répagne B-LOC
à O
se O
vensersurce B-LOC
jeune O
insensé O
, O
bonne O
, O
|
| O
D' O
où O
vient O
, O
séfonder B-LOC
- I-LOC
anti I-LOC
, O
vous O
dont O
lime O
# O
31 O
si O
|
| O
Cer B-LOC
vous O
vous O
oppose O
au O
mallee O
qui O
pardonne O
? O
|
| O
DIÉPARIAS B-PER
. O
|
| O
Son O
intérét O
Le B-MISC
veut I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
anis I-MISC
. O
|
| O
Mon O
père O
, O
assurément O
, O
|
| O
Un B-MISC
roi I-MISC
me O
peut O
rien O
perdre O
à O
se O
montrer O
ciment O
; O
|
| O
Ainsi O
laissez O
- O
le O
donc O
, O
e1 B-PER
Libre I-PER
et O
sans O
contraire O
, O
|
| O
Mériter B-PER
mère O
amour O
el O
mon O
pas O
moire O
crainte O
, O
|
| O
DIÈPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Vous O
voyez O
le O
présent O
, O
moi O
, O
je O
vois O
l' O
avenir O
, O
|
| O
CELA B-MISC
|
| I-MISC
Le I-MISC
sang I-MISC
porte I-MISC
malheur I-MISC
, O
|
| O
BIÉPARIAS B-ORG
. O
|
| O
D O
faut O
parfois O
punir O
. O
|
| O
NES B-MISC
, O
|
| O
Mais O
me O
craignez O
-vous O
pas O
, O
à O
La O
fin O
, O
que O
l' O
envie O
, O
|
| O
Essayant B-MISC
de I-MISC
ternir I-MISC
l' I-MISC
écess I-MISC
de I-MISC
votre I-MISC
vie I-MISC
, O
|
| O
N' O
attribue O
, O
0 O
mon O
père O
, O
à O
quelque O
inimitié O
|
| O
Tant O
d' O
ubdlinalion O
el O
si O
peu O
de O
pi O
? O
|
| O
DIÈGANIAS B-ORG
, O
|
| O
Que B-MISC
m' I-MISC
importe I-MISC
! I-MISC
pourvu O
que O
tn B-PER
saches I-PER
, O
ma B-PER
Ge I-PER
, O
|
| O
Que B-MISC
ton I-MISC
pire I-MISC
en O
Frappes B-MISC
n' O
a O
va O
qu O
la O
Castille B-LOC
. O
|
| O
ax B-LOC
|

| I-LOC
Et I-LOC
qui O
vous O
dit O
, O
devant O
ne O
ile O
rigueur O
, O
|
| O
Sur O
le O
double O
n' O
a O
point O
pétiré O
dans O
mon O
cœur O
? O
|
| O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
|

| O
Ne O
parle O
pas O
ainsi O
. O
|
| O
snès B-LOC
. O
|

| O
Je O
puis O
peut-être O
folle O
, O
|
| O
Mais O
pour O
me O
rassurer O
j' O
rations O
votre O
parske O
, O
|

 

 

| O
Dure B-MISC
-moi I-MISC
, O
omigaenr O
, O
el B-MISC
cela I-MISC
hauleatal I-MISC
, O
|
| O
Que B-MISC
pour I-MISC
la I-MISC
vous I-MISC
n' I-MISC
avez I-MISC
que O
résenlieuel B-PER
— O
|
| O
Vous O
Mécher B-MISC
? O
— O
|
| O
BIÉGAMINS B-LOC
. O
|

| O
Jamais B-PER
. O
— O
Cette O
race O
Anglaise B-LOC
|
| O
À O
trop O
su O
mériter O
mon O
implacable O
Rainer B-PER
. O
— O
|
| O
Laisse O
- O
mol O
… O
. O
laisse O
-moi O
le O
laîr O
, O
— O
Sir B-PER
mon O
front O
|
| O
Ses O
ateurs O
ont O
versé O
le O
épriv O
e1 O
l' O
ajout O
. O
|

| O
nés O
. O
|

| O
[ O
pau B-LOC
|
| O
|||| O
Ove B-PER
parker I-PER
-vous O
d' O
allant O
, O
vous O
dont O
toute O
TEs- B-PER
|

| I-PER
Honore B-PER
kes I-PER
verlust I-PER
… O
. O
que O
b O
gloire O
accompagne O
? O
|
| O
Vous O
, O
peuple O
d' O
origine O
et O
simple O
aventurier O
, O
|

| O
|||| O
Que O
son O
altesse O
a O
fait O
ministère O
et O
trésorier O
2 O
. O
— O
|

| O
DIÉGANIAS B-PER
. O
|

| O
C' O
est O
vrai O
, O
Mais B-MISC
6 I-MISC
demain I-MISC
quipe' I-MISC
un I-MISC
, O
dans O
crie O
|

| O
Aer B-MISC
je O
viens O
de O
sauver O
d' O
une O
guerre O
civile O
, O
( O
wilde B-PER
|
| I-PER
Béchifirant I-PER
le O
passé O
sur O
mon O
front O
sociales O
, O
|
| O
Me B-PER
jetait O
devant O
ou O
de O
mois O
de O
mous O
aient O
, O
|
| O
Tu O
verrais O
mon O
pouvoir O
compter O
à O
l' O
instant O
méme O
. O
|
| O
Et O
mon O
mom O
si O
van B-PER
dernier I-PER
un O
Mani B-MISC
: O
: O
|
| O
Je O
me O
serais O
si O
bal O
que O
pour O
lumber B-PER
plus O
has O
. O
= O
|
| O
Je O
sois O
re O
que O
k O
hs O
... O
kr O
m' O
esagére B-PER
Pi I-PER
. O
|
| O
NÉS B-ORG
. O
|
| O
Quel O
terrible O
shcrel O
, O
mar O
cachez O
-vous O
, O
mon O
pére O
— O
|
| O
, O
MIÉGANIAS B-PER
. O
|
| O
J' O
aidü O
, O
pendant O
quinze O
des O
, O
vivre O
dans O
Le B-MISC
mystère I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
ins I-MISC
. O
|

 

| O
Achetez O
. O
|
| O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
|
| O
J' O
y O
consent O
, O
et O
cela O
sam O
1cret O
, O
|
| O
Par O
un O
plus O
maintenant O
et O
garder O
à O
x O
|

  
  

| O
NES B-MISC
. O
|
| O
Mon B-MISC
Lieu I-MISC
‘ I-MISC
que O
vaisjespprendre B-MISC
? O
4 O
|
| O
MIÉPARIAS B-MISC
, O
après O
avoir O
repréé O
amour O
de O
le O
. O
|
| O
Éconle B-MISC
- I-MISC
mol I-MISC
, O
ma O
le O
. O
|
| O
ès O
, O
À B-MISC
|
| I-MISC
J' I-MISC
écoute I-MISC
. O
|
| O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
|
| O
Mes B-MISC
amis I-MISC
, I-MISC
' I-MISC
Espagne I-MISC
, O
is B-LOC
Castille I-LOC
, O
|

| O
Toi B-MISC
serious I-MISC
, O
me O
faisant O
mn O
Dire O
comme O
le O
Lien B-LOC
, O
|
| O
Chrétienne B-MISC
par O
le O
cœur O
, O
la O
me O
croyais O
chrétion O
. O
… O
|
| O
Vous O
n' O
avis O
pour O
juger O
qu' O
une O
Ésuess B-MISC
apparence O
. O
|

| O
BNÉES B-PER
, O
bes B-MISC
, O
( O
croyance O
... O
|
| O
Vous O
n' O
êtes O
point O
chrélien?. O
… O
. O
quelle O
est O
voire O
|
| O
Votre O
religion O
. O
votre O
Dieu B-MISC
... O
votre B-MISC
F0i5 I-MISC
.. O
— O
|
| O
Répondez B-PER
. O
|

| O
DIÈPARIAS B-PER
. O
|

| O
Mes O
malheurs O
de O
répondront O
por B-ORG
mul I-ORG
. O
— O
|
| O
À O
vingt O
ans O
... O
— O
il O
n' O
en O
rien O
d' O
impossible O
à O
vel O
|
| O
dre O
, O
— O
|
| O
J' O
avais O
levé O
Les B-MISC
yeux I-MISC
, I-MISC
moi I-MISC
pauvre I-MISC
et I-MISC
sons I-MISC
lignage I-MISC
, O
|
| O
Sur O
une O
fIlle O
noble O
, O
et O
riche O
, O
et O
de O
grand O
nom O
, O
|
| O
Dont O
on O
faisait O
paration' B-MISC
leslie I-MISC
st I-MISC
virus I-MISC
blason I-MISC
. O
— O
|
| O
C' O
était O
Disra B-ORG
ts I-ORG
mére I-ORG
. O
— O
Au O
prochain O
monastère O
, O
|
| O
Edo B-LOC
allait O
change O
soir O
pri B-ORG
: O
r O
mans O
bonne O
entière O
, O
— O
|
| O
Je O
le O
voyais O
sine.—Morne B-PER
et O
sionistes O
, O
|

| O
RE O
|

| O
ACTE O
1 O
SCENE O
VIL B-MISC
9 I-MISC
|

| O
Amd B-ORG
elle O
s' O
en O
allait O
, O
se O
la O
suivais O
des O
repr— O
|
| O
Lo B-PER
butin O
copondant O
, O
je O
noces O
ane O
retire O
. O
|
| O
Son O
anche O
savait O
tout O
: O
EE B-MISC
arerdonnait O
en O
maître O
, O
|
| O
A B-LOC
anal I-LOC
, O
qui O
pour O
la O
ur B-MISC
eusse O
nommé O
prend O
Sims B-MISC
, O
|
| O
De O
me O
gain O
Fapçcacher B-PER
gar I-PER
eesgeut I-PER
punir O
sous O
Fan B-MISC
. O
|
| O
ANES B-MISC
. O
|
| O
Qa' B-LOC
avec O
-nous O
nées O
s O
* O
|
| O
RIELARTANS B-ORG
, O
|
| O
Je O
gen O
Ens O
sueur O
concile O
. O
|
| O
an O
Ëx B-MISC
. O
|
| O
Aprés O
|
| O
DGA B-ORG
RES I-ORG
. O
|
| O
Apres B-MISC
, O
ea O
Ge O
! O
LA O
démempoir O
: O
à O
honte O
! O
|
| O
Ines B-PER
. O
|
| O
auriez O
. O
|
| O
MÉÈPARIAS B-PER
. O
|
| O
Cet O
borne O
. O
|
| O
ns O
, O
|
| O
Et O
bien O
* O
|
| O
MHAIGAMIAS B-ORG
. O
|
| O
dar O
ces O
gouts O
, O
|||| B-PER
|
| I-PER
Me I-PER
fl O
injustement O
ruiner O
dans O
son O
p O
|
| O
inis O
. O
|

| O
ne O
|

| O
Cet O
! O
|
| O
BAÉGANIAN B-ORG
. O
|

| O
Pa B-MISC
l O
.. O
—sonventr O
qui O
brélecture O
ion O
me O
— O
|
| O
DA B-ORG
, O
des O
pieds O
et O
Les B-MISC
-nains I-MISC
liés I-MISC
coupe I-MISC
un I-MISC
isfane I-MISC
, O
|
| O
Je O
vis O
deux O
vis O
laquais O
, O
risut O
de O
mon O
celui O
, O
|

| O
Dés B-MISC
verges I-MISC
à O
la O
visit O
s' O
janvier O
JUSqU' B-LOC
é O
peut O
|

| O
ns O
. O
|
| O
où O
! O
|
| O
HANGARS B-MISC
, O
|
| O
L' O
onde O
fai O
donné O
. O
|
| O
UuNss B-PER
, O
|

| O
Que B-MISC
dies I-MISC
-vous I-MISC
? I-MISC
|
| I-MISC
VHÉANTAN I-MISC
, O
ave B-PER
mnt I-PER
ronde I-PER
couvitasse O
|
| O
Ma O
fille O
, O
|
| O
C' O
est O
ainsi O
que O
se O
venge O
up O
vole O
de O
Castille B-LOC
. O
— O
|
| O
Pourail B-MISC
et O
aprés O
Lou B-PER
) O
, O
lai B-PER
, O
riche O
, O
ayant O
Mason B-LOC
, O
|
| O
Lui O
, O
seigneur O
suzerain O
, O
dont O
l' O
antique O
liaison O
, O
|
| O
Musique B-MISC
à I-MISC
faire I-MISC
envie I-MISC
à I-MISC
tous I-MISC
nos I-MISC
grands I-MISC
d' I-MISC
Espagne I-MISC
. O
|
| O
Remontant B-PER
à O
César B-PER
ou O
bien O
à O
Charlemagne B-PER
, O
|
| O
Pouvait-5l B-PER
s' O
oublier O
4 O
descendre O
aise O
bas O
|
| O
Pour O
me O
trailer O
on O
homme O
, O
en O
citoyen O
? O
... O
tu O
|
| O
Avant O
tout O
f' O
étuis O
pif B-MISC
, O
LAS B-MISC
. O
— O
|
| O
hs O
. O
|
| O
Jai B-PER
? O
— O
|
| O
HIÉGATIONS B-MISC
, O
ASC B-MISC
rage O
, O
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
- I-MISC
a I-MISC
- I-MISC
dit I-MISC
qu I-MISC
buse I-MISC
|
| I-MISC
Qu' I-MISC
on I-MISC
repousse I-MISC
du I-MISC
pl I-MISC
, O
qu' O
avec O
reprise O
on O
|
| O
( O
nomme O
, O
|
| O
ONs' B-MISC
on O
traine O
impunésent O
au O
fond O
de O
son O
palais O
, O
|
| O
Et O
que O
l' O
on O
fait O
fouiller O
par O
deux O
de O
ses O
valets O
, O
|
| O
CET B-MISC
HS I-MISC
|
| I-MISC
Où I-MISC
! I-MISC
du O
calo O
, O
du O
escroc O
. O
|
| O
Lau B-PER
À O
|
| O
DRASS B-MISC
, O
Prendre B-ORG
. O
|
| O
Apres B-MISC
un O
Le O
tirage O
, O
|

| O
RER B-ORG
ALE I-ORG
|

 

| O
{ O
|
| O
Ï B-LOC
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
' O
|
| O
|||| O
|

 

| O
Tout O
entier O
« O
lurguet O
, O
à O
la O
haine O
, O
de O
age O
, O
|

| O
de O
tous O
, O
s O
quil O
, O
Le O
pour O
, O
qu' O
un O
pensée O
au O
cour O
, O
|
| O
Me B-MISC
be I-MISC
true I-MISC
valant O
cas O
uen O
palsnank O
vainqueur.— O
|
| O
J' B-MISC
avais I-MISC
él I-MISC
d' I-MISC
eau I-MISC
shecke I-MISC
. O
— O
Une O
hegor O
, O
heure O
|

| O
‘ O
generalée B-PER
, O
|
| O
Avait O
rit O
d' O
un O
enfant O
ou O
use O
eusutugatite O
. O
|
| O
EE B-MISC
|
| O
EX B-MISC
aux O
cave O
* O
|
| O
BILRARGRAS B-MISC
|

| O
Ds B-MISC
cer I-MISC
... O
7 O
Elle O
ne O
fait O
qu O
nus O
, O
|
| O
Et O
tuer O
cœur O
donné O
se O
routi O
aussiés O
. O
— O
( O
dresse O
. O
|
| O
« O
Voyons!a B-LOC
— O
Ma B-MISC
haine I-MISC
avast I-MISC
Gt I-MISC
places O
eux O
ten- O
|
| O
Heures B-PER
et O
coufiaus O
des O
parties O
— O
La O
Gréce B-LOC
|
| O
Nous O
reçut O
. O
— O
{ O
2à O
, O
min O
sort O
d' O
adjoint O
, O
je O
de O
, O
à O
|
| O
Miche B-PER
et O
puissant O
, O
3e O
lus O
honoré O
; O
ais O
en O
vain O
, O
|
| O
La B-MISC
repas I-MISC
que O
Fuyait B-MISC
! I-MISC
non O
topure O
parsée O
, O
[ O
pensée O
|
| O
Langue B-MISC
mo I-MISC
che I-MISC
, O
et O
remords O
, O
goal O
sur O
qua O
|
| O
Bianca O
mourut O
, O
lisant O
, O
dns B-MISC
ses O
derniers O
dieu O
, O
|
| O
Le B-MISC
désir I-MISC
d' I-MISC
étre I-MISC
qu I-MISC
jour I-MISC
trassgeter I-MISC
en I-MISC
c6s I-MISC
liens O
— O
|
| O
Le B-ORG
désir I-ORG
fal O
mia O
Bi O
— O
Je O
partis O
— O
Par O
prudence O
, O
|
| O
depuis O
un O
autre O
ou O
, O
Le B-MISC
cachait I-MISC
eva I-MISC
croyance I-MISC
, O
|
| O
Si O
lama O
qu' O
aprés O
vingt O
ans O
. O
visataus O
d' O
esf O
rufin O
, O
|
| O
Nul B-PER
ue I-PER
exit O
en O
quoi O
dacok O
Liaison B-PER
. O
— O
| | O
( O
heurte O
, O
|
| O
Êt B-ORG
aaiutenaut I-ORG
, O
disant O
, O
le O
grand O
seigneur O
, O
cét B-PER
|
| I-PER
Veut I-PER
- I-PER
tu I-PER
savoir I-PER
, O
corant O
, O
de O
que O
goal O
se O
nomme O
? O
|
| O
Bun B-PER
Jacques I-PER
de I-PER
Telle I-PER
, O
cute O
de O
Santa B-LOC
- I-LOC
Fret I-LOC
, O
|
| O
iNis B-ORG
. O
|
| O
Le O
père O
de O
don O
Juan B-PER
? O
|
| O
UIÉPARIAS B-PER
« O
|
| O
Lui O
|
| O
EN B-ORG
ES I-ORG
, O
à O
Part B-LOC
. O
|
| O
Juste B-MISC
ciel I-MISC
” I-MISC
|
| O
GR B-LOC
A I-LOC
NRA I-LOC
, O
ensuite O
EN B-ORG
FRET I-ORG
à O
toi O
, O
|

| O
Aeneutaut B-ORG
care I-ORG
qu O
sa O
taletaitfe O
faute O
, O
|
| O
Qu' B-MISC
il I-MISC
prenait I-MISC
de I-MISC
gésaisir I-MISC
à O
torturer O
non O
ame O
, O
|
| O
Et O
dire O
qu' O
ét O
est O
mort O
wants O
avoit O
acquitté O
|
| O
Bo B-PER
dette O
d' O
infinie O
et O
sun O
indisnitét O
— O
|
| O
de O
la O
pas O
cu B-MISC
vain O
cserié O
ta O
cuivre O
|
| O
Le B-MISC
Gi I-MISC
eue I-MISC
réprendra I-MISC
des O
cadrages O
du O
pere O
. O
|
| O
Es B-MISC
|
| I-MISC
ré I-MISC
! I-MISC
grace O
" O
|
| O
BIEGABLAS B-MISC
. O
|

| O
H' B-MISC
eneunca I-MISC
. O
— O
Le O
gailér O
autreaieut O
, O
|
| O
de O
serait O
Le B-MISC
tunes I-MISC
et I-MISC
avenir I-MISC
bassement I-MISC
— O
|
| O
Femme B-LOC
. O
|

| O
ENÉS B-MISC
, O
démpetèr B-PER
|
| I-PER
Mercier I-PER
tait O
. O
— O
5j O
vais O
avé O
One O
astor O
, O
|
| O
Ages B-MISC
pitié I-MISC
dé I-MISC
ei I-MISC
. O
|
| O
HAEGA B-ORG
NAN I-ORG
. O
|
| O
Cornet B-PER
à O
|
| O
UnES B-MISC
, O
en O
étant O
à O
ss O
pets O
, O
|
| O
de O
suis O
sa O
fenime O
, O
|
| O
HIÉGROSSE B-MISC
. O
|

| O
Sa O
fense O
? O
— O
— O
bat O
? O
— O
|
| O
En O
amiraut O
, O
) O
|

| O
Vos O
, O
me O
parie O
gas O
ati B-MISC
. O
-— O
|
| O
Tu O
LEUR O
Bi O
point O
et O
et O
de O
blue O
ee O
Paroié O
ee O
à O
|
| O
N' O
est O
qu' O
un O
fem O
Burt B-PER
ce O
gas O
. O
égale O
. O
|

| O
“ O
|
| O
« O
|

| O
10 O
DIÉPARIAS B-MISC
, O
|

     

| O
1NYS O
. O
Barons B-MISC
au O
ME O
ur O
tit O
. O
MIE B-ORG
MEAS I-ORG
, O
dus O
POTABLE O
Éa O
battre O
de O
dou O
ua O
|
| O
Je O
suis O
promesse O
|||| O
( O
Lis B-PER
. O
|
| O
Lu B-PER
Sonia I-PER
dit O
. O
|||| O
AE O
, O
5e O
cachant O
de O
létage O
mettre O
des O
mains O
DES B-MISC
ar O
|
| O
SIÉPARIAS B-ORG
, O
La O
cherchent O
on O
face O
. O
: O
D' O
mon O
Dit B-PER
: O
on O
Eden O
: O
|
| O
Vous O
. O
FO B-PER
Ps I-PER
|||| I-PER
( O
Moment O
de O
sence.i O
|
| O
{ O
És B-MISC
repoussant I-MISC
are I-MISC
: O
mépris O
. O
) O
PRÉGANIAS B-PER
, O
Lis B-MISC
dus I-MISC
, O
AU B-MISC
projet I-MISC
La I-MISC
R I-MISC
, O
|
| O
Nous B-MISC
éles I-MISC
ss I-MISC
alles I-MISC
, O
Sois B-MISC
forte I-MISC
en O
Là O
douar O
, O
|
| O
ANÉS B-MISC
+ O
BNC O
MEME B-MISC
: O
ENÈS B-MISC
, O
roma B-MISC
Re I-MISC
féler O
5 O
ses O
pins O
. O
|
| O
De O
me O
m' O
allemands O
pas O
, O
mon O
pére O
, O
à O
4 O
affront O
Man B-MISC
Are I-MISC
Le O
|
| O
Dont O
la O
vertu O
s' O
indigne O
et O
dont O
roms O
mao O
ÉTONL.— B-MISC
PIÉGAMINS I-MISC
, O
Corréint B-MISC
|
| I-MISC
Je O
n' O
ai O
pas O
reposer O
mi O
vaincre O
ons O
Redresser B-LOC
, O
. O
Dans O
mes O
bras O
! O
|
| O
d' O
est O
vrai O
: O
de O
obs O
0e O
Éanne B-PER
Et O
Ro B-PER
Jai I-PER
63 I-PER
MASTERS I-PER
. O
As O
es O
bER B-MISC
08 I-MISC
MERGENCE B-MISC
EHNITDNUÉS I-MISC
et O
À B-MISC
A I-MISC
, O
À B-MISC
|
| I-MISC
Post I-MISC
Valeur I-MISC
eur I-MISC
bei I-MISC
, O
malheur O
! O
|

| O
CUSISONSONDIIISESIDIENSINPIDEONRIPTEIRATENVISEPILIÈER B-MISC
|
| O
ACTE B-MISC
DEUXIEME I-MISC
. O
|

| O
Mont B-LOC
continu O
QU' B-MISC
A I-MISC
prune I-MISC
ace I-MISC
|

| I-MISC
SCENE I-MISC
L B-MISC
t I-MISC
Que I-MISC
pour O
vingt O
doublons O
j' O
étais O
bas O
à O
Lil B-PER
|
| O
î O
PIÉGAUSS B-ORG
. O
‘ O
faire O
. O
|
| O
hégories B-LOC
ei I-LOC
Abat-Henri I-LOC
com I-LOC
a O
scêne B-LOC
|||| I-LOC
S I-LOC
- I-LOC
tu I-LOC
changé I-LOC
d' O
avis O
? O
|
| O
ROUL B-MISC
- I-MISC
HENRI I-MISC
. O
|
| O
PIÉPARIAS B-ORG
, O
ABLE B-ORG
- I-ORG
ROBERT I-ORG
. O
ME O
|
| O
PIÈPARIAS B-ORG
. O
|
| O
paiGanas B-PER
, O
à O
Abri B-LOC
- I-LOC
Badri I-LOC
. O
ee B-PER
re I-PER
|
| O
. O
CT B-ORG
IR I-ORG
sn I-ORG
. O
|
| O
BOFI B-ORG
- O
RENTS O
. O
MIÉPARIAS B-MISC
. O
|
| O
Minuit B-MISC
vieil I-MISC
. O
As O
- O
tu O
changé O
d' O
avis O
? O
Méponds O
sans O
détour O
. O
|
| O
PIESABIAS B-MISC
. O
ABUL B-ORG
BEN O
, O
amis O
lavoir O
tenir O
Fer B-MISC
dE. I-MISC
|
| I-MISC
Approrhetui I-MISC
— O
Nom O
: O
|
| O
Lai B-MISC
immigrant O
aute O
ITSe B-MISC
@ui I-MISC
Et O
Sur B-MISC
La I-MISC
1able I-MISC
. I-MISC
|||| O
{ O
Nomment B-PER
duc I-PER
Maes I-PER
) O
|
| O
Pers B-LOC
extie I-LOC
bourse I-LOC
, O
DIÈGANIAS B-ORG
. O
|
| O
ABEL B-MISC
- I-MISC
REST I-MISC
, O
prima B-MISC
à I-MISC
heure I-MISC
# I-MISC
5 I-MISC
13 I-MISC
ist I-MISC
© I-MISC
Alors O
, O
si O
je O
voulais O
me O
: O
venger O
d' O
un O
ouvrage O
, O
|
| O
souder O
dns B-LOC
Ses I-LOC
mali I-LOC
. O
‘ O
Je B-MISC
pourrais I-MISC
hardimen I-MISC
! I-MISC
comptes O
ser O
lon O
ouvrage O
? O
|
| O
SIÈPARIAS B-PER
. O
! O
Dai B-MISC
, O
|||| O
|
| O
is O
. O
_ O
MILanAis B-PER
. O
|
| O
Combien O
elle O
conTient B-MISC
. O
Pr O
tan O
épée O
|
| O
Abri B-LOC
- I-LOC
Rekri I-LOC
mel I-LOC
Les O
pistes O
Dar B-MISC
piles I-MISC
. O
pis B-ORG
GE I-ORG
les O
ren B-ORG
|||| I-ORG
SOF I-ORG
- I-ORG
AUER I-ORG
, O
|
| O
temple O
avec O
cupidité O
. O
} O
Oni O
. O
|
| O
ABEL O
- O
MEE O
RE O
, O
à O
part O
, O
ï B-LOC
PIÉGRANDS I-LOC
, O
|
| O
Je O
veux O
être O
un O
infäme O
, O
… O
De O
mot O
. O
|
| O
Si O
le O
métal O
maudit O
ne O
1comble O
point O
mon O
dur O
. O
ns O
|
| O
BIÉPARIAS B-ORG
, O
° O
MIÉCARITAS B-MISC
. O
— O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
? I-MISC
Méme O
pour O
Le B-MISC
mars I-MISC
d' I-MISC
en I-MISC
homme I-MISC
? O
|
| O
AECL B-MISC
- O
PERRY O
. O
ABEL O
- O
CHER B-MISC
) O
, O
|
| O
Cent B-MISC
vingt I-MISC
doublons I-MISC
. O
de O
Le B-MISC
Aimerai I-MISC
, O
|
| O
DIÈPARIAS B-ORG
. O
PIÉGARTAS B-MISC
. O
|
| O
C' O
est O
un O
Fort B-LOC
beau I-LOC
dender I-LOC
: I-LOC
|||| I-LOC
Sans O
plié O
mi O
merci O
? O
|
| O
Qu' B-MISC
en I-MISC
dis I-MISC
- I-MISC
tu I-MISC
? O
ABC O
- O
BERRI O
. O
|
| O
ABEL O
- O
DERRI B-ORG
, O
0prian O
. O
Je O
serai O
sourd O
ou O
Formes B-PER
. O
|
| O
Moi O
, O
seigneur O
? O
— O
Je O
disais O
, O
l' O
an O
dernier O
, O
piicanias O
. O
|
| O
A B-LOC
l' O
un O
de O
mes O
pens O
qui O
mme O
parlait O
d' O
allaire O
, O
Tan B-PER
de I-PER
jules I-PER
? O
|

| O
272 O
RP O
FREE O
cn O
ne O
|

| O
LOUE B-LOC
, O
|

| O
AMEL B-MISC
PEDRE I-MISC
. O
|
| O
buses O
tranquille O
. O
|
| O
PIÉPARIAS- B-ORG
|
| O
Où O
soul O
tes O
champs O
! O
|
| O
ADLLRERME B-ORG
, O
COUT B-MISC
SOU I-MISC
MERE I-MISC
. O
|
| O
MÉGABITS B-LOC
, O
matraut O
be O
camel O
à O
nuire O
, O
|
| O
Tu O
te O
emirats O
dans O
cel B-MISC
appariement O
. O
|
| O
La:-A9 B-ORG
sers O
muet O
survol O
. O
— O
Das O
du O
sument O
…… O
|
| O
ANUE O
- O
BESS O
. O
{ O
nomme O
|
| O
de O
vous O
entends O
|||| O
vigueur O
, O
Ï B-LOC
sur O
, O
— O
Qu' O
il O
6e O
|
| O
Digue B-LOC
où O
Lopés B-LOC
: O
qu' O
il O
soit O
manant O
où O
gémail- O
|
| O
home O
. O
|
| O
Chevalier B-PER
de I-PER
Saint-Jacque I-PER
où O
bien O
d' O
Akamatsu B-LOC
, O
|
| O
Vous O
n' O
avez O
qu' O
à O
‘ O
parker B-PER
el I-PER
votre I-PER
bone I-PER
nr I-PER
, O
|
| O
MÉCANIS B-ORG
. O
|
| O
C' O
estdit O
; O
va.— B-MISC
Que I-MISC
fais I-MISC
- I-MISC
tn I-MISC
? O
|
| O
ABVLHENUR B-MISC
, O
Prenant B-MISC
irs I-MISC
doudou I-MISC
. O
|
| O
Maitre B-PER
, O
sans O
vous O
déplaire O
… O
|
| O
DAS O
MAS B-MISC
, O
lui O
artétait O
Le O
cas O
|
| O
Plus O
tard O
... O
Sache O
d' O
abord O
ritier O
ton O
salaire O
. O
|
| O
AMEL B-MISC
- I-MISC
DEN I-MISC
NT I-MISC
, O
pont O
de O
ges O
Sur O
La B-MISC
rate I-MISC
. O
|
| O
Fort B-LOC
bite I-LOC
. O
— O
|
| O
( O
A B-MISC
pan I-MISC
; O
|
| O
Si B-MISC
ta I-MISC
savais I-MISC
le I-MISC
secret I-MISC
que O
j' O
ai O
La O
, O
|
| O
Tu O
te O
repentirais O
d' O
agir O
comme O
cela O
; O
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
moi I-MISC
qui I-MISC
ne I-MISC
Le I-MISC
dis I-MISC
. I-MISC
— O
Four B-PER
payer O
non O
silence O
… O
|

| O
Qo' O
attemdsin O
: O
BIÉPARIAS B-PER
. O
|
 | O
aFL B-PER
- I-PER
LIBRE I-PER
, O
|

| O
J' O
obéis O
, O
momeignenr O
. O
|
| O
( O
Entrant O
dans O
Le B-MISC
cabinet I-MISC
. O
|
| O
Attirer B-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
OR I-MISC
CONSID O
PET O
DIDIER O
EE O
ON O
ve O
CE O
OS O
GET O
|
| O
SCENE B-ORG
DL I-ORG
. O
|

| O
DIÉPARIAS B-MISC
, O
su O
, O
|
| O
Toul B-LOC
n' O
est O
que O
tropécl B-LOC
.. O
— O
A O
quoi O
suis O
-je O
réduit O
. O
|
| O
Somnber B-LOC
néteisité O
, O
jusqu' O
oë O
m' O
as O
- O
in O
conduit O
? O
... O
— O
|
| O
( O
Pers B-PER
entre O
tent O
ame O
épée O
à O
La B-MISC
conaie I-MISC
. O
] O
|

| O
US B-LOC
sttdtécetteée O
dé O
|
| O
SCENE B-MISC
Ji I-MISC
. O
|

| O
DIÉPARIAS B-MISC
, O
PERÉS B-MISC
. O
|

| O
PERÉS B-MISC
, O
remettoni O
l' O
épée O
à O
Diémarins B-ORG
. O
|
| O
Vois B-PER
. O
|
| O
DMIRGADIAS B-PER
. O
à O
vois O
Disse B-PER
, O
aprés O
avoir O
passé O
l' O
épée O
à O
|
| O
ss O
CHUTe B-PER
. O
|
| O
To B-MISC
te O
souviens O
de O
mes O
frères O
? O
|
| O
PENSE B-LOC
, O
bas O
, O
|

 

| O
Oui O
, O
maitre O
. O
|
| O
{ O
Montrant B-MISC
Là I-MISC
fenétre I-MISC
à I-MISC
gauche I-MISC
. O
|
| O
Eme B-PER
liendrai I-PER
caché O
Là O
, O
sous O
rétie O
fenêtre O
: O
|
| O
Un B-MISC
homme I-MISC
monter I-MISC
: O
s' O
lien O
descend O
, O
wn B-LOC
mul I-LOC
. O
|

 

| O
SCÊNE B-MISC
IV I-MISC
. O
1 O
|

| O
Lau B-PER
de I-PER
noire I-PER
douche I-PER
. O
El B-LOC
est O
muni O
amatôt B-LOC
, O
|

| O
Sr B-PER
da O
geste O
de O
César B-PER
, O
Perds B-MISC
sat I-MISC
, O
|
| O
PIÉSAMAAN B-MISC
, O
après O
1 O
sûr O
UNE O
lécercle O
à O
42 O
créée O
. O
|
| O
Qui O
sicav O
maintenant O
. O
|

| O
( O
César B-PER
En O
retire O
de O
don O
Ju B-MISC
. O
) O
|
| O
u O
amie O
que O
âme O
relie O
|
| O
s O
de O
au O
Marais B-LOC
. O
— O
{ O
ait O
une O
enfant O
jeune O
« O
4 O
luîhe O
, O
|
| O
v O
Da O
- O
quil O
aus O
, O
Le B-ORG
Leiut I-ORG
nase I-ORG
, O
au O
regard O
traduit O
|
| O
# B-MISC
EX I-MISC
pur O
comme O
Fétoile B-PER
éalors I-PER
dans O
Les B-LOC
ciens I-LOC
. O
… O
» O
|
| O
{ O
At B-PER
parcourt O
Le O
reste O
des O
mou O
, O
— O
{ O
' O
termin O
La B-MISC
kite I-MISC
! I-MISC
|
| O
Ma O
caché O
de O
non O
. O
— O
S' O
itnésiste O
, O
qu' O
il O
lumile O
.. O
|
| O
Menu B-MISC
secret I-MISC
avec O
dal O
‘ O
éteindre O
dans O
la O
tombe O
, O
— O
|
| O
{ O
De O
cotmut O
, O
au O
delos O
, O
frapper O
trois O
coups O
dans O
ta O
|
| O
ERA O
: O
|
| O
C' O
est O
lui O
. O
|
| O
etat O
Pochette B-MISC
de I-MISC
suce I-MISC
. O
|
| O
deursa B-PER
qu' O
il O
opte O
, O
|
| O
“ O
Fieegarde B-PER
eu O
écartant O
bes O
draperies O
. O
! O
|
| O
Aussi O
, O
FASO O
TON O
NOUS B-MISC
, O
|
| O
Views B-MISC
, O
viens O
. O
don B-MISC
Juan I-MISC
, O
quelqu' O
un O
l' O
alleud O
au O
|
| O
rendez O
sous O
|
| O
Ur B-MISC
carte O
drentde O
Les O
écapteurs O
, O
— O
Dos B-PER
Fus I-PER
parait O
|
| O
au O
haut O
de O
L' B-LOC
écherche I-LOC
. O
à O
|

| O
ee O
no O
ce O
D B-PER
O I-PER
D I-PER
no O
ET O
a O
8 O
D O
|
| O
SCENE B-MISC
BY I-MISC
. O
|
| O
DIN B-ORG
JUAN I-ORG
, O
DIFGARIAS B-ORG
. O
|

| O
BON O
SFA O
, O
s' O
anpayanl O
sur O
Là O
Corée B-LOC
, O
|
| O
Je O
suis O
ivre O
à O
moitié O
. O
— O
Que O
je O
me O
déacronyme O
, O
— O
|
| O
( O
AE B-MISC
perte I-MISC
on I-MISC
mantes I-MISC
Sur I-MISC
de I-MISC
étre I-MISC
, O
— O
Puis O
past O
|
| O
507 O
épée O
. O
|
| O
Bnés B-LOC
, O
liens O
mon O
épée O
. O
— O
|
| O
( O
Üméparias B-LOC
allonge O
E B-LOC
oiain O
et O
da O
preël O
. O
— O
Don B-PER
dan I-PER
|
| I-PER
SaHLAR I-PER
. O
|||| O
|
| O
Enfin O
! O
— O
|
| O
{ O
Mettait B-PER
de O
l' O
ordre O
à O
sa O
toire O
— O
Sans O
délivrer O
un O
|
| O
téte O
. O
} O
|

| O
Je O
te O
remis O
grace O
; O
|
| O
Je O
ne O
serais O
rompu O
La O
téle O
sams O
cela O
, O
— O
|
| O
Ne O
voyant O
personne O
Eul B-PER
répoire I-PER
, O
il O
se O
retourne O
avec O
|

| O
nonc.slamce O
. O
) O
|
| O
On O
donc O
est O
... O
|
| O
BIÈGANTS B-ORG
, O
loisan O
] O
on O
pas O
vers O
Id B-ORG
. O
|
| O
Votre B-MISC
épé I-MISC
. O
|
| O
BON O
JEAN B-MISC
. O
|
| O
An O
! O
|
| O
DIFGAMIAS B-MISC
, O
La O
lui O
montrant O
sous O
les O
seu O
. O
|
| O
Comme O
, O
la O
voile O
. O
|
| O
DOM B-MISC
JUAN I-MISC
, O
part O
. O
|
| O
de O
suis B-PER
joné I-PER
! O
|
| O
PIÉSANIAS B-PER
, O
à O
part O
. O
|

| O
Mc B-MISC
a I-MISC
Dieu I-MISC
! I-MISC
donnez O
- O
ni O
le O
courage O
|
| O
De O
ne O
pas O
sur-le-champ O
me O
venger O
de O
l' O
outrage O
. O
— O
|
| O
( O
Moment O
de O
silence O
. O
— O
À O
don B-PER
Jun I-PER
. O
) O
|
| O
Je O
serai O
cer O
et O
nef O
, O
énotez O
, O
— O
|
| O
( O
Ne O
pouvant O
so O
: O
enfant O
|

| O
> O
DIÉPARIAS B-MISC
. O
h O
|

| O
+ O
|

| O
pendant O
|
| O
Vos O
rom B-MISC
emparer O
, O
monster B-PER
, O
qu' O
il O
tait O
improdetit O
|
| O
De O
gailter B-PER
votre O
épér O
ei O
doser O
à O
cctie O
heure O
|
| O
Aventurer B-LOC
+03 O
pas O
jusque O
dires O
ma O
demeure O
, O
|
| O
DON B-MISC
ALAN O
. O
|
| O
Vus O
paroles O
, O
monster O
, O
soi O
pleines O
de O
martin B-PER
, O
|
| O
tar O
l' O
aurais O
dû O
sattendre O
à O
quéque B-LOC
trahison O
. O
|
| O
DIÉORGANIS B-ORG
. O
|
| O
Ah B-MISC
: O
|
| O
DON B-MISC
JUAN I-MISC
. O
|
| O
Quant O
à O
trs O
épée O
, O
cile O
ne O
poisvail O
Êtré B-PER
|
| I-PER
En I-PER
de I-PER
meilleures I-PER
sains I-PER
. O
|
| O
DIÉGAHIAS B-PER
, O
avec O
Victimes B-MISC
. O
|
| O
Oui O
, O
pour O
la O
briser O
, O
traître O
. O
|
| O
LA O
Un B-MISC
baise I-MISC
9 I-MISC
em I-MISC
Cette O
Les O
rooms O
avi O
plais O
de O
don O
|
| O
Fine B-PER
} I-PER
|
| I-PER
Rép B-LOC
SUN I-LOC
. O
Be B-LOC
Pépetit I-LOC
- O
and O
dut O
pied O
. O
|
| O
Trés O
vite O
. O
|
| O
DIÉGARDES B-MISC
, O
renaçant O
. O
|
| O
Je O
te O
Les B-MISC
dons I-MISC
enfin I-MISC
en I-MISC
mer I-MISC
pouvoir I-MISC
! I-MISC
|
| O
ON B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|
| O
Si O
j' O
étais O
, O
uaerienenr O
, O
tn B-PER
Termine I-PER
à O
t' O
émouvoir O
, O
|
| O
Aee B-LOC
votre O
ar O
fatal O
el O
sus O
cris O
de O
mérite O
, O
|
| O
Je O
nue O
visions O
résoit O
à O
voies O
demander O
grève O
. O
|
| O
MIÉPARIAS B-PER
, O
Lors B-MISC
de I-MISC
Tai I-MISC
, O
|
| O
Love B-PER
, O
me O
cailler O
pet O
. O
mie B-LOC
, O
at O
, O
Vorer B-PER
- I-PER
vons I-PER
, O
|
| O
Vos B-MISC
feriez I-MISC
éclater O
ton O
haine O
el O
mot O
couronne O
. O
— O
|
| O
Je O
vous O
liens O
, O
rouges O
- O
p. O
… O
de O
puis O
d' O
un O
moi O
, O
|
| O
{ O
d' O
un O
signe O
, O
|
| O
Laver B-PER
dans O
votre O
sans O
vote O
conduité O
indigne O
. O
— O
|
| O
Ah B-MISC
que O
Les B-PER
voit O
bien O
tes O
iltstres O
seinéurs O
, O
|
| O
Aéritiers B-PER
d' O
un O
passé O
de O
gloires O
, O
de O
splendeurs O
, O
|
| O
Gui B-PER
, O
souillant O
leurs O
Olesoné B-PER
de O
suffit O
de O
beers B-LOC
|
| O
fämies O
, O
|
| O
Cachent B-MISC
sous O
de O
grands O
noms O
des O
lächetés O
infämes O
: O
|
| O
Et O
qui O
... O
|
| O
ON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
Onilecrent B-ORG
|
| I-ORG
Serons I-ORG
au O
fait O
. O
|
| O
. O
( O
Pose B-PER
) O
|
| O
BALE O
AREAS B-ORG
, O
comes O
Fhhwlé B-PER
à O
Qui B-PER
- I-PER
mérie I-PER
, O
avec O
nie O
|
| O
profiter O
Écrotius B-PER
. O
|
| O
Ma O
présence O
en O
res O
liens O
, O
|
| O
La O
péleur O
dé O
mon O
front O
, O
tés O
larmes O
dans O
mies O
|
| O
Le B-MISC
désespoir I-MISC
meet I-MISC
dé I-MISC
mon O
éme O
sensée O
, O
[ O
reux O
, O
|
| O
Ne O
vorrs B-PER
ont O
-ils O
déné O
pes O
éexpliqué O
ma O
pére O
* O
|
| O
DON B-MISC
JEAN I-MISC
. O
|
| O
Be B-LOC
l' O
attends O
. O
|
| O
ÉHÉCANIS O
, O
Se B-LOC
CoNénent I-LOC
. O
|
| O
Vout B-MISC
avez I-MISC
, O
par O
nine O
trahison O
, O
|
| O
Attaché B-PER
Pianiste I-PER
mis O
Et B-MISC
de I-MISC
us I-MISC
laiss O
. O
— O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
! I-MISC
nragré O
vel O
, O
éest O
moi O
, O
monsieur O
ke O
|
| O
“ O
comble O
, O
|
| O
Père B-PER
désipéré I-PER
dont O
ôon O
ne O
Déni B-ORG
parut O
compte O
, O
|
| O
Vévillard B-LOC
de O
suspense O
ans O
, O
dont O
Le B-ORG
Sos I-ORG
, O
dent O
l' O
as O
|
| O
|||| O
feet O
|
| O
Semblent O
devoir O
, O
du O
site O
, O
inspirer O
ke B-PER
respéet I-PER
, O
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
mot I-MISC
, I-MISC
l' I-MISC
appui I-MISC
tai I-MISC
, O
ministre O
de O
Castille B-LOC
, O
|

 

| O
Oo B-MISC
viens O
, O
monsieur O
le O
comte O
, O
au O
mont O
de O
la O
fa- O
|

| O
{ O
mille O
, O
|
| O
Au O
nom O
de O
ses O
remords O
, O
de O
votre O
fuyanté O
, O
|
| O
Vous B-MISC
demander I-MISC
l' I-MISC
honneur I-MISC
que O
sous O
m' O
avez O
été O
. O
|
| O
À O
ma O
vis O
, O
par O
pitié O
mhesoyez B-PER
pas I-PER
rebelle I-PER
, O
|

| O
Non O
: O
tout O
est O
prét O
, O
de O
prélie B-LOC
altére I-LOC
dans O
la O
cha— B-MISC
|
| I-MISC
Vent I-MISC
. O
pelle O
: O
|
| O
LOS B-ORG
JUAN I-ORG
. O
|

| O
MIÉGARES B-PER
, O
doit O
prénant O
La B-MISC
mir I-MISC
: I-MISC
|

| I-MISC
Venez I-MISC
, O
et O
dés O
lors O
, O
triomphant O
, O
|
| O
OM B-ORG
! I-ORG
je O
vons O
aimerai O
rome B-LOC
un O
serov O
) O
en- B-LOC
|
| O
{ O
fant O
.. O
— O
|
| O
Vous O
serez O
lon O
pour O
moi O
, O
croyez B-LOC
- I-LOC
de I-LOC
. O
, O
— O
De O
vous O
|
| O
finie O
, O
|

| O
Fonbtierai B-LOC
br O
passé O
, O
vos O
affronts O
, O
votre O
injure O
: O
|

| O
J' O
oubliicrai O
tent O
. O
— O
Venez O
, O
|
| O
DPON B-ORG
JUAN I-ORG
, O
se O
dégageant O
là O
min O
, O
|

| O
Imposable B-PER
, O
monsieur O
: O
|
| O
Chacun O
ni' B-PER
sacrosaint I-PER
d' I-PER
aviér I-PER
cédé O
par O
peur O
. O
|
| O
PIÉPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Impassible B-ORG
. O
, O
impossible O
? O
— O
Alt B-MISC
sauver I-MISC
- I-MISC
vosgien I-MISC
, O
|
| O
{ O
tomte B-PER
|
| O
One B-MISC
je O
ne O
suis O
pas O
homme O
à O
vivre O
avec O
la O
honte O
. O
… O
|
| O
Vue B-LOC
Loeb I-LOC
voir O
que O
jesnis O
, O
je O
. O
Mais O
ON B-LOC
, O
écve O
: O
|
| O
[ O
tez O
, O
|
| O
Non O
, O
je O
vons O
crois O
point O
, O
1enez O
, O
tous O
plaisant- O
|
| O
[ O
tez O
. O
— O
|
| O
Ce O
serait O
, O
voyer O
-vous O
, O
trop O
lèche O
et O
rop O
infime O
, O
|
| O
Aprés B-LOC
avoir O
brisé O
l' O
avenir O
d' O
une O
Femme O
, O
|
| O
l' O
oré O
le O
désespoir O
e1 B-LOC
ls I-LOC
niort I-LOC
dans O
son O
cœer O
, O
|
| O
Fait B-MISC
de I-MISC
ses I-MISC
dia I-MISC
bail I-MISC
ans I-MISC
un O
des O
an O
ishimhenrt O
, O
|
| O
Voyant O
que O
dans O
des O
pleurs O
sépare O
501 O
courage O
, O
|
| O
De O
démontrer O
Les O
plus O
, O
comte O
, O
de O
notre O
mariage O
… O
. O
|
| O
Non O
, O
quel O
que O
soit O
le O
sens O
donc O
vons O
és O
sorti O
, O
|
| O
Non O
, O
non O
, O
vos O
n' O
êtes O
point O
Si O
il O
, O
s' O
perrerti O
… O
|
| O
Verne B-PER
. O
|
| O
DON B-MISC
JUAN I-MISC
, O
|
| O
Jamais B-PER
, O
monsieur O
, O
jamais O
. O
— O
Prénet B-MISC
de I-MISC
vie I-MISC
: O
|
| O
Par O
don O
assassinat O
qu' O
elle O
ne O
sil O
votre O
: O
|
| O
Blais B-PER
ne O
vous O
Allez B-ORG
pas O
qu' O
oubliant O
ma O
ferlé O
, O
|
| O
Je B-MISC
vachéte I-MISC
mes I-MISC
jours I-MISC
par O
nic B-PER
tâchie I-PER
, O
Énace B-ORG
, O
|
| O
Non O
, O
Font B-MISC
homme I-MISC
pour I-MISC
moi I-MISC
qui I-MISC
de I-MISC
à I-MISC
la I-MISC
me- I-MISC
|
| I-MISC
SH I-MISC
eut O
note O
, O
monséor O
, O
à O
fait O
mentir O
sà O
rat O
. O
|
| O
DIÉPARIAS B-PER
, O
dvèé O
éaphéshon O
, O
|
| O
EN B-ORG
bién I-ORG
! I-ORG
suez O
mardiit O
! O
— O
|
| O
J' O
ai O
passé O
stanley B-PER
dns I-PER
, O
|
| O
Pouvant B-ORG
avec O
conseil O
montrer O
res O
cherensbliones O
, O
|
| O
N' B-MISC
ayant I-MISC
pas I-MISC
in I-MISC
remords I-MISC
roche I-MISC
dars I-MISC
à O
poitrine O
, O
|
| O
EN B-ORG
voilà O
qu' O
à O
« O
elle O
berre O
H B-PER
font O
que O
james B-PER
. O
|
| O
{ O
A B-PER
don I-PER
Joan I-PER
. O
) O
sil O
... O
|
| O
C' O
est O
vous O
qui O
y O
forcer O
, O
sôyer O
, O
sopèr B-MISC
mobil I-MISC
! I-MISC
|
| O
À O
Lei B-LOC
noiréet O
ti O
péchemin O
ici O
# B-MISC
st I-MISC
our I-MISC
tà I-MISC
baie I-MISC
. O
) O
|
| O
Dont O
, O
d' O
est O
ne O
contre O
, O
diner O
. O
D0 O
tort O
est O
it B-MISC
|

| I-MISC
M I-MISC
|
| I-MISC
ACTE I-MISC
D I-MISC
, O
SCENE O
Y. O
|

| O
PON O
JUAN O
, O
62 O
éauront O
de O
bras O
qu O
Diémarins B-ORG
|
| O
DM B-ORG
pris O
, O
|

| O
Vons B-MISC
tes I-MISC
fon I-MISC
, O
|

| O
BIÉCARITAS B-MISC
, O
s' O
enéont O
20 O
moment O
de O
sonner O
. O
|
| O
J' O
ai O
là O
, O
derrière O
cette O
porte O
, O
|

| O
Un B-MISC
homme I-MISC
, O
un O
treuririer O
, O
un O
assôn O
, O
n' O
importe O
. O
|

| O
D O
n' O
a O
amis O
conne O
ni O
crainte O
ni O
mondial O
, O
|

| O
de O
n' O
a O
qu' O
en O
mot O
à O
dire O
, O
comte O
, O
el B-PER
tous O
éles O
mois O
. O
|

| O
Réléthierry B-PER
. O
|

| O
DOS B-MISC
ITA O
, O
|
| O
C' O
est O
loin O
. O
|
| O
DIÈPARIAS B-ORG
. O
|
| O
Tentez B-MISC
, O
voir O
la O
plume O
. O
|
| O
Mes O
paroles O
sonnent O
som O
pleines O
d' O
american O
; O
|
| O
Obtenir B-ORG
- I-ORG
bes I-ORG
, O
signe O
. O
|
| O
PON O
JEAN B-MISC
, O
|
| O
Jamais B-PER
. O
|
| O
HIFGARIAS O
, O
avec O
Fortement B-MISC
. O
|
| O
Dico B-MISC
tout-puissant I-MISC
, O
|

| O
Cethomme B-PER
, O
en O
vérilé O
, O
vent O
voir O
confier O
son O
sant O
... O
|

| O
Allons O
, O
quelle O
qhesoit O
mon O
horreur O
pour O
le O
crime O
, O
|

| O
Je O
n' O
y O
résiste O
plus O
. O
sa O
mort O
est O
lédition O
.. O
— O
|

| O
Que O
je O
remplis O
où O
on O
l' O
office O
de O
contrefa O
, O
|

| O
Be B-LOC
scellé O
avec O
son O
sont O
mon O
secret O
an O
tombeau O
. O
|
| O
( O
Crise B-ORG
. O
} O
|

| O
Entrez O
! O
— O
|

| O
( O
Abel B-PER
- I-PER
Demi I-PER
entre O
, O
me O
masque O
sur O
de O
visage O
et O
l' O
épér O
à O
|
| O
Le O
rait O
. O
— O
Verset B-MISC
cette O
apparition O
subite O
, O
don B-MISC
Fun I-MISC
|
| O
recule O
tavoiomirement O
, O
— O
Distants B-MISC
d' O
un O
ton O
mé- O
|
| O
prisant O
: O
} O
|

| O
Ne O
Janez B-PER
pes I-PER
, O
re B-MISC
serait O
inutile O
. O
|
| O
DON B-MISC
JEAN I-MISC
, O
se O
Pendant B-MISC
Des I-MISC
tres I-MISC
de I-MISC
dÉpiL. I-MISC
|
| I-MISC
Ta B-LOC
te I-LOC
trompes I-LOC
, O
vieiBord O
.. O
jé B-PER
suis O
caline O
et O
iran- O
|
| O
{ O
quille O
|

| O
J' O
etienne.— O
Me B-MISC
voilà I-MISC
! I-MISC
Frappe B-PER
, O
et O
cela O
same O
pitié O
: O
|

| O
Sormais B-PER
dans O
mon O
sont O
La B-MISC
sombre I-MISC
imisnilié I-MISC
: I-MISC
|

| I-MISC
D I-MISC
est O
temps O
dé O
prouver O
à O
La B-LOC
Castille I-LOC
entière O
|

| O
Que O
son O
premier O
ministre O
, O
à O
l' O
äme O
bande O
, O
aïtère B-PER
, O
|

| O
Qui O
tient O
depuis O
dore O
ans O
les O
rênes O
de O
l' O
état O
, O
|

| O
pikcanins O
. O
|

| O
Comte B-PER
, O
1e O
chètiment O
# O
72 O
comme O
l' O
offense O
: O
|

| O
11 O
restera O
raché O
dam O
l' O
ombre O
« O
1 O
le O
silence O
. O
|

| O
POS O
JEAN B-MISC
, O
{ O
intérét O
, O
|

| O
Comme O
l' O
offense O
7 O
... O
— O
Allô B-ORG
, O
dans O
son O
propre O
|

| O
Je O
crois O
que O
tu O
auras O
miens O
garder O
ton O
secret O
: O
|

| O
Des O
amis O
savent O
Eons B-MISC
tb I-MISC
je O
sms O
à O
rette B-PER
beaut I-PER
: O
|

| O
Ami B-MISC
dune I-MISC
, O
béle B-LOC
- I-LOC
toi I-LOC
, O
# O
5 O
ln O
eux O
joe B-MISC
je I-MISC
meurs I-MISC
. O
|

| O
bifcaniss O
, O
|

| O
On B-MISC
de I-MISC
sait I-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
LA O
Abou B-LOC
- I-LOC
Prekri I-LOC
. O
} O
|
| O
Frappe O
- O
|
| O
( O
Au O
sommet O
des O
Abec O
- O
Droit O
dé O
précipite O
sur O
don O
Jude B-PER
, O
|
| O
H B-PER
l' O
arriv O
, O
|||| B-PER
|
| I-PER
Non I-PER
, O
|
| O
{ O
Moment O
de O
silence O
, O
2 O
: O
À O
port O
] O
{ O
douter O
: O
… O
|
| O
Que O
ne O
pas O
- O
de O
en O
|

| O
13 O
|
