| 

| O
1e O
Gallica B-MISC
|

| I-MISC
Le O
Parnasse O
envahi O
, O
petit O
|
| O
poème O
allégorique O
au O
sujet O
|
| O
du O
sacre O
de O
S. B-PER
M. I-PER
Charles I-PER
X. I-PER
|

| O
Par O
M.E. B-PER
Rullier I-PER
… O
. O
|

| I-LOC
11 I-LOC
Gallica I-LOC
|

 

| I-LOC
Rullier I-LOC
, O
Eugène B-PER
( O
1792 O
- O
1863 O
) O
. O
Auteur O
du O
texte O
. O
Le O
Parnasse B-PER
envahi O
, O
|
| O
petit O
poème O
allégorique O
au O
sujet O
du O
sacre O
de O
S. B-PER
M. I-PER
Charles I-PER
X. I-PER
Par O
|
| O
M. B-PER
E. I-PER
Rullier,. I-PER
… O
. O
1825 O
. O
|

 

 

 
 

| O
# B-MISC
. O
|
| O
- O
rer O
|

| O
+ O
, O
|

 

| O
+ O
|
| O
3 O
|
| O
# O
|
| O
+ O
|

 

  

| O
& B-MISC
|

| I-MISC
T I-MISC
|
| I-MISC
ET I-MISC
D I-MISC
|

   

| I-MISC
\ O
|
| O
1 O
|
| O
» O
|

| O
We O
... O
|

 

| O
, O
|

| O
“ O
|
| O
» O
. O
|
| O
a O
|

| O
+ O
|

| O
E B-LOC
F. O
|
| O
= O
|
| O
2 O
% O
|

   

| O
; O
POËX O
|

 

| O
4 O
|
| O
+ O
|
| O
+ O
|

| O
+ O
|

| O
F B-LOC
|

| O
‘ O
+ O
e O
+ O
|

| O
E B-LOC
... O
|
| O
Ts B-LOC
, O
|
| O
CG B-ORG
... O
|
| O
« O
- O
|

| O
E O
|
| O
u O
SACRE O
DE O
S O
, O
|

| O
su O
|
| O
FF B-ORG
|
| O
“ O
|
| O
î O
|

| O
+ O
|

| O
+ O
|

| O
4 O
|

| O
_ O
ANGO B-MISC
|

| O
- O
ke O
ne O
|

| O
rs O
|

| O
un O
à O
|
| O
# O
|

| O
3 O
à O
|

  

| O
& O
« O
7 O
|
| O
7 O
|

| O
RÈ B-MISC
|
| O
CCC B-ORG
XX I-ORG
|
| O
* O
|

| O
3 O
|
| O
* O
|

| O
k O
|
| O
à O
|
| O
- O
|

 

| O
“ O
|
| O
“ O
|
| O
C B-MISC
|
| I-MISC
” I-MISC
|

| I-MISC
NEAU B-ORG
|

     

| O
+ O
7e O
. O
|
| O
x O
|

| O
One B-MISC
|

| O
" O
u O
|

| O
à O
|

| O
ALL B-MISC
|

 

 

 

| O
9 B-MISC
|

| I-MISC
Éi I-MISC
|

 

| O
s O
" O
|
| O
« O
: O
: O
|

| O
G B-PER
|
| O
M. O
|
| O
« O
|

 

| O
« O
À O
|
| O
“ O
|
| O
Fr B-LOC
|

| O
Le O
|

    

| O
ï O
|
| O
4 O
|

| O
ets O
|

| O
- O
. O
a O
|

| O
[ O
C O
|
| O
# O
|
| O
F O
|

| O
+ O
|
| O
+ O
|
| O
* O
|

| O
op O
|

| O
FL B-LOC
|

| I-LOC
D I-LOC
|

| I-LOC
: O
rm B-LOC
|
| O
et O
|
| O
|||| O
|
| O
o O
|

    

| O
ORI O
|
| O
Chantes O
X. O
|

| O
Se O
oæer O
un O
me O
! O
. O
J O
Lou O
. O
- O
- O
- O
L O
. O
e O
|
| O
CR B-ORG
+ O
. O
+ O
Due O
Es O
" O
LL O
. O
|||| O
|||| O
2 O
ea O
. O
° O
|

     

 

| O
; O
|
| O
f O
|
| O
. O
|
| O
mi O
|
| O
x O
: O
|
| O
1 O
% O
|
| O
LS B-ORG
|
| O
4 O
|
| O
+ O
|
| O
« O
|
| O
. O
|
| O
\ O
|
| O
, O
|
| O
Xe B-MISC
|
| O
; O
|
| O
DS B-ORG
|
| O
+ O
|
| O
* O
|
| O
: O
|
| O
d O
|
| O
‘ O
|
| O
2 O
|
| O
« O
+ O
|

| O
Dr O
° O
. O
: O
: O
- O
‘ O
- O
4 O
s O
à O
” O
" O
° O
L O
] O
- O
A O
|
| O
Da O
Da O
. O
|||| O
1 O
, O
“ O
. O
, O
. O
# B-MISC
: I-MISC
|||| O
4 O
- O
su O
: O
. O
.. O
| | O
- O
+ O
: O
Ÿ B-LOC
L O
|
| O
" O
CS B-MISC
‘ O
‘ O
» O
. O
, O
“ O
À O
o O
_ O
- O
|
| O
ce O
CO B-MISC
DE I-MISC
Re I-MISC
En O
Ge O
En O
Ce B-MISC
Que I-MISC
Les I-MISC
Banque I-MISC
Pr I-MISC
Pre I-MISC
Gens I-MISC
Era O
nage O
us O
Qu O
a O
Que B-MISC
Go I-MISC
re I-MISC
Ga I-MISC
ur I-MISC
Que O
le O
Bee B-MISC
ur I-MISC
Gr I-MISC
ro I-MISC
Berre I-MISC
hr I-MISC
Bee I-MISC
Br O
Pr O
E O
De O
Gr O
Éen O
BG O
DE O
LÉ O
le O
* O
: O
|

| O
LT O
LT B-MISC
RS I-MISC
DE I-MISC
M I-MISC
ME I-MISC
DE I-MISC
DE I-MISC
DE O
ET O
DE O
OP O
AE O
|

 

 

| O
tt O
. O
|

 


 

| O
Li O
POÏËME B-MISC
ALLÉGORIQUE I-MISC
, O
|

| O
4 O
_ O
… O
|

 

| O
Au O
Sur B-MISC
DU I-MISC
En I-MISC
DE I-MISC
s. I-MISC
A I-MISC
Cranues I-MISC
? O
x. B-PER
|

| I-PER
Le I-PER
re I-PER
ê I-PER
. O
ul O
, O
à O
& B-MISC
Le I-MISC
Ge I-MISC
‘ I-MISC
. O
|

 

| O
£ O
|
| O
3 O
, O
|
| O
" O
+ O
|
| O
# O
|
| O
É O
|
| O
Fa O
|
| O
ë- O
|
| O
£ O
|
| O
# O
. O
|
| O
* O
|

| O
È B-LOC
: O
|
| O
de O
|

   

| O
M O
CCG O
SAV O
. O
: O
D B-MISC
CHE I-MISC
: O
|

 

   

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

| O
& O
|

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

| O
Frames O
|

| O
+ O
rt O
tp O
le O
Same B-MISC
|

| I-MISC
“ I-MISC
0 I-MISC
” I-MISC
|

| I-MISC
+ O
à O
|

| O
Re O
ne O
à O
D B-LOC
non O
LÀ B-LOC
|
| O
0 O
- O
|

| O
nm O
Le O
|

| O
, O
L B-MISC
Fr I-MISC
NoN. I-MISC
am O
ce O
Fr O
cr O
tete O
. O
- O
|
| O
a O
En O
Te B-LOC
Pt I-LOC
REA I-LOC
FREE I-LOC
LE O
A O
LE O
APP O
D O
LA O
Ve O
Te O
|
| O
- O
, O
. O
" O
_ O
= O
r O
” O
|
| O
.. O
La O
U O
- O
- O
|||| O
Lee O
|

  

| O
rente O
|
| O
. O
Fr B-ORG
. O
|

| O
emma O
|

   

| O
un O
. O
Tee B-PER
: O
. O
|

| O
L O
LE O
ouvrant O
r O
mon O
à O
Poë B-LOC
ëme I-LOC
, O
quelques O
personnes O
pour- O
h O
|
 | O
raient O
croire O
que O
j' O
ai O
contracté O
l' O
obligation O
de O
flatter O
, O
|
| O
. O
depuis O
le O
premier O
jusqu' O
au O
dernier O
vers O
; O
et O
l' O
on O
s' O
é- O
|
| O
L B-ORG
tonnerait I-ORG
, O
à O
la O
fin O
du O
premier O
( O
Chant B-MISC
, O
de O
n' O
avoir O
pas O
|
| O
encore O
trouvé O
un O
seul O
grain O
d' O
encens O
, O
Aussi B-PER
, O
j O
jé O
meme O
|

| O
presse O
d' O
annoncer O
que O
je O
n' O
ai O
point O
et O
la O
‘ O
pensée O
_ O
|

| O
E B-LOC
d' O
éles O
et O
, O
au O
‘ O
Mômarque B-LOC
, O
un O
dé O
ces O
monuments O
d' O
adu- O
ï O
|
| O
o O
lati O
ion O
, O
aussi O
éloignés O
de O
La B-MISC
dignité I-MISC
. O
des O
Peuples B-MISC
, O
que O
|
| O
de O
la O
majesté O
des O
Rois B-MISC
, O
Mon B-MISC
Ouvrage I-MISC
n' O
est O
qu’ O
un O
jeu O
|
| O
d' O
imagination O
; O
: O
une O
suite O
de O
tableaux O
allégoriques O
, O
. O
|
| O
|||| O
|||| O
variés O
autant O
que O
possible O
; O
pour O
chasser O
l' O
ennui O
, O
et O
. O
|

| O
oi O
éviter O
la O
monotonie O
; O
sans O
doute O
, O
c B-MISC
est O
un O
tribut O
d' O
a. O
|
| O
mor O
. O
et O
de O
: O
respect O
, O
que O
je O
me O
suis O
proposé O
d' O
offrir O
. O
|

| O
. O
‘ O
äl' O
auguste B-PER
Famille I-PER
qui O
, O
: O
après O
nous O
avoir O
sauvé O
en- O
. O
|
| O
. O
core B-PER
une O
ïois O
, O
ne O
cesse O
de O
veiller O
à O
notre O
gloire O
et O
. O
|
| O
: O
… O
à O
notre O
bonheur O
: O
: O
mais O
j' O
ai O
pensé O
que O
, O
prodiguer O
la O
_ O
|
| O
oi O
louange O
. O
c' O
est O
la O
dégrader O
; O
que O
plus O
elle O
est O
rare O
, O
|

| O
mieux O
elle O
est O
sentie O
; O
et O
je O
n' O
ai O
dit O
que O
ce O
qui O
pour- O
|

| O
-vait O
m' O
être O
pardonné O
par O
la O
noble O
modestie O
des O
fils O
|

 

 

| O
|||| O
des O
Sat B-ORG
: O
Louis B-PER
; O
que O
’ O
ce O
qui O
à O
devait O
être O
s O
répété O
; O
‘ O
après O
ès O
. O
oo O
|

| O
moi O
, O
par O
l' O
immense O
majorité O
, O
pénérée O
, O
aujourd O
’ O
hui O
, O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
du I-MISC
grand I-MISC
bienfait O
de O
la O
restauration O
. O
|||| O
on O
ee O
|

| O
Je O
n O
‘ O
ai O
pas O
mois O
le O
: O
nom O
de O
la O
à O
ville O
matale O
; O
j B-PER
j I-PER
y O
liens O
, O
|||| O
|
| O
parce O
que O
, O
de O
tout O
temps O
, O
elle O
: O
a O
fait O
preuve O
de O
son O
|
| O
dévouement O
à O
la O
légitimité O
, O
et O
que O
, O
sous O
ce O
rapports O
|

| O
elle O
a O
dé O
) O
à O
, O
» O
pour O
elle O
: O
; O
le O
suffrage O
le O
plus O
auguste O
C B-MISC
} I-MISC
: I-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
Quant I-MISC
au O
fond O
. O
de O
l' O
Ouvrage B-MISC
, O
j' O
en O
ai O
senti O
es O
|
| O
imperfections O
; O
mais O
les O
circonstances O
m' O
ont O
pressé O
; O
|
| O
_ O
voilà O
mon O
excuse O
, O
qui O
, O
j' O
espère O
, O
sera O
agréée O
. O
par O
|

| O
ceux O
qui O
aiment O
à O
encourager O
la O
bonne O
volonté O
; O
. O
|
| O
qui O
sur-tout O
sentent O
, O
comme O
moi O
, O
combien O
l O
il O
est O
|
| O
|||| O
doux O
d' O
essayer O
un O
honimage O
à O
Crans B-LOC
X I-LOC
.. O
|

| O
: O
€ O
due O
. O
_ O
|

 

| O
|||| O
cçe B-ORG
) O
Vous O
êtes O
de O
Conna B-PER
? O
disait O
un O
jour O
Moxsiacn B-PER
à O
lun B-LOC
de O
’ O
|
| O
nos O
honorables O
Députés B-ORG
; O
tant O
D B-PER
; O
sous O
de O
Gen B-PER
à O
VE B-ORG
|

| I-ORG
|||| I-ORG
|||| I-ORG
|||| I-ORG
nent O
|||| O
|
| O
LE O
PARN O
ASSE O
|
| O
Æ B-ORG
N I-ORG
Ÿ I-ORG
A I-ORG
H I-ORG
1 I-ORG
. O
, O
|

| O
- O
_ O
— O
np O
L O
|
| O
“ O
Ce O
CHANT B-MISC
PREMIER I-MISC
. O
|
| O
esennes O
|
| O
: O
A O
: O
armes O
{ O
Enfans B-MISC
qu I-MISC
Pressions I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
L I-MISC
.. O
Aux O
armes O
! O
le O
danger O
vous O
presse O
RE O
|
| O
OX O
Tel O
fut O
le O
terrible O
signal O
a O
|
| O
Qui O
, O
grâce O
, O
sans O
doute O
, O
au O
génie O
|
| O
Trop B-MISC
habile I-MISC
artisan I-MISC
du I-MISC
mal I-MISC
, O
|
| O
= O
Trouble B-PER
soudain O
la O
douce O
vie O
. O
|||| O
|
| O
|||| O
Des O
demi-dieux O
( O
qu' O
on O
me O
passe O
ce O
nom O
) O
. O
|
| O
Admis B-ORG
à O
à O
boire O
l' O
ambroisie O
ie O
|
| O
Dont O
, O
chaque O
s O
jour O
, O
la O
coupe B-MISC
d I-MISC
' I-MISC
Apollon I-MISC
> O
|
| O
Reçoit O
les O
flots O
sacrés O
. O
. O
Aux O
armes O
La B-MISC
E I-MISC
|
| I-MISC
Ah I-MISC
! I-MISC
que O
ce O
signal O
est O
affreux O
, O
|
| O
Quand O
on O
a O
savouré O
les O
charmes O
|

| O
LE O
PARNASSE B-MISC
|

| O
De O
ce O
séjour O
délicieux O
|||| O
|

| O
Et O
si O
recherché O
, O
qui O
surpasse O
, O
; O
|

| O
Do B-MISC
moins O
rivalise O
les O
cieux O
... O
|
| O
où O
tout O
est O
plaisir O
... O
du O
Parnasso B-MISC
ln I-MISC
. O
|

| O
Quand O
douce O
ce O
cri O
désolateur O
, O
|||| O
|
| O
lÉchappé B-MISC
du I-MISC
fond I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
abyme I-MISC
, O
|
| O
_ O
Apporta B-PER
sur O
la O
double O
cime O
|||| O
|
| O
Etle O
désordre O
et O
la O
stupeur O
; O
. O
|
| O
Chacun O
, O
libre O
d' O
inquiétude O
, O
De B-PER
|
| I-PER
Aux I-PER
lieux I-PER
chéris I-PER
du I-PER
Dieu I-PER
des O
vers O
, O
|
| O
Entrainé O
par O
des-goûts O
divers O
, O
|
| O
_ O
Suivait B-PER
ses O
penchants O
d' O
habitude O
, O
|
| O
Chantre B-PER
de O
l' O
ilôur O
et O
du O
vin O
, O
|
| O
Ana B-LOC
: O
créon O
, O
le O
verre O
en O
main O
, O
|

| O
Et O
déjà O
pris O
de O
la O
plus O
douce O
ivresse O
, O
|

 | O
Couronné B-MISC
de I-MISC
lierre I-MISC
, O
épayait O
, O
|
| O
Faisait O
les O
honneurs O
d' O
un O
banquet O
. O
|
| O
D' O
amis O
choisis O
par O
la O
mollesse O
? O
|
| O
Reine B-PER
du O
festin O
et O
des O
cœurs O
, O
|
| O
Là O
, O
Sapho B-MISC
, O
sur O
un O
lit O
de O
fleurs O
, O
|
| O
Du O
coin O
de O
l' O
œil O
, O
au O
cher O
Alcée B-PER
, O
|

| O
. O
Disait O
tendrement O
sa O
pensée O
; O
|
| O
Près O
d' O
elle O
, O
Properce B-MISC
journait I-MISC
|
| O
Le O
souvenir O
de O
son O
amie O
; O
|

| O
… O
|

| O
|||| O
|||| O
su O
|
| O
Dm B-MISC
ET I-MISC
Pr I-MISC
D I-MISC
Laauiate O
Le O
. O
|

| O
Dar B-PER
DEVANT I-PER
, O
D B-MISC
|
| I-MISC
Et I-MISC
, O
méme B-PER
Taille I-PER
cessait O
.- O
|
| O
Do B-MISC
regretter O
les O
charmes O
de O
Délice B-PER
, O
|
| O
Le O
sensible O
Ovide B-PER
oubliait O
|
| O
Et O
les O
déserts B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Seythie I-LOC
, O
|
| O
Et O
les O
d O
injures O
de O
César B-PER
; O
|
| O
Horace B-MISC
, O
armé O
d' O
un O
flacon O
de O
nectar O
> O
|
| O
|||| O
Versait B-MISC
, O
en O
riant O
, O
l' O
ironie O
|
| O
Et O
sur O
Pindare B-PER
eE O
sur O
Boileau B-PER
, O
|
| O
: O
Ces O
deux O
insignes O
buveurs O
d' O
e O
au O
; O
|
| O
|||| O
‘ O
Auxquels O
sa O
verve O
l' O
associe O
, O
|
| O
Mais O
qu' O
il O
dédaigné O
, O
et O
ne O
reconnaît O
plus O
: O
; O
|
| O
Quand O
, O
usant O
largement O
des O
faveurs O
de O
Bacchus B-PER
, O
|
| O
_ O
Le O
célèbre O
ami O
de O
Mécène B-PER
oo O
|
| O
D' O
un O
vin O
sec O
et O
léger O
corrige O
l' O
Hippocrène B-PER
. O
. O
|
| O
Et O
vous O
aussi O
, O
Chapelle B-LOC
, O
et O
Saint-Ange B-LOC
, O
ct O
Chaulicu B-LOC
, O
. O
|||| O
|
| O
: O
Poëtes B-MISC
du I-MISC
plaisir I-MISC
, O
et O
que O
la B-LOC
France I-LOC
honore O
> O
» O
|
| O
|||| B-ORG
Étiez I-ORG
das I-ORG
cet O
aimable O
lieu O
! O
|||| O
|
| O
Tendre B-PER
Parny I-PER
, O
eu O
Vy B-PER
trouvais O
encore O
D B-PER
|
| I-PER
Et I-PER
même O
, O
si O
Rome B-LOC
pouvait O
|
| O
Me B-PER
pardonner O
, O
Bexnis B-PER
! O
ton O
nom O
m' O
échapperait O
! O
. O
, O
|

| O
î O
|

| O
Plus O
loin O
, O
Ménandre B-PER
, O
et O
Térence B-PER
et O
Molière B-PER
u O
|
| O
_ O
Etle B-PER
mordant O
Lucille B-LOC
, O
et O
l' O
apr O
S B-PER
Juvénal I-PER
. O
|

| O
Et O
Despréaux B-PER
et O
Martial B-PER
, O
|
| O
Et O
tous O
ceux O
dont O
la O
muse O
; O
ironique O
ou O
sévè B-PER
ère O
. O
; O
|

| O
SR O
LE O
PARIAS B-ORG
|

| O
Pour O
vaincre O
nos O
défauts O
, O
s' O
arm O
d' O
un O
fouet O
sanglant O
, O
: O
|

| O
Ou O
nous O
reprit O
cn O
dominant O
, O
ee B-LOC
|

| O
_ O
Assis B-PER
sous O
des O
saules O
antiques O
, O
> O
|

| O
Dont O
les O
cimes O
, O
en O
s' O
inclinant O
, O
|

| O
Figurent B-ORG
de O
vastes O
portiques O
, O
|||| B-PER
|
 | I-PER
Philosophaient I-PER
.. O
… O
Et O
, O
pour O
conclusion O
, O
|

| O
Tous O
décidaient O
, O
sans O
nul O
scrupule O
, O
|
| O
_ O
. O
Que O
toujours O
loin O
de O
la O
perfection O
, O
. O
|||| O
|
| O
L' O
homme O
serait O
toujours O
méchant O
, O
ou O
ridicule O
, O
|

| O
_ O
Ailleurs B-PER
, O
sous O
un O
berceau O
de O
fleurs O
, O
|
| O
Seul O
confident O
du O
secret O
de O
leurs O
cœurs O
s O
|
| O
Pindare B-PER
, O
À B-MISC
la I-MISC
voix I-MISC
de I-MISC
Corine I-MISC
, O
|
| O
Mariait B-ORG
sa O
lyre O
divine O
: O
|
| O
_ O
Et O
, O
dans O
les O
transports O
, O
pardomiait O
|
| O
A B-LOC
celle O
rivale O
si O
belle O
E B-MISC
|
| I-MISC
|||| I-MISC
Les O
attraits O
qui O
; O
vainqueurs O
" O
pour O
éle O
, O
» O
|
| O
. O
Avaient O
eu O
, O
tant O
de O
fois O
, O
1le O
Prix B-MISC
qu O
‘ O
il O
méritait O
, O
|

| O
Cdi B-PER
, O
Milton B-PER
, O
aux O
x O
pieds O
d' O
Honnère B-PER
> O
|
| O
- O
Attendri B-PER
, O
récitait O
ses O
vers O
à O
la O
lumière O
; O
ÿ O
|
| O
Près O
d O
' O
eux O
, O
le O
chätre O
des O
héros O
, O
; O
|
| O
Et B-MISC
des I-MISC
moissons I-MISC
et I-MISC
des I-MISC
troupeaux I-MISC
> O
. O
|
| O
La O
gloire O
de O
Rome B-LOC
, O
Virgile B-PER
, O
|
| O
Ravi B-PER
, O
se O
retrouvait O
dans O
les O
chats O
de O
Deville. B-PER
… O
. O
|

| O
fn B-ORG
. O
|

| O
RER B-LOC
AAA O
l O
2 O
us O
2 O
md O
MAR O
RS O
à O
|

| O
L O
Ce O
ENFANTS O
7 O
|
| O
Mais O
le O
émarine O
à O
cessé O
; O
la O
peur O
|||| O
|
| O
À O
pénétré O
dans O
ce O
lieu O
de O
délices O
; O
|
| O
. O
Et O
tout O
le O
Pârnasse B-MISC
ch I-MISC
rumeur O
|
 | O
Courait B-PER
consultér O
les O
auspices O
: O
|
| O
» O
Arrêlez B-LOC
, O
& O
s' O
écrie O
Apollon B-PER
; O
|||| O
|
| O
_ O
» O
Cest O
aux O
conseils O
de O
la O
raison O
, O
- O
|
| O
on O
C' O
est O
à O
d' O
énerg O
iques O
mesurés O
, O
|||| O
|
| O
» O
Et O
surtout O
, O
c' O
est O
à O
moi O
qu' O
il O
faut O
se O
confier O
, O
|
| O
. O
» O
À O
moi O
que O
le O
péril O
na O
jamais O
fait O
plier O
; O
|
| O
.. O
» O
Non O
pas O
à O
la O
foi O
des O
augurcs B-LOC
; O
, O
|
| O
» O
Toujours B-MISC
Longueurs I-MISC
. O
… O
. O
Je O
suis O
incit O
ut O
|
| O
9 O
Que O
, O
pour O
féter O
un O
Prince B-MISC
qu' O
il O
ché.it O
, O
|
| O
» O
Un O
peuple O
entier O
vers O
le O
Parnasse B-LOC
|
| O
- O
» O
Se O
précipite O
, O
et O
vous O
menace O
|
| O
» O
Du O
désätre O
le O
plus O
affreux O
Le O
|
| O
» O
Que O
puise O
vous O
garder O
la O
colère O
des O
dieux O
... O
|
| O
5 O
Votre O
bonheur O
, O
votre O
richesse O
, O
_ O
_ O
|
| O
» O
C' O
est O
l' O
Hippocrène B-LOC
et O
le O
Permetsé B-LOC
( O
* O
): O
|
| O
» O
Après O
le O
nectar O
sans O
pareil O
c O
|
| O
_ O
» O
Qu' O
Hébé B-PER
verse O
au O
maître O
du O
ciel O
, O
|

 

 

| O
DE O
) O
L' O
on O
feint O
ici O
que O
l O
HIppocrène B-MISC
et O
le O
Presse B-MISC
à O
arroseni O
te O
|
| O
Mont B-LOC
Paroisse I-LOC
, O
bien O
que O
Duñ B-LOC
et O
l' O
autre O
coulent O
près O
de O
l' O
Éétre B-LOC
|
| O
. O
con O
, O
on O
Compte B-MISC
; O
mais O
l' O
auteur O
voudrait O
que O
la O
critique O
f’ B-ORG
eût O
quo O
|
| O
|||| O
cela O
à O
lui O
reprocher O
... O
|||| B-PER
|||| I-PER
|||| I-PER
|

| I-PER
me I-PER
M I-PER
- O
|

| O
PE B-ORG
ES I-ORG
|
| O
A O
0 O
7 O
Lont O
|

| O
a O
à O
erépe O
etes O
eme O
Aer O
Scans O
rie O
|
| O
t O
. O
T B-PER
Pere I-PER
me O
eva O
et O
nt B-MISC
Ha I-MISC
1 I-MISC
ct O
|
| O
# O
" O
“ O
|

| O
8 O
LE O
PARNABSE O
|||| O
|
| O
» O
Quel O
breuvage O
est O
plus O
doux O
que O
cette O
onde O
sacrée O
|
| O
» O
Etsi B-MISC
pure I-MISC
, O
dont O
j O
j' O
aime O
à O
voir O
|
| O
» O
Tous O
les O
s O
jours O
ma O
cour O
enivréc O
? O
|
| O
» O
» O
Quer B-PER
serait O
votre O
désespoir O
, O
|
| O
» O
Si O
la O
source O
en O
était O
tarie O
L B-PER
.. O
|||| O
|
| O
» O
Vous O
maudiriez B-PER
voire O
immortelle O
ViCus B-PER
: O
ne O
|
| O
» O
Et O
pourtant O
, O
sis O
. O
poussé O
. O
par O
des O
vœux O
indiscrets O
, O
|
| O
» O
Le O
peuple O
ambitieux O
; O
qu' O
Apollon B-PER
: O
vous O
signale O
; O
|
| O
os B-PER
Envahit I-PER
nos O
. O
divins B-LOC
sommets O
} O
|||| O
|
| O
LE O
Doutez- B-MISC
vous O
. O
que O
, O
bicutôt O
, O
cette O
troupe O
rivale O
|
| O
L B-LOC
_ O
» O
s O
N' O
ait O
épuisé O
les O
fleuves O
saints O
|
| O
. O
» O
Auxquels O
s' O
äattachent O
vos O
destins O
Ps B-ORG
|
| O
» O
Non O
! O
dignes O
enfans O
du O
Parnasse B-PER
|
| O
_ O
» O
Vous O
ie O
subirez O
point O
une O
telle O
disgräce O
; O
|
| O
» O
Et O
dès O
qu' O
il O
faut O
céder O
vos O
plus O
beaux O
droits O
, O
7 O
|
| O
» O
Ou O
seconder O
|||| O
mon O
bras O
|||| O
pour O
les O
défendre O
, O
7 O
|
| O
ED B-MISC
M' I-MISC
affermir O
sur O
le O
trône O
, O
ou O
n' O
en O
laisser O
descendre O
: O
|
| O
8 O
Déjà O
, O
je O
connais O
s O
votre O
choix O
bus O
De B-MISC
|

| I-MISC
Après I-MISC
un O
momént O
de O
silence O
, O
, O
|||| O
|
| O
Un O
poële O
, O
: O
aux O
longs O
cheveux O
blancs O
, O
. O
|
| O
|||| O
Mais O
les O
yeux O
encor O
pétillant O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
|||| I-MISC
Da I-MISC
fou I-MISC
qui O
l' O
inspira O
. O
… O
d' O
un O
: O
pas O
8 O
grave O
$ O
avance O
, O
|
| O
Et O
tombe O
aux O
genoux O
de O
son O
Roi B-PER
, O
|||| O
|
| O
_ O
Qui O
par O
respect O
, O
daigne O
Lucianème B-ORG
|

| I-ORG
de I-ORG
L B-MISC
ON I-MISC
TROP I-MISC
FPT I-MISC
PR I-MISC
our I-MISC
RE I-MISC
TR I-MISC
|
| O
: O
Do O
‘ O
. O
[ O
" O
sc O
| | O
. O
" O
D O
|

| O
ENVAUR B-MISC
D I-MISC
|
| I-MISC
Porter I-MISC
la O
main O
devant O
son O
diadéme O
: O
: O
|
| O
» O
Eh O
! O
qui O
souffrirait O
plus O
que O
me O
EL O
|

| O
» O
S' O
écria O
le O
chantre O
d' O
Ulysse B-PER
, O
|

| O
ss O
Si O
l' O
Hippocrène B-PER
, O
hélas O
, O
me O
refusait O
|||| O
|

| O
. O
» O
Son O
doùx O
nectatsss O
Qui O
verserait O
|
| O
os O
Plus B-MISC
de I-MISC
pleurs I-MISC
sur O
Son B-MISC
sacrifice I-MISC
Pere I-MISC
|
| O
. O
» O
Depuis O
qu' O
en O
ce O
divin O
séjour O
|||| O
|
| O
» O
Je O
peux O
, O
à O
chaque O
instant O
du O
jou O
, O
L B-MISC
|
| I-MISC
» I-MISC
Heureux I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
soif I-MISC
qui O
me O
presse O
, O
|||| B-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
» I-MISC
Savourer I-MISC
les O
douceurs O
d' O
une O
onde O
enchanteresso O
; O
CS B-MISC
|

| O
» O
Trois B-MISC
mille I-MISC
fois I-MISC
, O
bientôt O
, O
Philomilte B-MISC
, O
at O
printemps O
, O
: O
|
| O
» O
À O
payé O
le O
tribut O
de O
ses O
tendres O
accentÿ O
|

| O
_ O
» O
Trois B-MISC
mille I-MISC
fois I-MISC
Flore I-MISC
et O
Pomone B-PER
|||| O
|
| O
.. O
» O
Ont O
vu O
reverdir O
leur O
couronne O
; O
|
| O
» O
Et O
trois O
mille O
fois O
les O
guérets O
, O
|
| O
» O
Riches O
des O
trésors O
dé O
Cérès B-LOC
, O
|

| O
9 O
Ont O
chargé O
ses O
autels O
des O
présens O
qu' O
elle O
donné O
. O
L O
|

| O
» O
Et O
Tant O
de O
siècles O
dé O
plaisirs O
|
| O
» O
Ne O
se O
seraient O
gravés O
dans O
la O
pensée O
, O
|

| O
» O
Que O
pour O
le O
rappeler O
ma O
fortune O
passée O
, O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
» I-MISC
Pour O
mc B-PER
livrer O
à O
à O
de O
cruéla B-PER
désirs O
L B-PER
.. O
|
| O
_ O
.. O
» O
Non O
|||| O
jamais O
je O
ne O
saurais O
croire O
|

| O
‘ O
» O
Que O
le O
destin O
, O
en O
mefixantici O
, O
|
| O
» O
M' B-PER
lagardeé I-PER
des I-PER
tourments I-PER
. O
, O
qu O
‘ O
lectronät B-PER
de O
la O
gloire O
|

| O
» O
À O
mu O
tromper O
, O
à O
me O
trahir O
ainsi O
. O
oi B-ORG
|

| I-ORG
|||| I-ORG
de I-ORG
Le I-ORG
PARNASSE I-ORG
: O
|
| O
on O
Mais O
je O
me O
baissi O
fils O
de O
Latone B-PER
|||| O
|

| O
» O
Oracle O
de O
ces O
lieux O
, O
ordonne O
; O
> O
Co B-MISC
|

| I-MISC
os I-MISC
Dispose O
en O
maître O
; O
Homère B-PER
n’ O
a O
de O
ms O
. O
|

| O
: O
n O
De O
vie O
et O
de O
bonheur O
qu O
’ O
en O
toi O
” O
DS B-ORG
|
| O
oo O
Plein B-MISC
d' I-MISC
amour I-MISC
, O
ét O
libre O
de O
craintes O
|
| O
os O
n O
s O
‘ O
abandonne O
à O
ta O
. O
volonté O
sainté B-PER
, O
» O
|||| O
|
| O
Des B-MISC
|||| I-MISC
murmures I-MISC
approbétoit O
LR B-ORG
|

| O
À O
ces O
mots O
, O
se O
firent O
entendre O
. O
co O
|
| O
Le O
dieu O
du O
Inde B-LOC
allait O
reprendre O
... O
Fr B-LOC
|

| O
1 O
Mais O
déjàs B-PER
Melpomène I-PER
en O
plèurs O
|

| O
. O
Était O
dans O
Îles B-LOC
bras O
de O
son O
frère O
: O
|||| O
|
| O
se O
Quoi B-MISC
! I-MISC
dit I-MISC
-elle I-MISC
, I-MISC
ce I-MISC
mont I-MISC
sacré O
|

| O
_ O
» O
Partout O
l' O
univers O
vénéré O
, O
: O
e O
|

| O
5 O
Cette O
demeure O
à O
tous O
les O
tiens O
si O
chère O
A B-MISC
La I-MISC
|

| I-MISC
... I-MISC
» I-MISC
Le I-MISC
Parnasse I-MISC
; O
pourrait O
enfin O
| | O
. O
|
| O
S B-PER
u. I-PER
|||| O
» O
. O
Dépouillé O
de O
ses O
privilèges O
> O
» O
. O
D O
|
| O
1 O
» O
Tomber B-PER
en O
des O
mains O
sacrilèges O
Le B-MISC
L I-MISC
ei I-MISC
|
| I-MISC
os I-MISC
|||| I-MISC
Mais O
Apollon B-PER
, O
as O
- O
tu O
consulté O
Le O
destin O
? O
|

| O
y O
Et B-MISC
notre I-MISC
perte I-MISC
est-elle I-MISC
inévitable I-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
|||| I-MISC
LÉ I-MISC
. O
… O
— O
- O
Melpomène O
, O
avant O
tout O
consultons O
le O
danger O
. O
D O
|

| O
» O
Le O
destin O
n' O
est O
invariable O
Loi B-MISC
|

| I-MISC
ce I-MISC
EL I-MISC
.œ O
pour O
qui O
perd O
l' O
espoir O
de O
Le B-MISC
faire I-MISC
changer I-MISC
+ I-MISC
. O
.. O
: O
re O
|

| O
L B-MISC
Quand I-MISC
; O
, O
altéré O
des O
ondes O
du O
Perrhosse B-LOC
; O
|
| O
15 O
. O
D O
Et O
jaloux O
de O
la O
douce O
PICASSO B-MISC
|

| I-MISC
|||| I-MISC
|||| I-MISC
EVA I-MISC
. O
Se O
|
| O
. O
» O
Qui O
fait O
le O
bonheur O
de O
la O
cour O
, O
|||| O
|
| O
» O
Tout O
un O
peuple O
marche O
et O
S B-LOC
' O
empresse O
|
| O
» O
. O
Vers O
ce O
délicieux O
séjour O
: O
|
| O
» O
Je O
dois O
réprimer O
sa O
folie O
; O
|
| O
_ O
_ O
» O
Je O
dois O
conserver O
l’ O
ambroisie O
> O
|
| O
Lé B-MISC
dépôt O
trois O
fois O
précieux O
|||| O
|
| O
: O
que O
ques O
éles O
, O
m O
‘ O
ont O
confié O
cs O
Dieux B-PER
. O
- O
|
| O
_ O
» O
Ma B-PER
steutr I-PER
, O
Aimons B-MISC
-nous I-MISC
de I-MISC
courage I-MISC
> O
|
| O
s O
Et O
par O
de O
généreux O
forts O
, O
|||| O
|
| O
» O
Défendons B-MISC
, O
gardons O
les O
trésors O
|
| O
» O
Qui O
nous O
sont O
échus O
en O
partage O
! O
» O
. O
_ O
|

 

| O
“ O
= O
|

| O
_ O
ll O
dit O
, O
et O
sur O
son O
cœurs O
trois O
fois O
; O
|
| O
Pressant B-MISC
sa I-MISC
compagne I-MISC
immortelle I-MISC
, O
3 O
|
| O
“ O
Jura B-LOC
trois O
fois O
de O
triompher O
pour O
le O
... O
|

| O
0 O
F B-LOC
» O
Fils O
des O
dieux O
, O
Apollon B-PER
; O
; O
entends O
aussi O
ma O
voix O
, O
Ep B-ORG
: O
|
| O
S’ O
écria O
fièrement O
, O
avec O
la O
sage O
audace O
|
| O
|||| O
D' O
un O
vétéran O
, O
un O
soldat O
du O
Parnasse B-PER
: O
|
| O
» O
Sans O
reproche O
etsans O
peur O
, O
j' O
ai O
long- O
tems O
combattu O
|
| O
|||| O
» O
Quiconque O
; O
sur O
la O
double O
cime O
; O
L B-LOC
|
| O
_ O
» O
Osa B-LOC
prétendre O
un O
droit O
illégitime O
; O
; O
|
| O
» O
C’ O
est O
par O
là O
que O
je O
suis O
connu O
3 O
. O
|
| O
. O
» O
Et O
pour O
éloigner O
du O
Pression B-MISC
|

| I-MISC
“ I-MISC
|

| I-MISC
On O
Ne O
LÉ O
PARIAS B-ORG
|
| O
a O
Jai B-PER
souvent O
poussé O
la O
valeur O
, O
; O
|
| O
oo O
» O
Où O
il O
tait O
, O
jusqu' O
à O
la O
: O
rudesse O
: O
: O
|
| O
: O
» O
Non O
pas O
que O
je O
veuille O
, O
ätes O
jeux O
, O
|
| O
cn O
Me B-PER
peindre O
avec O
trop O
d' O
avantage O
; O
» O
. O
|

| O
» O
Ni O
L' O
offrir O
d' O
un O
. O
ton O
fastueux O
: O
se O
Ce O
|

| O
|||| O
4 O
De O
nice O
exploits O
le O
superbe O
. O
éloges O
3 O
: O
|
| O
F7 B-MISC
, O
9 O
. O
Mais O
j O
je O
crois O
avoir O
mérité O
. O
|
| O
+ O
De O
la O
justice O
, O
au O
moins O
de O
la O
bonté O
, O
* O
|

| O
0 O
» O
Le O
poste O
du O
danger O
. O
Et O
« O
ce O
bras O
, O
À B-MISC
de I-MISC
le I-MISC
sul I-MISC
à O
|

| O
Comme O
il O
disait O
c O
ces O
mots O
, O
; O
Mercure B-PER
|||| O
_ O
|
| O
- O
L O
Accourt O
, O
aussi O
prompt O
que O
l' O
éclair O
» O
. O
|
| O
Et O
, O
deé O
la O
part O
de O
Jupiter B-PER
, O
> O
|
| O
LU B-ORG
Dont O
la O
volonté O
souveraine O
* O
|
| O
: O
|||| O
. O
Régit B-PER
lou O
; O
; O
hormis O
le O
destin O
, O
» O
|

| O
‘ O
Annoncé O
au O
dieu O
de O
l' O
Hi B-MISC
hippocrène I-MISC
* O
CEE B-ORG
|
| O
. O
: O
% O
: O
|

| O
Que O
, O
pour O
peser O
un O
grand O
dessein O
; O
5 O
à O
|

| O
L B-PER
ï I-PER
vo I-PER
mpe I-PER
SC I-PER
. O
rassemble O
, O
et O
que O
, O
-sans O
plus O
attendre O
|

| O
pb O
Tout B-MISC
indigne I-MISC
nat I-MISC
Le B-MISC
De I-MISC
ui I-MISC
HE I-MISC
si O
|

| O
+ O
|

 

 

| O
om B-MISC
MT I-MISC
7 O
|
| O
RE O
|
| O
' O
iT O
|

| O
SE B-LOC
|

| I-LOC
M I-LOC
de O
l O
» O
|

 | O
Lui O
- O
mème O
Apollon B-PER
doit O
s O
’ O
y O
rendre O
|||| B-ORG
ut I-ORG
|

| I-ORG
|||| I-ORG
ont O
le O
Parnasst B-LOC
; O
à O
ce O
coup O
mie O
|

| O
T O
rent O
: O
dant O
, O
4 O
crüt O
avoir O
entendu O
_ O
Fu B-MISC
xs I-MISC
Fi O
|

| O
L O
arrêt O
du O
: O
sort O
, O
L' B-MISC
arrèt I-MISC
terrible I-MISC
” I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
& I-MISC
il O
redoutait O
.. O
… O
ot O
et O
d' O
abord O
, O
8 O
soit O
et O
, O
ne O
|

| O
+ O
|
| O
24 O
|

| O
TE O
. O
HE O
|
| O
5 O
|

| O
3 O
+ O
ren O
|

| O
pics O
|

| O
ENVAUE B-LOC
M I-LOC
|

| I-LOC
- O
Soit O
juste O
respect O
pour O
son O
Roi B-PER
, O
|

| O
_ O
Resta B-PER
muet I-PER
, O
presqu' O
insénible O
.. O
|
| O
Mais O
, O
bientôt O
, O
des O
cris O
de O
douleur O
|
| O
Trahissant B-PER
cé O
calme O
imposteur O
, O
» O
|

| O
Un B-MISC
affreux I-MISC
désespoir I-MISC
s' I-MISC
empare I-MISC
|

| I-MISC
De I-MISC
tous I-MISC
les I-MISC
esprits I-MISC
, O
qu' O
il O
égare O
.... O
|
 | O
e O
V O
argile O
maudissait O
ses O
vers O
; O
‘ O
|

| O
Ses O
vers O
chéres O
de O
l' O
univers O
, O
|

| O
Et O
, O
dans O
les O
transports O
énordiques O
, O
- O
> O
» O
|
| O
Aux O
flammes O
encore O
une O
fois O
|
| O
Dévouait B-PER
ses O
chants O
héroïques O
; O
|

| O
|||| O
Homère B-PER
, O
s O
demeuré O
sans O
VOix B-MISC
; O
|
| O
|||| B-PER
Furieux I-PER
, O
de O
son O
Odyssée B-MISC
|

| I-MISC
Frappait I-MISC
sa I-MISC
poitrine I-MISC
oppressée I-MISC
; O
; O
|

| O
|||| O
Euripide B-PER
, O
en O
pleurs O
, O
demandait O
|
| O
Pourquoi O
le O
destin O
, O
qui O
voulait O
|
| O
Le O
priver O
de O
son O
ambroisie O
, O
> O
. O
|
| O
Le B-MISC
Pour I-MISC
comble I-MISC
de I-MISC
maux I-MISC
$ I-MISC
' I-MISC
obstinait I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
A I-MISC
lui O
prome O
ttre O
une O
immortelle O
vieu O
|

| O
L' O
ardent O
Corneille B-PER
s O
’ O
emportait O
, O
|
| O
.Le O
doux O
Racine B-PER
gémissait O
, O
|
| O
. O
Et O
, O
dans O
cet O
insensé O
délire O
; O
|

| O
Parry B-PER
même O
, O
Parny B-LOC
faillit O
briser O
la O
Iyres B-LOC
, O
, O
|

| O
Que O
lui O
confia O
pour O
toujours O
|
| O
“ O
Le O
dieu O
foldtro O
des O
s O
AmOurs B-PER
, O
.. O
|

| O
4 O
|

| O
LE O
PARNASSE O
|||| O
|

| O
re O
|

| O
“ O
+ O
: O
U B-MISC
|

| I-MISC
Lee I-MISC
: O
|
| O
NTSC O
|

| O
» O
Modérez B-PER
ces O
transports O
, O
dit O
le O
fils O
de O
Latone B-PER
, O
|
| O
» O
Et O
céde O
sans O
dépit O
... O
Non O
, O
sans O
doute O
, O
jamais O
|
| O
D O
En O
vous O
quittant O
je O
n' O
es O
plus O
de O
regrets O
! O
|
| O
» O
Mais O
c' O
est O
Jupiter B-LOC
qui O
l' O
ordonne O
, O
|
| O
» O
J B-PER
jupiter I-PER
mon O
père O
; O
et O
mon O
Roi B-PER
. O
|
| O
» O
Quilui B-MISC
doit O
plus O
d' O
amour O
, O
plus O
dé O
respect O
que O
moi O
P. O
|
| O
» O
Savez O
-vous O
si O
, O
frappé O
du O
coup O
qui O
nous O
menace O
» O
|
| O
: O
| | O
» O
Son O
cœur O
n’ O
a O
pas O
rémi O
pour O
nous O
? O
|
| O
» O
Si O
ce O
n' O
est O
pas O
pour O
sauver O
le O
Parnasse B-PER
, O
|
| O
_ O
» O
Qu' O
il O
veut O
prendre O
conseil O
. O
de O
tous O
Pen B-PER
|
| O
. O
» O
Je O
vole O
où O
le O
devoir O
m O
appelle O
... O
|
| O
on O
Vous O
, O
redoubler O
de O
courage O
et O
de O
lèle B-PER
, O
|
| O
on O
Et O
pour O
rester O
rivaux O
, O
Sans B-MISC
devenir I-MISC
jaloux I-MISC
» O
|
| O
_ O
_ O
» O
Consentez B-LOC
que O
le O
sort O
désigne O
|||| O
|
| O
» O
Le O
poste O
dont O
chacun O
devra O
se O
rendre O
. O
digne O
: O
os O
|
| O
‘ O
p O
Si O
on O
est O
un O
pourtant O
, O
dont O
le O
casaïd O
, O
j O
je O
crois O
, O
|
| O
» O
Ne O
doit O
pas O
régir O
l' O
importance O
; O
; O
|
| O
9 O
Celui O
qui O
sur O
l' O
airain O
jadis O
grava O
vos O
lois O
: O
|
| O
ce O
Qui B-MISC
, I-MISC
plein I-MISC
. O
de O
cœur O
et.de O
Prudence B-MISC
, I-MISC
co I-MISC
|
| I-MISC
_ I-MISC
| | I-MISC
» I-MISC
À I-MISC
si I-MISC
souvent I-MISC
. O
déconcerté O
. O
. O
” O
|
| O
ces O
L B-MISC
L' I-MISC
ambition I-MISC
, O
ou O
la O
dérence O
: O
po O
|
| O
» O
Boileau B-PER
, O
n' O
a O
- O
sil O
pas O
mérité O
|||| O
|
| O
.. O
» O
s O
La O
récompense O
qu' O
il O
: O
demande O
? O
|
| O
_ O
, O
» O
Et O
le O
poste O
qui O
doit O
oies O
|

| O
+ O
|

| O
D O
Le O
plus O
de O
chances O
à O
à O
. O
courir O
, O
|

| O
+ O
. O
|
| O
LS B-MISC
|

| I-MISC
D I-MISC
] O
à O
|
| O
. O
, O
|
| O
dej O
|
| O
: O
; O
DR B-ORG
CE I-ORG
|
| O
se O
per O
M O
RSA O
Re O
. O
|

| O
PA B-ORG
VE I-ORG
|
| O
4 O
|

| O
CU B-MISC
ENVANR B-ORG
6 O
|
| O
» O
Souffrirez B-LOC
-vous O
qu' O
un O
autre O
le O
défende O
? O
... O
L O
|
| O
» O
Mais O
le O
temps O
fuit O
... O
Le O
monarque O
des O
Dieux B-PER
|
| O
on O
Attend O
. O
… O
J O
jupiter O
|||| O
to O
mon O
père O
|||| B-PER
|

| I-PER
LL I-PER
Songe O
que O
c' O
est O
pour O
toi O
que O
je O
quitte O
ces O
lieux O
! O
, O
. O
|

| O
_ O
» O
Étsi O
l' O
essaim O
ambitieux O
oc O
|
| O
» O
Dont O
j O
je O
sais O
le O
vœu O
téméraire O
, O
|

| O
De O
» O
M' O
apprètait O
un O
añront O
. O
, O
. O
Promüts O
-moi O
ton O
tonnerre O
. O
|

| O
J1 B-MISC
dit O
. O
Le O
rapid O
ou O
. O
|
| O
À O
deviné O
les O
ordres O
de O
Phébus B-PER
... O
|

| O
Îl O
accourt O
, O
et O
le O
dieu O
de O
‘ O
qui O
La B-MISC
main I-MISC
s I-MISC
fière I-MISC
|

| O
Tient O
le O
flambeau O
de O
l' O
univers O
, O
|

| O
… O
Disparaît B-PER
tout-à-cotis O
sur O
son O
char O
de O
lumière O
» O
. O
|

| O
Laissant B-PER
, O
après O
lui O
, O
dans O
les O
airs O
s O
|
| O
Un B-MISC
immense I-MISC
sillon I-MISC
d' I-MISC
élaÿrs I-MISC
. O
|

| O
+ O
AC B-LOC
ou O
|||| O
|

| O
D O
ee O
|
| O
th O
4 O
|

| O
« O
X B-MISC
2 I-MISC
: O
|
| O
a O
: O
+ O
|

| O
. O
ve O
|
| O
Tag B-MISC
TT I-MISC
LS O
|

| O
US O
LE O
PARNASSE B-MISC
|

| O
amant O
VAS B-PER
aan I-PER
yat I-PER
LILAS I-PER
via O
|

| O
|||| O
CHANT B-MISC
DEUXIÈME I-MISC
, O
|

| O
meta O
|||| O
|
| O
À O
: O
dernier O
ciel O
de O
l' B-LOC
Empyrée I-LOC
s O
|
| O
Sous O
les O
lambris O
d' O
une O
voûte O
éclairée O
|
| O
De O
soleils O
tous O
plus O
radicaux O
|||| O
|
| O
_ O
Que O
celui O
qui O
brille O
à O
nos O
yeux O
y. O
|
| O
_ O
Au O
fond O
d’ O
une O
salle O
payée O
|
| O
D' O
émeraude O
: O
et O
de O
rubis O
, O
|||| O
|
| O
Et O
sur O
un O
: O
.ne B-PER
magnifique I-PER
|||| I-PER
|
| I-PER
Formé I-PER
d' O
une O
topaze O
unique O
, O
|
| O
Le O
maître O
de O
l' O
Olympe O
assis O
; O
|
| O
Des B-MISC
Deux I-MISC
présidait I-MISC
l' I-MISC
assemblée I-MISC
: O
! O
|
| O
E B-LOC
y O
Sachez O
mon O
désespoir O
! O
s O
s' O
écria O
Jupiter B-PER
. O
|
| O
_ O
. O
» O
Une O
région O
désolée O
|||| O
|||| O
|
| O
op O
Gémissait O
sous O
un O
jour O
de O
fer O
: O
|
| O
» O
Le O
sang O
de O
ses O
peuples O
, O
à O
peine O
; O
» O
|
| O
» O
Suffisait O
à O
l' O
ambition O
|||| O
|
| O
h O
» O
D' O
un O
tyran O
, O
dont O
l' O
ame O
inhumaine O
|
| O
D B-PER
N I-PER
° I-PER
aimait O
que O
les O
combats O
, O
, O
Et B-MISC
la I-MISC
destruction I-MISC
; O
|
| O
._. O
» O
Les O
mères O
, O
les O
femmes O
tremblantes O
, O
+ O
|
| O
on O
A B-MISC
genoux I-MISC
devant I-MISC
mes I-MISC
autels I-MISC
> I-MISC
|

| I-MISC
|||| I-MISC
ENVAUL I-MISC
Fr I-MISC
0 I-MISC
|
| I-MISC
o I-MISC
Me I-MISC
tendaient O
leurs O
mains O
suppliantes O
; O
5 O
. O
|
| O
» O
Jupiter B-LOC
! O
roi O
des O
immortels O
> O
|
| O
) O
Disaient O
- O
elles O
; O
sois O
-nous O
propice O
Lt B-MISC
. O
o O
|
| O
_ O
Que B-MISC
le I-MISC
flambeau I-MISC
du I-MISC
jour I-MISC
ne O
brille O
plus O
pour O
NOuS B-MISC
|
| O
» O
Où O
que O
notre O
tourment O
finisse O
! O
|||| O
|
| O
Us O
» O
Garde O
nos O
enfaris O
, O
n0 O
$ O
époux O
! O
|||| O
|
| O
» O
Du O
tigre O
couronné O
dont O
le O
joug O
nous O
opprime O
, O
|
| O
oo O
» O
Brise O
le O
sceptre O
illégitime O
D B-PER
|
| I-PER
Fr O
Rends O
-nous O
à O
nos O
anciennes O
lois O
: O
; O
|
| O
» O
À O
celte O
famille O
de O
Rois B-LOC
, O
|
| O
Ps B-ORG
Qui O
) O
jamais O
ne O
virent O
de O
gloire O
|
| O
|||| O
» O
Que O
dans O
l' O
amour O
de O
leurs O
sujets O
, O
|
| O
= O
» O
Qui O
, O
pour O
consacrer O
leur O
mémoire O
+ O
|
| O
_ O
» O
Eurent B-LOC
assez O
de O
leurs O
bienfaits O
... O
|||| O
|
| O
|||| O
» O
Que O
la O
fureur O
, O
le O
fanatisme O
h O
|||| O
|
| O
» O
Ont O
repoussés. O
… O
. O
mais O
que O
le O
repentir O
|||| O
|
| O
» O
Et O
la O
haine O
du O
despotisme O
res O
M B-PER
. O
|
| O
» O
Rappellent B-ORG
à O
grands O
cris O
... O
» O
. O
Je O
sentis O
tressaillir O
|
| O
. O
» O
D' O
horreur O
et O
de O
pitié O
, O
mes O
entrailles O
divines. O
… O
. O
|||| O
|
| O
7 O
7 O
» O
Assis O
sur O
de O
vastes O
ruines O
, O
D B-LOC
|
| O
» O
Le O
tyran O
, O
semblait O
refuser O
|||| B-PER
|||| I-PER
|
| I-PER
» I-PER
Même I-PER
au O
maître O
du O
Ciel B-PER
le O
droit O
de O
P' B-ORG
écoratifs O
. O
LE B-LOC
|
| O
s O
Accomplissant O
l' O
arrêt O
de O
la O
colère O
, O
|
| O
_ O
_ O
» O
d' O
appelle O
, O
et O
ligue O
contre O
Lui O
|
| O
» O
Tous O
Les O
potentats O
de O
la O
terre O
. O
|

| O
. O
. O
> O
. O
° O
|

| O
» O
|

| O
D O
1 O
: O
PARNASSE B-MISC
|

| O
os O
Seul O
, O
et O
fier O
de O
l' O
anique O
appui O
|
| O
» O
Qu' O
il O
cherche O
en O
sa O
féroce O
audace O
, O
|

| O
» O
] O
l O
veut O
lutter O
, O
et O
ne O
voit O
pas O
” O
|
| O
ip O
Que B-MISC
c' I-MISC
est I-MISC
un I-MISC
dieu I-MISC
, O
que O
c’ O
est O
Le B-MISC
bras I-MISC
|
| I-MISC
_ I-MISC
» I-MISC
De I-MISC
Jupiter I-MISC
qui O
le O
terrasse O
... O
_ O
|
| O
» O
} O
tombe O
enfin O
... O
Et O
ses O
sujets O
, O
oo O
|

| O
» O
Avec O
le O
bonheur O
et O
la O
paix O
» O
|
| O
» O
Recouvrent B-PER
celte I-PER
illustre O
race O
|
| O
D O
Qui O
leur O
promet O
y O
) O
comme O
autrefois O
; O
|
| O
» O
Autant O
de O
pères O
que O
de O
Rois B-PER
, O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
» I-MISC
e O
crois O
; O
que O
Jupiter B-LOC
, O
par O
ce O
bienfait O
i O
insigne O
, O
) O
|
| O
_ O
» O
De O
quelque O
encens O
se O
montrait O
digne O
... O
|
| O
s O
Mais O
je O
nai O
fait O
que O
c O
dee O
ingrats O
, O
|
| O
» O
Des O
coupables O
, O
( O
dont O
je O
suis O
las O
: O
|
| O
» O
Etc O
dois O
, O
avec O
jalousie O
, O
|
| O
» O
Voir O
ces O
Fois B-MISC
, O
que O
j' O
ai O
retirés O
|

| O
» O
Dela B-PER
poudre O
, O
où O
leursnoms B-PER
gisaient O
presqu' O
ignorés O
, O
|

| O
EE B-MISC
| | I-MISC
Aimés O
» O
chéris O
jusqu' O
à O
|||| B-LOC
l' O
itolatrie,. O
… O
. O
ee B-LOC
|

| O
on O
Celui O
qui O
le O
premier O
reprit O
|||| O
|
| O
x O
Le B-MISC
sceptre I-MISC
que I-MISC
mon I-MISC
bras I-MISC
, O
par O
pitié O
, O
lui O
rendit O
, O
|
| O
» O
À O
vécu O
... O
Ce O
n’ O
est O
plus O
qu’ O
une O
ombre O
|
| O
» O
Errante B-MISC
sur O
la O
rive O
sombre O
... O
|
| O
» O
Mais O
le O
nom O
de O
l' O
éternelle O
, O
nuit O
+ O
|

| O
- O
« O
- O
. O
E O
|
| O
DA B-ORG
en O
PAP B-MISC
PP I-MISC
AE I-MISC
LS O
EP O
A O
T O
TR O
A O
AS O
Om O
EP O
AA B-MISC
AT I-MISC
LAN I-MISC
mg I-MISC
IR B-ORG
mr I-ORG
ra I-ORG
em I-ORG
0 O
Ro O
tre O
us O
nu O
mate O
|

| O
+ O
ee O
EE O
Eee O
A O
nm O
|

| O
DEVANT O
oo O
9 O
|
| O
p O
Fermait B-LOC
ses O
paupières O
à O
peine O
, O
|
| O
» O
Que O
j' O
ai O
vu O
( O
pouvait O
-il O
échapper O
: O
à O
ma O
haine O
) O
. O
|
| O
_ O
_ O
.. O
» O
Des O
millions O
d’ O
adorateurs O
|||| O
|||| O
|
| O
_ O
» O
Inventer B-PER
, O
pour O
lui O
, O
des O
honneurs O
, O
|
| O
» O
Auxquels O
toute O
la O
pompe O
humaine O
, O
|||| O
|
| O
_ O
Je B-MISC
l' I-MISC
espère I-MISC
, O
n O
' O
atteindra O
plus O
... O
|

| O
_ O
Digne B-LOC
héritier O
, O
dit O
-on O
, O
de O
ses O
vers O
, O
: O
|
| O
» O
Moi O
je O
dis O
, O
d’ O
un O
nom O
qu' O
on O
encense O
; O
|
| O
» O
Et O
d' O
un O
faux O
culte O
qui O
l' O
offense O
, O
|
| O
» O
Son O
successeur O
veut O
, O
d’ O
un O
Sacre B-MISC
imposant O
|
| O
_ O
» O
Offrir O
l' O
aspect O
éblouissant O
: O
L O
|
| O
» O
Déjà O
> O
pour O
« O
cette O
grande O
fête O
, O
|

| O
se O
, O
-Les O
soldat O
g O
> O
et O
le O
peuple O
, O
e O
et O
la O
cour O
, O
— O
apprète O
; O
|||| O
|

| O
: O
» O
Tout O
annonce O
‘ O
que O
; O
sous O
le O
ciel O
, O
|

| O
» O
L' O
homme O
a O
jamais O
ne O
vit O
rien O
de O
pareil O
... O
|||| O
|
| O
_ O
» O
Vraiment O
, O
je O
sais O
que O
, O
pour O
répandre O
|
| O
_ O
» O
Encore O
plus O
d' O
éclat O
sur O
ces O
jours O
solennels O
, O
|
| O
_ O
» O
C' O
est O
en O
face O
de O
‘ O
mes O
autels O
|
| O
oo O
» O
Que O
tout O
doit O
s O
’ O
accomplir O
... O
Mais O
peut O
-on O
s O
s' O
y O
mé- O
ou O
|
| O
us B-LOC
|||| O
_ O
prendre O
P B-LOC
. O
|
| O
. O
» O
Pour O
qui O
ce O
cétède O
nombreux O
> O
. O
|

| O
» O
Etcette B-MISC
suite O
magnifique O
? O
. O
|||| O
|
| O
5 O
Pour O
qui O
ces O
transport O
ts O
et O
les O
vœux O
2 O
. O
|
| O
L B-MISC
Les I-MISC
chants I-MISC
d' I-MISC
amour I-MISC
, O
, O
cette O
ivresse O
publique O
e O
|

| O
Um O
LE O
PARNASSE O
|||| O
|
| O
oi O
cn O
Pour O
qui O
cet O
or O
, O
ces O
diamants O
? O
_ O
|
| O
os O
Pour O
qui O
celte O
pourpre O
éclatante O
? O
|

| O
_ O
» O
Et O
MÊME B-MISC
. O
pour O
qui O
cet O
encens O
s O
|
| O
. O
» O
Et O
cette O
cohorte O
imposante O
|||| O
|

| O
: O
h O
L O
De O
ministres O
sacrés O
Ps B-MISC
Ah I-MISC
! I-MISC
tout O
est O
pour O
le O
Roi B-PER
, O
LE B-MISC
: I-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
0 I-MISC
Tr I-MISC
riens I-MISC
que O
le O
dépit O
, O
pour O
moi O
. O
- O
h O
|

| O
. O
_ O
Æ B-ORG
‘ I-ORG
FT B-ORG
|

| O
5 O
0 O
Tant O
d' O
honneurs O
aux O
x O
grands O
de O
la O
terre O
|
| O
. O
, O
|||| B-PER
Sont I-PER
une O
injure O
. O
au O
Maître O
du O
tonnerre O
; O
3 O
|

| O
EL O
Et O
déjà O
LA O
juste O
courroux O
|||| O
|

| O
> O
. O
Aurait O
vaincu O
mi O
patience O
. O
|

| O
» O
Mais O
j O
j O
’ O
ai O
voulu O
savoir O
de O
vous O
|

| O
et O
Si B-MISC
} I-MISC
je I-MISC
devais I-MISC
fermer I-MISC
mon I-MISC
cœur I-MISC
à I-MISC
la I-MISC
clémence I-MISC
: O
3 O
. O
|

| O
» O
Ou O
, O
par O
quels O
moyens O
je O
pouvais O
ci O
|
| O
» O
Sans O
écraser O
les O
ingrats O
que O
j O
j' O
ai O
faits O
, O
|
 | O
» O
Leur O
apprendre O
à O
quelle O
distance O
|

| O
h O
le O
p. O
.L' O
homme O
doit O
mettre O
et O
ses O
Rois B-MISC
et I-MISC
ses I-MISC
Dieux I-MISC
: O
ci O
Le O
|

| O
9 O
Où O
le O
respect O
finit O
; O
» O
. O
où O
le O
culte O
commence O
... O
» O
|

| O
“ O
la O
Déesse B-MISC
des I-MISC
ris I-MISC
, O
des O
pisse O
et O
des O
jeux O
, O
» O
, O
|
| O
È B-LOC
Vénus I-LOC
, O
» O
fière O
de O
ce O
sourire O
. O
|||| O
|
| O
Le B-MISC
Si I-MISC
puissant I-MISC
et I-MISC
si I-MISC
gracieux I-MISC
; O
, O
|
| O
E B-LOC
Seul O
gardien O
de O
son O
bel O
empire O
, O
|
| O
Vénus B-LOC
répond O
à O
Jupiter B-LOC
: O
DEEE B-LOC
|

| O
L B-MISC
Mo I-MISC
, O
J' B-MISC
incline I-MISC
pour I-MISC
la I-MISC
clémence I-MISC
.. O
Li B-PER
rue I-PER
|

| I-PER
A I-PER
|

 

| I-PER
|||| O
EVA O
[ O
, O
“ O
as O
|
| O
» O
Étce B-LOC
peuple O
, O
g O
grand O
Roi B-PER
, O
dont O
le O
faste O
L' O
offense O
; O
|
| O
» O
Moi O
... O
j' O
ose O
dire O
qu' O
il O
m' O
est O
cher O
. O
|
| O
» O
Si O
j' O
avais O
à O
juger O
la O
terre O
, O
|
| O
» O
. O
Après O
mon O
peuple O
de O
Cythère B-LOC
, O
, O
|
| O
» O
Celui O
- O
ci O
recevrait O
le O
prix O
; O
|||| O
|
| O
» O
Tant O
il O
est O
bien O
dans O
le O
cœur O
de O
Cypris B-LOC
, O
|
| O
- O
» O
Tant O
il O
est O
digne O
de O
lui O
plaire O
|
| O
_ O
» O
Qu' O
il O
soit O
inconstant O
et O
léger O
, O
|||| O
|
| O
» O
Sele B-PER
: O
veux O
; O
mais O
aussi O
, O
comme O
il O
est O
doux O
, O
faible O
, O
|
| O
L B-MISC
s I-MISC
Et I-MISC
sur-tout I-MISC
prompt I-MISC
à I-MISC
corriger I-MISC
, O
|||| O
|
| O
» O
À O
réformer O
, O
en O
lui O
, O
ce O
qui O
n' O
est O
pas O
aimable O
. O
|
| O
« O
Toujours O
vif O
, O
mais O
toujours O
traitable O
; O
ÿ O
|
| O
» O
» O
Toujours O
sensible O
à O
de O
tendres O
appos O
, O
|
| O
_ O
_ O
» O
Mais O
toujours O
prèt O
tà O
voler O
aux O
combats O
> O
. O
|
| O
# O
Toujours O
jaloux O
du O
surnom O
d' O
invincible O
, O
’ O
|||| O
|
| O
» O
Mais O
toujours O
aux O
regrets O
que O
Mars B-PER
soit O
si O
terrible O
... O
|
| O
_ O
» O
Ah B-MISC
! I-MISC
qui O
peut O
s' O
i O
vrier O
contre O
un O
peu O
le O
pareil O
? O
|

| O
D O
Tout O
à O
ses O
Rois B-MISC
, O
1 O
les O
adore O
! O
|
| O
» O
En O
ceà O
, O
je O
l' O
approuve O
encore O
; O
3 O
|
| O
> O
Et O
ne O
vois O
pas O
qu' O
il O
outrage O
le O
ciel O
; O
|
| O
. O
» O
Quel O
monarque O
donc O
sur O
la O
terre O
|
| O
_ O
» O
s O
Des O
Jupiter B-LOC
n’ O
est O
pas O
le O
mandataire O
? O
|
| O
. O
» O
Lequel O
, O
5 O
sans O
Ch B-MISC
faire O
l' O
aveu O
; O
, O
|

| O
: O
: O
. O
Quüa O
toujours O
ajoute O
à O
Vénus B-LOC
. O
|

| O
+ O
|

| O
Om B-MISC
© I-MISC
LE I-MISC
| | I-MISC
PARNASSE I-MISC
|

| O
» O
» O
T' O
appelle O
son O
metro O
et O
son O
dieu O
o. O
|

| O
0 O
Lequel O
, O
sur O
tes O
autels O
consacre O
sa O
couronné O
, O
|

| O
_ O
_ O
» O
Sans O
confesser O
qu' O
il O
ne O
la O
doit O
qu' O
à O
toi O
, O
|
| O
n O
Qu O
’ O
il O
n' O
occupe O
un O
si O
haut O
emploi O
, O
|
| O
‘ O
# O
Que O
pour O
l' O
offrir O
tout O
l' O
encens O
qu' O
on O
lui O
donne O
? O
_ O
|

| O
_ O
# O
Ah O
! O
Jupiter B-PER
, O
songe O
bien O
que O
les O
Dieux B-PER
|
| I-PER
|||| I-PER
» O
Doivent O
être O
moins O
fices O
de O
punir O
que O
d' O
absoudre O
; O
|

| O
opEn O
que O
tu O
ne O
portes O
la O
foudre O
|
| O
. O
» O
Que O
pour O
goûter O
encore O
mieux O
|||| O
|
| O
0 O
Le B-MISC
bonheur I-MISC
FA I-MISC
GÉRÉE I-MISC
| | O
. O
|

| O
|||| O
Parlant O
ainsi O
; O
la O
peine O
de O
Gothère B-PER
) O
|

| O
_ O
Ace B-MISC
art I-MISC
, O
découÿrait O
au O
maître O
du O
tonnerre O
D B-MISC
|

| I-MISC
Ce I-MISC
talisman I-MISC
mystérieux I-MISC
, O
|
| O
Cette O
ccinttire O
enclianteresse O
» O
|

| O
: O
. O
Une O
grâce O
, O
un O
charme O
do O
ee O
. O
|
| O
_ O
Les O
yeux O
fixés O
sur O
la O
Déesse B-PER
» O
|
| O
3 O
] O
jupiter B-LOC
, O
ému O
) O
soupirait O
.. O
… O
, O
: O
|

| O
|||| O
sm O
; O
malgré O
1 O
lui O
; O
déjà O
se O
trahissait O
, O
.. O
L O
|

| O
2 O
Je O
c O
sais O
, O
dit O
le O
fils O
de O
Latone B-PER
, O
|

| O
_ O
. O
» O
Je O
sais O
que O
le O
dieu O
qui O
pardonne O
h O
|

| O
h O
n O
Est O
aussi O
fort O
que O
le O
dieu O
qui O
puniteses O
. O
|

| O
|||| O
ŒENVAHI O
|
| O
» O
Mais O
trop O
souvent O
l' O
indulgence O
endroit O
|
| O
» O
Les O
cœurs O
, O
loin O
de O
les O
vaincre O
, O
et O
bientôt O
une O
grâco O
|||| O
|
| O
_ O
» O
Produit O
Je O
comble O
de O
l' O
audace O
... O
ce O
|||| O
|
| O
_ O
» O
Apollon B-PER
le O
connaît O
aussi O
. O
|||| O
|
| O
. O
» O
Co B-LOC
peuple O
injuste O
et O
sacrilège O
; O
|
| O
on O
Que O
, O
par O
trop O
. O
d' O
indulgence O
, O
ici O
, O
. O
|
| O
_ O
» O
La O
fille O
de O
Téthys B-PER
protège O
, O
|
| O
… O
» O
Mais O
qui O
, O
pour O
honorer O
ses O
Rois B-MISC
, O
|
| O
- O
» O
Viole O
, O
confond O
tous O
les O
droits O
... O
_ O
_ O
|
| O
x O
C O
’ O
est O
-ce O
pas O
lui O
qui O
me O
menace O
|
| O
oo O
D' O
escalader O
, O
d' O
envahir O
le O
Parnasse B-LOC
_ O
|||| O
|
| O
_ O
» O
Qui O
, O
pour O
un O
nouveau O
roi O
( O
disons O
un O
nouveau O
dèu O
) O
L O
|
| O
» O
. O
Ose O
attendre O
de O
la O
faiblesse O
|

 | O
» O
Quejelui B-LOC
permeltrai O
d' O
épuiser O
le O
PROFESSOR,.e B-LOC
|||| O
|

| O
|||| O
» O
Oui O
. O
Pour O
S@ B-PER
Majesté I-PER
' O
, O
: O
c' O
est O
: O
encore O
trop O
peu O
|
| O
|||| O
» O
Que O
chacun O
, O
pour O
lui O
rendre O
hommage O
|||| B-PER
|
| I-PER
» I-PER
Jette I-PER
des I-PER
fleurs I-PER
sur O
sh O
Passage O
; O
|
| O
D O
» O
Que O
les O
noms O
les O
plus O
révérés O
|
| O
|||| O
» O
Lui O
soient O
à O
l' O
envi O
prodigués O
; O
; O
|
| O
. O
Que O
tout O
genou O
fléchisse O
en O
: O
sa O
‘ O
présence O
; O
; O
|||| O
|
| O
» O
, O
Qu' B-MISC
on I-MISC
le I-MISC
bétisse I-MISC
, O
et O
qu O
' O
on O
l' O
encense+ O
|
| O
D B-PER
Et I-PER
qu' O
à O
l' O
ai O
rain O
» O
> O
qui O
‘ O
tonn0 O
dans O
Jés B-MISC
a I-MISC
airs I-MISC
; O
2 O
|||| O
|
| O
» O
Pour O
plus O
d' O
honneur O
; O
il O
faut O
enéoro O
|
| O
a. O
qui O
“ O
ro O
de O
mon O
nectar O
si O
: O
doux O
; O
si O
: O
iptésieur O
, O
, O
|

| O
ë O
|

| O
ES O
ou O
( O
LE O
PARNASSE B-MISC
|

| O
se O
plus O
minèe O
flatteur O
, O
dans O
la O
langue O
des O
Dieux B-PER
, O
|||| O
|
| O
+ O
Apprenne B-LOC
à O
bégayer O
: O
Grand B-PER
Prince I-PER
, O
et O
adore O
! O
” O
|

| O
» O
Jupiter B-LOC
1 O
. O
je O
parle O
sans O
fiel O
; O
|
| O
‘ O
o O
Mais O
je O
vois O
à O
regret O
que O
ce O
peuple O
frivole O
_ O
|
| O
» O
Trop O
souvent O
, O
aux O
dépens O
du O
ciel O
> O
|
| O
0 O
Fasse O
la O
part O
de O
son O
idole O
; O
|
| O
.. O
Et O
; O
je O
crains O
, O
— O
Oui O
! O
s' O
écria O
Mars B-PER
, O
|
| O
_ O
_ O
» O
Qui O
, O
pour O
justifier O
la O
plainte O
, O
|
| O
4 O
Apollon B-PER
, O
tu O
n O
ES O
que O
la O
crainte O
... O
|
| O
_ O
_ O
. O
» O
Çarle B-MISC
monde O
, O
jamais O
; O
n O
offrit O
à O
mes O
regards O
- O
|
| O
On B-MISC
Plus I-MISC
d' I-MISC
honñeur I-MISC
ni O
plus O
de O
gloire O
, O
; O
|
| O
x O
Ni O
plus O
d’ O
exploits O
précieux O
à O
l' O
histoire O
, O
|
| O
> O
Que O
ce O
peuple O
; O
indigne O
, O
à O
tes O
yeux O
, O
|
| O
_ O
» O
Même O
de O
la O
pitié O
des O
Dieux B-PER
, O
|
| O
» O
Quand O
tu O
fais O
le O
tour O
de O
la O
iürre O
; O
ÿ O
|
| O
. O
» O
Et O
que O
son O
chàr O
étincelant O
, O
|
| O
» O
Sorti O
de O
l' O
équateur O
brèlaut O
; O
|||| O
ou O
|
| O
ù O
En B-MISC
des I-MISC
climats I-MISC
plus I-MISC
doux I-MISC
va O
semer O
h O
lumièro O
, O
» O
. O
|
| O
. O
_ O
» O
En O
arrivant O
au O
pays O
, O
fier O
encor O
. O
|
| O
, O
Du B-PER
nom O
que O
lui O
donna O
la O
fille O
d' O
Agénor B-PER
; O
3 O
|
| O
» O
-Ralentis O
ta O
course O
rapidé O
; O
ÿ O
‘ O
|
| O
0 O
Arrèté B-MISC
- I-MISC
toi I-MISC
; O
Phébüs B-MISC
‘ O
aux O
colonnes O
d' O
Alcide B-PER
. O
… O
|
| O
. O
. O
» O
Läitu B-PER
lires O
on O
lotires O
d' O
arri O
: O
> O
1 O
. O
|
| O
» O
Les O
enfants O
du O
Tage B-LOC
et O
de O
l' O
Ebre B-LOC
, O
, O
|
| O
2 O
Trop B-MISC
faire O
au O
sein O
de O
( O
la O
paie O
, O
Det B-PER
|

 

| O
ba O
|

| O
à O
|
| O
DE B-MISC
|
| I-MISC
RE I-MISC
|
| I-MISC
LE I-MISC
|
| O
à O
! O
|
| O
Fi O
|
| O
e O
|
| O
hs O
|
| O
. O
D B-PER
|
| I-PER
A I-PER
|
| O
51 O
|
| O
vi B-MISC
|
| I-MISC
É I-MISC
|
| I-MISC
pes I-MISC
|

| I-MISC
TT I-MISC
RATE I-MISC
RENE O
AT O
LASER O
UT B-MISC
CT I-MISC
ET I-MISC
ET I-MISC
. O
. O
|
| O
- O
= O
, O
7 O
, O
- O
. O
|||| O
à O
|||| B-LOC
7 I-LOC
- O
, O
|

| O
CEVANT B-ORG
. O
se O
ne O
_ O
— O
— O
|

| O
ü O
Qui O
leur O
rappelle O
Les B-MISC
bienfaits I-MISC
|
| I-MISC
. I-MISC
» O
D' O
un O
peuple O
justement O
célébres O
|||| O
L O
|
| O
= O
» O
Etc O
peuple O
, O
Hélas B-MISC
! I-MISC
c' O
est O
celui O
|
| O
Un B-MISC
Qu' I-MISC
Apollon I-MISC
poursuit O
aujourd'hui O
; O
> O
|

| O
E B-LOC
Celui O
que O
Jupiter B-LOC
accuse O
... O
Mais O
que O
dis O
-je O
: O
? O
. O
|

| O
L B-PER
Jupiter I-PER
lui O
pardonne O
... O
: O
» O
Ici O
, O
; O
par O
: O
un O
vraie O
|||| O
|
| O
_ O
Encore O
nouveau O
pour O
les O
cieux O
, O
|

| O
Fa B-PER
foudre O
, O
que O
le O
Roi B-PER
des I-PER
Dieux I-PER
* O
|
| O
- O
Tenait O
en O
sa O
main O
immortelle O
, O
s O
_ O
|
| O
Du O
bouclier O
de O
Mars O
reçoit O
1 O
une O
étincelle O
. O
- O
|

| O
... O
L' O
éclair O
suit O
de O
près O
, O
et O
soudain O
|

| O
© O
Un‘horrible O
coup O
de O
tonnerre O
oi O
|

| O
Lo O
Ébranle O
( O
et O
Olympe B-LOC
et O
la O
terre O
, O
: O
. O
|

| O
_ O
. O
| | O
Méme B-MISC
: I-MISC
le I-MISC
dieu I-MISC
du I-MISC
feu I-MISC
, O
Vulcain B-PER
, O
|
| O
ET O
“ O
Ne O
peut O
comprendre O
ce O
mystère O
, O
ë O
D O
|

| O
“ O
Et O
Vulcain B-PER
, O
8 O
. O
confus O
; O
3 O
. O
stüpéfait O
5 O
|
| O
|||| O
Croyant O
déjà O
que O
son O
père O
l' O
accuse O
, O
|
| O
Rive B-PER
, O
tremblant O
, O
‘ O
à O
son O
SOUS B-MISC
: I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
Chacun I-MISC
un I-MISC
silence I-MISC
attendait I-MISC
1 I-MISC
|

| I-MISC
e I-MISC
_ I-MISC
Le O
dénouement O
. O
: O
. O
, O
Les B-MISC
immortelsés I-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
Surprises I-MISC
que O
RI O
peur O
fat O
plus O
puissante O
qu O
es O
, O
|
| O
M B-LOC
Les O
Dieux B-PER
, O
, O
. O
heureusement O
distants O
. O
|

| O
. O
Par O
les O
grâces O
ét O
Jes B-PER
attraits O
|
| O
De B-PER
Vénus I-PER
, O
qu O
‘ O
embellit O
< O
encore O
Fa B-PER
|

| I-PER
Li I-PER
Le I-PER
trouble I-PER
qui O
la O
décolore O
. O
DNA O
|

| O
36 O
. O
LE O
PARNASSE B-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
|||| I-MISC
Cependant I-MISC
, O
‘ O
le O
plus O
alarmé O
, O
h O
|

| O
_ O
C' O
était O
le O
Roi B-PER
du O
ciel O
sans O
foudre O
; O
: O
|

| O
C' O
était O
Jupiter B-LOC
désarmé O
. O
… O
.. O
oo O
|||| O
|

| O
… O
Fensif B-LOC
, O
il O
cherchait O
à O
résoudre O
. O
. O
h B-LOC
S I-LOC
F I-LOC
|

| O
L' O
affreux O
problème O
du O
destin O
3 O
|

| O
Et O
|||| O
malgré O
lui O
, O
son O
front O
triste O
et O
chagrin O
, O
ci O
|
| O
“ O
Son O
sceptre O
renversé O
, O
sa O
pénible O
attitude O
, O
|

| O
Tout O
décalait O
sà O
vive O
0 O
inquiétude O
... O
do B-LOC
y O
|

 

| O
|||| O
|||| O
Mais O
, O
, O
bientôt O
, O
Je O
maltro O
des O
Dieux B-PER
|
| O
|||| O
Reprend O
sa O
majcsié O
; O
sa O
tète O
se O
redresse O
: O
1 O
. O
|
| O
Ses O
traits O
ont O
retrouvé O
leur O
fierté O
, O
leur O
noblesse O
; O
, O
|
| O
D B-MISC
Et I-MISC
le I-MISC
feu I-MISC
qui O
brille O
en O
ses O
yeux O
|
| O
|||| O
Dit B-PER
: O
assez O
que O
son O
Cœur B-PER
n' O
a O
plus O
ri O
rion O
qui O
l' O
oppresse O
. O
LE B-MISC
|

| I-MISC
|||| I-MISC
Ainsi O
) O
quand O
du O
soleil O
le O
char O
éblouissant O
, O
ps B-ORG
|
| O
. O
Court B-LOC
du I-LOC
Lion I-LOC
le O
signe O
aident O
, O
: O
Co B-LOC
|
| O
. O
Et O
, O
sur O
nous O
» O
fixe O
les O
nuages O
; O
|
| O
|||| B-PER
| | I-PER
Tristes O
précurseurs O
des O
orages O
; O
|
| O
: O
Plus O
d' O
une O
fois O
, O
18 O
même O
instant O
|
| O
Unit B-PER
le O
calme O
À O
la O
temple O
> O
|
| O
© O
Le B-MISC
doux I-MISC
. O
zéphir B-PER
aux O
aquilons O
.... O
|
| O
|||| O
Le O
Dieu O
qui O
nous O
menACE B-PER
, O
‘ O
et O
que O
nous O
füvoquohs B-MISC
, I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
|||| O
N' O
a O
fait O
que O
détourner O
la O
te O
... O
PS B-ORG
SE O
|
| O
op O
|||| O
Cessez O
7 O
sait O
J B-MISC
agiter I-MISC
, O
cessons O
tous O
s O
de O
frémir O
. O
|

| O
ë O
. O
|

| O
LS O
ou O
L B-ORG
EC I-ORG
ER O
CEE O
CT O
|

| O
SERT O
|

| O
Fan O
er O
Co O
NAS O
|
| O
7 O
. O
|

| O
|||| O
|||| O
ENVARE O
. O
# B-MISC
7 I-MISC
|
| O
p O
» O
Du O
prodige O
éclatant O
qui O
vient O
de O
5 O
‘ O
accomplir O
: O
|
 | O
.. O
» O
C' O
est O
le O
destin O
qui O
me O
rappelle O
_ O
|
| O
» O
Une O
promesse O
solennelle O
... O
|
| O
Le O
jour O
qu' O
à O
mon O
juste O
COUrROUX B-MISC
|||| O
|
| O
° O
» O
d O
’ O
' O
immolai B-PER
les O
Titans B-PER
jaloux O
: O
Ce O
|
| O
» O
Quand O
j' O
sus O
déposé O
mon O
tonnerre O
; O
|
| O
Content B-ORG
d' O
avoir O
humilié O
|||| O
|
| O
L' O
orgueil O
des O
enfants O
de O
la O
terre O
, O
|
| O
> O
Et O
que O
, O
de O
mon O
cœur O
la O
pitié O
|
| O
Eut B-PER
enfin O
banni O
la O
colère O
: O
|
| O
» O
Je O
vis O
les O
cadavres O
fumans O
|
| O
» O
De O
cette O
nation O
vaincu O
, O
|||| O
|
| O
. O
» O
Je O
plis O
... O
et O
mon O
ame O
émus O
|
| O
» O
A O
ma O
bouche O
dical O
le O
plus O
saint O
des O
sermons O
: O
|

| O
T O
+ O
|

| O
> O
|
| O
= O
© O
|

| O
CE O
|

| O
: O
+ O
€ O
Jo B-PER
j I-PER
jurai I-PER
par O
ic O
Styx B-PER
, O
ct O
par O
sorti O
ondé O
amère O
, O
|

| O
|||| O
» O
Que O
, O
toutes O
les O
fois O
qu' O
en O
son O
cours O
|
| O
» O
L' O
astre O
brillant O
qui O
mesure O
les O
j O
jours O
s O
|
| O
+ O
Ramèënerait B-PER
l' O
anniversaire O
|||| O
|
| O
+ O
Du O
triomphe O
que O
je O
pleurais O
, O
_ O
|
| O
» O
Si O
les O
mortels O
, O
par O
quelqu O
offense O
, O
|
| O
oo O
Avaitñt B-PER
provoqué O
ma O
vengoalice O
» O
L O
|
| O
|||| O
Désarmé O
, O
> O
je O
pardonnerais O
, O
.. O
. O
|
| O
. O
.n O
Ce O
grand O
j O
jour O
, O
ce O
jour O
d' O
indulgence O
|
| O
on O
Nous B-MISC
éclaire I-MISC
... I-MISC
Eh O
! O
bien O
done O
, O
peuple O
que O
j' O
accusait O
, O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
ss I-MISC
|||| I-MISC
Rends I-MISC
grâces I-MISC
. O
au O
destin O
de O
l' O
avis O
qu O
il O
: O
me O
donne O
. O
|

| O
# O
|

| O
F B-LOC
|

| O
86 O
. O
LEPARNASSE B-LOC
. O
|
| O
» O
Garde B-LOC
à O
ton O
idoio O
, O
y O
à O
ton O
roi O
’ O
, O
|
| O
= O
» O
L' O
encens O
que O
je O
voulais O
pour O
. O
moi O
; O
$ O
|
| O
.s O
Jo B-PER
l' O
ai O
juré O
... O
je O
to O
pardonne O
Il O
, O
» O
|
| O
_ O
— O
» O
Mon O
père O
, O
reprit O
Apollon B-PER
, O
|
| O
» O
Par O
tous O
les O
dieux O
! O
en O
quoi O
me O
touche O
|
| O
D O
Le O
serment O
sorti O
de O
la O
bouche O
? O
|
| O
+ O
Et O
qu' O
as O
- O
tu O
promis O
ch O
môn O
nom O
? O
|
| O
» O
As O
- O
tu O
juré O
que O
le O
Barrasse B-LOC
; O
|
| O
» O
Que O
mon O
héritage O
serait O
, O
|
| O
0 O
Quelque O
jour O
, O
le O
prix O
de O
l' O
audace O
? O
OT B-ORG
|
| I-ORG
|||| I-ORG
» I-ORG
Qu' I-ORG
en I-ORG
vain I-ORG
, O
à O
tes O
genoux O
, O
ton O
fils O
Le B-PER
supportait O
ol O
|
| O
. O
De O
le O
défendre O
d' O
une O
offense O
|||| O
|||| O
|
| O
Qui O
doit O
se O
réfléchir O
sur O
toi O
Pers B-MISC
|||| I-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
Car I-MISC
, O
point O
de O
détour O
, O
Ja B-PER
distance O
‘ O
|
| O
De B-PER
Jupiter I-PER
jusques O
à O
moi O
, O
|||| O
|
| O
« O
Est-celle O
donc O
si O
grande O
> O
qu O
" O
‘ O
une O
injure O
|
 | O
N' O
en O
puisse O
combler O
la O
mesure O
? O
|
| O
» O
Et O
n' O
est-tu O
pas O
mon O
père O
, O
aussi O
bien O
que O
mon O
rois O
|||| O
|
| O
— O
» O
Eh O
! O
bien O
, O
dit O
le O
maître O
du O
monde O
, O
o O
|
| O
cn O
Parle B-PER
, O
mon O
fils O
; O
parle O
avec O
liberté O
, O
|
| O
, O
Et B-MISC
voyons I-MISC
si I-MISC
jamais I-MISC
mon I-MISC
cœur I-MISC
à O
a O
résisté O
|
| O
. O
» O
À O
ma O
tendresse O
sans O
seconde O
... O
Lo B-PER
|
| O
‘ O
+ O
Et O
d' O
abord O
, O
est O
-il O
, O
dans O
le O
ciel O
, O
> O
ce O
|
| O
de O
Un B-MISC
poste I-MISC
plus I-MISC
digne I-MISC
|||| I-MISC
d' I-MISC
envie I-MISC
De O
|
| O
» O
Que O
celui O
que O
je O
|||| O
le O
confier O
Le B-MISC
LT I-MISC
|

| I-MISC
1 I-MISC
. O
|

| O
CEVANT B-ORG
|||| O
om O
|

| O
|||| O
h O
p O
|||| O
Après O
n O
moi O
, O
quel O
est O
ton O
pareil O
, O
|
| O
» O
Quand O
, O
guidant O
le O
char O
du O
soleil O
; O
|
| O
, O
Tu B-MISC
marches I-MISC
en I-MISC
triomphe I-MISC
, O
et O
fais O
voir O
à O
la O
terre O
|
| O
2 O
» O
L' O
astre O
bicufaisant O
qui O
l' O
éclaire O
: O
ce O
|
| O
: O
LS B-ORG
» O
Cet O
astre O
si O
beau O
, O
si O
pompeux O
; O
|||| B-PER
Ci I-PER
|
 | I-PER
» I-PER
Ajoutent B-PER
, O
si O
digne O
peut-être O
|
| O
ET O
L O
D' O
obtenir O
l' O
encens O
de O
son O
maitre O
, O
, O
h O
_ O
. O
|
| O
« O
s O
L' O
ençens O
fumant O
pour O
le O
père O
des O
dieux O
. O
|
| O
ion B-MISC
Qüand I-MISC
, O
poussé O
par O
une O
impradehco B-ORG
LU I-ORG
|
| O
2.3 O
Dont O
Jupiter B-PER
, O
€ O
comme O
Apollon B-PER
, O
|
| O
en O
Garde B-LOC
à O
jamais O
I B-LOC
soutenance O
, O
|
| O
ci O
: O
» O
Quand O
l' O
audacieux O
Phaëton B-PER
; O
D O
|
| O
_ O
» O
Trop O
confiant O
en O
des O
mains O
instables O
|
| O
op O
A O
maitriser O
des O
coursiers O
indociles O
; O
|
| O
( O
« O
A O
d' O
irréparables O
revers O
|
| O
si O
follément O
exposa O
l' O
univers O
3 O
j O
|
| O
Le B-MISC
Que I-MISC
3 I-MISC
près O
de O
sa O
ruine O
entière O
, O
: O
|
| O
ne O
La B-PER
icrre I-PER
en O
pleurs O
i O
invoqua O
ma O
colère O
: O
Je O
|

| O
5.8 O
Qu B-ORG
enfin O
, O
pour O
ne O
pas O
voir O
le O
monde O
s O
' O
enflammer O
, O
, O
. O
.- O
|

| O
oi O
9 O
Je O
fus O
contraint O
dé O
li O
incliner O
, O
: O
|||| O
|
| O
on O
Le O
mallicuréux O
... O
Ah B-MISC
! I-MISC
si O
ce O
n' O
est O
la O
liemje B-LOC
, O
> O
|
 | O
Quèlio B-PER
à O
dontéun B-PER
fut O
égale O
à O
h O
: O
mienne O
Pers B-LOC
SE I-LOC
oo I-LOC
|
| I-LOC
2 I-LOC
: I-LOC
» I-LOC
“ I-LOC
Mis I-LOC
c' I-LOC
était I-LOC
ÿ I-LOC
déu I-LOC
pour O
: O
mon O
amour O
|

 | O
) O
» O
Qu O
où O
appela O
le O
dieu O
du O
) O
jour O
x O
M B-MISC
LES I-MISC
it I-MISC
_ I-MISC
|

| I-MISC
+ I-MISC
« I-MISC
|

| I-MISC
ÎLE I-MISC
PARNASSE I-MISC
E I-MISC
|
| O
_ O
» O
d' O
a O
voulu O
, O
] O
‘ O
ai O
fait O
Re B-MISC
encore I-MISC
# I-MISC
|

| I-MISC
turismo I-MISC
|

| I-MISC
» I-MISC
Où I-MISC
pour I-MISC
toi I-MISC
, O
pour O
les O
tiens O
, O
consè B-PER
celio I-PER
ambroise I-PER
, O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
_ I-MISC
» I-MISC
Rivale I-MISC
du I-MISC
nectar I-MISC
des I-MISC
cieux I-MISC
, O
|

| O
+ O
Et O
git' O
une O
immortelle O
vie O
|
| O
D B-PER
To I-PER
garantis I-PER
. O
à O
jamais O
. O
les O
douceurs O
. O
|
| O
» O
Que O
, O
te O
. O
faut O
-il O
Après O
, O
tant O
de O
. O
rieurs O
de O
on O
|

| O
» O
Tu O
prévols O
, O
tu O
crains O
un O
ouI3Ge O
, O
|

| O
» O
Et O
veux O
que O
, O
J B-PER
jupiter I-PER
S I-PER
‘ I-PER
engage I-PER
. O
|

| O
» O
AÂAte B-LOC
VENDS I-LOC
Mais O
, O
Apollon B-PER
, O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
» I-MISC
Je O
te O
l' O
ai O
dit O
, O
|||| B-MISC
le I-MISC
s I-MISC
jour I-MISC
. O
qui O
. O
Nous O
éclaire O
, O
|

| O
« O
Est B-LOC
un O
jour O
sacré O
. O
pour O
. O
ton O
, O
pères O
. O
|

| O
» O
Jour B-MISC
d' I-MISC
i I-MISC
indulgence I-MISC
et O
, O
de O
pardon O
, O
|
| O
_ O
» O
Qui O
proscrit O
tout O
arrêt O
. O
sévère O
. O
|

| O
» O
Où O
même O
je O
. O
dois O
méabstenir O
|

| O
tÉrr£ O
|

| O
» O
De O
la O
volonté O
de O
, O
punir O
| | O
. O
|

| O
Le O
ETES O
|

| O
» O
» O
Demain O
; O
je O
Feppendpat B-PER
ia I-PER
sn I-PER
1 I-PER
. O
|

| O
SH O
|

| O
_ O
» O
Demain O
mon O
fs O
. O
tu O
sèras B-LOC
écouté O
. O
2 O
. O
|

| O
_ O
» O
EÉsi O
, O
po O
: O
toi O
, O
mon O
cœur O
; O
las O
de O
trop O
de O
bonté O
, O
|||| O
|
| O
x O
Doit B-MISC
s' I-MISC
irritôr I-MISC
… O
s O
demain O
, O
» O
1e O
. O
saurai O
m' O
y. O
résoudre O
.. O
- O
|

| O
> O
Qui B-PER
A I-PER
par O
. O
Je O
Syst B-ORG
Le O
, O
M B-PER
, O
À B-MISC
8 I-MISC
LE I-MISC
|

| O
. O
‘ O
4 O
* O
|

| O
LÉ O
LE O
PRES O
PM O
Le O
, O
|

| O
à O
|

| O
0 O
d O
A O
de O
A B-LOC
A I-LOC
A I-LOC
DE I-LOC
d O
m O
À O
|

| O
CEE B-ORG
|

| O
Re O
|

| O
PAT O
ANT O
Te B-MISC
TRUE I-MISC
NT O
SRE O
TT O
A O
2 O
FAP B-MISC
PR O
MTS B-MISC
NT I-MISC
VA I-MISC
HA I-MISC
ENT O
ETS O
AN O
ETAPE O
Le O
DRE O
FLORE O
ET O
TROT O
CONTRE O
NT O
TT O
TT O
TT O
|
| O
7 B-MISC
Fe I-MISC
so I-MISC
" O
ce O
‘ O
7 O
Me B-MISC
7 I-MISC
|
| I-MISC
- O
- O
- O
4 O
- O
. O
|
| O
3 O
7 O
1 O
' O
: O
nou B-ORG
Ci O
" O
- O
" O
* O
|

| O
A O
|

| O
ETS O
RARE O
DE O
À O
TS B-ORG
QT I-ORG
OCT I-ORG
T I-ORG
TE I-ORG
DE I-ORG
T I-ORG
Te I-ORG
|

| I-ORG
TS I-ORG
SEE I-ORG
RE I-ORG
DE I-ORG
T7 I-ORG
|
| O
‘ O
. O
- O
. O
u O
= O
|

| O
|||| O
CEVANT B-ORG
|
| I-ORG
Trois I-ORG
fois O
s O
sacré O
, O
le O
. O
firmament O
|
| O
Fu B-LOC
ébranlé O
; O
les O
ondes O
du O
Cocyte B-MISC
|
| I-MISC
Soudain I-MISC
suspgndirent I-MISC
. O
Leur O
cours O
: O
|
| O
Le O
ficr B-MISC
, O
le O
bel O
astre O
des O
jours O
|
| O
. O
Voila B-PER
ses O
rayons O
au O
plus O
“ O
ton O
. O
E O
|

| O
Et O
pendant O
qu' O
ici O
bas O
le O
mondé O
consterné O
|

| O
-Faisait O
des O
vœux O
au O
maitre O
du O
\onrigrro O
s O
: O
|

| O
_ O
Avec O
tous O
ses O
pareils O
, O
humblement O
Prostr B-PER
mo I-PER
|

| I-PER
- O
Apollon O
adorait O
s O
son O
PAS B-LOC
. O
|

| O
À. O
|
| O
3 O
|

| O
Ci O
AAA O
|||| O
|||| O
|

| O
se O
LE O
| | O
PARNASSE B-MISC
mi O
|

| O
“ O
GANT O
TROISIÈME B-PER
E. I-PER
|
| I-PER
D I-PER
: O
— O
ne O
‘ O
de O
PE B-ORG
. O
D O
|

| O
Lan B-PER
Parnasso I-PER
offre O
a O
au O
|||| O
voyageur O
> O
. O
|

| O
: O
De O
loin O
, O
un O
aspect O
enchanteur O
; O
po O
|
| O
. O
: O
Font O
ce O
que O
la O
belle O
nature O
. O
|||| O
|

| O
À O
de O
varié O
, O
de O
riant O
» O
a O
|||| O
|

| O
Et O
de O
plus O
rare O
en O
sû O
parure O
, O
s O
|
| O
_ O
Se O
réunit O
dans O
ce O
tableau O
charmant O
: O
|

| O
Ia B-PER
, O
; O
le O
feuillage O
. O
et O
sa O
verdure O
. O
|

| O
- O
Flation B-MISC
les I-MISC
yeux I-MISC
par O
des O
attraits O
|||| O
|

| O
mo O
er O
4 O
$ O
|

 

| O
‘ O
Dans O
leurs O
: O
nuances O
s O
faites O
, O
Bu B-MISC
US I-MISC
Ur I-MISC
|
| O
“ O
Les O
fleurs O
y O
paraissent O
plus O
: O
vives O
: O
- O
ne O
|||| O
- O
_ O
CT O
|
| O
_ O
Qu B-ORG
en O
nos O
jardins O
; O
; O
elles O
ont O
plus O
d' O
éclat O
, O
> O
sa O
|
| O
Et B-MISC
leurs I-MISC
pi I-MISC
rfums I-MISC
; O
, O
plus O
doux O
à O
l' O
odorat O
, O
|
| O
|||| O
Avonisont O
souvent O
qu O
’ O
‘ O
elles O
viennent O
d' O
école O
, O
” B-MISC
|||| I-MISC
CE I-MISC
|
| O
‘ O
Que B-MISC
dû I-MISC
l' I-MISC
œil I-MISC
on I-MISC
les I-MISC
cherche I-MISC
encore I-MISC
... I-MISC
|||| O
D O
ei O
|
| O
“ O
Le B-LOC
Pin I-LOC
, O
; O
qui O
menaçant O
es O
cieux O
pi O
|
| O
“ O
Porté O
: O
si O
fièrement O
la O
tète O
, O
|||| B-PER
Le I-PER
PT I-PER
|
| I-PER
|||| I-PER
pins I-PER
ños I-PER
forèts I-PER
n' O
est O
point O
majestueux O
: O
|||| O
|
| O
… O
Come B-MISC
& I-MISC
celui O
de O
couronne O
La B-MISC
crête I-MISC
|

| I-MISC
- O
à O
|

| O
nements O
PTT B-MISC
SITE I-MISC
. O
- O
|
| O
a O
|

| O
|||| O
|||| O
ENVARL O
, O
55 O
|
| O
De O
la O
mont O
sacré O
; O
le O
cyprès O
|||| O
a O
|

| O
À O
qui O
nous O
confions O
nos O
pleurs O
et O
n08 B-MISC
regrets O
, O
» O
|

| O
N' O
a O
point O
cette O
mélancolie O
|

| O
De B-MISC
l' I-MISC
arbre I-MISC
, O
au O
pied O
duquel O
Tribune B-LOC
, O
en O
soupirant O
; O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
Se I-MISC
plaint I-MISC
des I-MISC
rigueurs I-MISC
de O
Délice B-PER
; O
|
| O
Notre O
laurier O
, O
sur-tout O
est O
différent O
|

| O
De O
celui O
dont O
Virgile B-PER
et O
le O
divin O
Homère B-PER
|

| O
Ressent B-PER
, O
en O
défiant O
leurs O
plus O
hardis O
rivaux O
» O
|
| O
|||| O
Les O
couronnes O
de O
leurs O
héros O
. O
|||| O
|

| O
Oui O
! O
eur O
ce O
mont O
que O
l' O
univers O
révèrss B-ORG
|

| O
_ O
Tont B-PER
offre O
des O
apps B-LOC
et O
des O
charmes O
nouveaux O
; O
|
| O
Tout O
semble O
y O
respirer O
Le B-MISC
bonheur I-MISC
et I-MISC
la I-MISC
vie I-MISC
. O
|

| O
Tout O
nous O
faite O
et O
rioùs B-PER
fait O
envie O
. O
… O
|
 | O
L' O
espérance O
nous O
y O
conduit O
: O
|

| O
Et O
pour O
cueillir O
plutôt O
ces O
palmes O
immortelles O
|||| O
|

| O
Dont O
l' O
ambition O
nous O
séduit O
> O
LA B-PER
|
| I-PER
Du I-PER
Roi I-PER
des O
airs O
nous O
voudrions O
les O
ailes O
... O
|||| O
|
| O
Nous O
arrivons O
, O
Le B-MISC
charme I-MISC
, O
hélas O
, O
n' O
est O
pas O
détruits O
} O
|
| O
Mais O
, O
pour O
toucher O
à O
ce O
lieu O
de O
délices O
, O
|

| O
_ O
Que B-MISC
de I-MISC
périls I-MISC
à I-MISC
vaincre I-MISC
, O
et O
que O
de O
précipices O
|||| O
h O
|

| O
A B-LOC
franchir O
} O
, O
, O
, O
Les B-MISC
flancs I-MISC
escarpés I-MISC
|
| I-MISC
De I-MISC
la I-MISC
montagne I-MISC
; O
, O
où O
le O
fils O
de O
Lations B-PER
|

| O
‘ O
À O
son O
apañage O
« O
et O
son O
trône O
> O
. O
: O
|

| O
Ju B-MISC
n O
ligue O
droité O
sont O
d O
coupés O
|||| B-MISC
|

| I-MISC
OS I-MISC
. O
LE O
PARNASSE B-MISC
” O
" O
. O
|
| O
Par O
des O
sentiers O
, O
dont O
Ja B-PER
pente O
rapide O
|
| O
Fait O
trembler O
le O
plus O
infrépide O
: O
|

| O
— O
Où O
, O
souvent O
, O
le O
moindre O
faux O
pas O
|
| O
… O
One B-MISC
sait O
; O
amène O
une O
chato O
|

| O
Dont O
on O
ne O
se O
relève O
pass O
|||| O
|

| O
Le O
mal O
, O
c' O
est O
que O
l' O
on O
se O
chute O
‘ O
|

| O
Toujours B-MISC
trop I-MISC
tard I-MISC
, O
des O
obstacles O
divers O
|

| O
Semés B-PER
dans O
ces O
joutes O
si O
saintes O
, O
|

| O
Pour O
inspirer O
de O
salntaires O
craintesÿ O
|

| O
Il O
semble O
, O
hélas O
, O
qu O
‘ O
on O
préfère O
un O
FOVOrS B-LOC
oo O
|

| O
A B-LOC
la O
fausse O
monie O
de O
faire O
; O
Qui B-MISC
|

| I-MISC
Pour I-MISC
son I-MISC
salut I-MISC
; O
, O
quelques O
pas O
en O
arrière O
; O
LE B-LOC
|

| O
. O
Le O
pied O
glisse O
... O
Et O
payant O
un O
téméraire O
orgueil O
; O
: O
|

| O
L O
_ O
On O
tombe O
; O
d' O
écueil O
en O
écueil O
, O
, O
|||| O
|
| O
© O
Jusqu' O
au O
fond O
de O
ces O
noirs O
abimes O
, O
|
| O
a O
Célèbres B-PER
par O
tant O
de O
victimes O
. O
NTFS B-MISC
|
| O
C' B-MISC
est I-MISC
là I-MISC
que I-MISC
le I-MISC
triste I-MISC
Cotlini I-MISC
|||| O
|
| O
_ O
$ O
e O
faisant O
justice O
lui- O
méme B-PER
, O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
Déteste I-MISC
enfin O
ses O
vers O
, O
qu' O
il O
frappe O
d' O
anathème O
; O
3 O
. O
|
| O
|||| O
Que O
le O
malheureux O
Chapelain B-PER
, O
y. O
|
| O
… O
Enveloppé B-PER
d' O
une O
nuit O
éternelle O
, O
|
| O
|||| B-PER
Erre I-PER
au O
hasard O
; O
pâle O
, O
et O
tremblant O
LE B-PER
|
| I-PER
E I-PER
, O
dans O
son O
désespoir O
; O
déchire O
en O
sanglotant O
, O
ou O
|
| O
Le B-MISC
Poëme I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Pucelle I-MISC
; O
ie O
. O
|
| O
là O
, O
qu' O
e O
‘ O
en O
à O
grand O
de O
deuil O
, O
Lamothe B-PER
- I-PER
Houdard I-PER
. O
|

| O
BE O
DEVAIT O
Do O
SS O
|
| O
Ë O
Humilié O
, O
reconnait O
, O
mais O
trop O
tard O
, O
|
| O
di O
Que O
, O
pour O
chanter O
dignement O
la O
colère O
|
| O
$ O
Du B-MISC
valeureux I-MISC
fils I-MISC
de O
Thétys B-PER
, O
|
| O
À O
il O
faut O
la O
voix O
et O
les O
accents O
d' O
Homèress B-LOC
|
| O
0 O
Là O
, O
qu' O
un O
infortuné O
Marquis B-PER
|||| O
|
| O
Fo O
De O
ses O
disgräces O
authentiques O
|||| B-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
: I-MISC
|||| B-PER
Accuse I-PER
; O
en O
glissant O
, O
la B-MISC
Bible I-MISC
et O
ses O
cantiques O
, O
. O
« O
|||| O
|
| O
à O
Enfin O
, O
c' O
est O
là O
qu’ O
un O
Cardinal B-PER
. O
ce O
|
| O
. O
Qui O
, O
pour O
illustrer O
sa O
mémoire O
; O
: O
|
| O
Honda B-ORG
tous O
les O
chemins O
qui O
mène£ O
à O
à O
la O
gloire O
> O
. O
|
 | O
Confus O
d’ O
avoir O
, O
en O
indigne O
rival O
, O
a O
|
| O
… O
Poursuivi O
l' O
auteur O
de O
Rodrigue B-PER
A I-PER
H I-PER
; O
|
| O
Reçoit O
le O
prix O
de O
son O
intrigue O
» O
_ O
- O
|
| O
Et O
malgré O
lui O
, O
songe O
; O
h O
élas O
» O
) O
que O
ses O
vers O
|
| O
Sont B-MISC
oubliés I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
univers I-MISC
... O
|

 

| O
TT B-ORG
a O
+ O
. O
|

| O
De B-PER
|||| I-PER
Toutefois O
il O
est O
au O
Parnasse B-PER
|
| I-PER
|||| I-PER
Gortain I-PER
sentier O
» O
Où O
l' O
on O
peut O
s' O
engager O
|
| O
Du O
moins O
, O
on O
le O
dit O
, O
sans O
danger O
, O
. O
|||| O
|
| O
“ O
Et O
glisser O
sans O
top O
de O
disgrâce O
: O
! O
|
| O
|||| O
L' O
un O
des O
plus O
connus O
, O
Ce O
sentier O
, O
|
| O
est O
celui O
de O
l' O
aimable O
ct O
joyeux O
charisonnier O
, O
> O
|
| O
Celui O
du O
‘ O
prëté O
volage O
LL B-ORG
|||| I-ORG
|
| I-ORG
Sacrifiant I-ORG
aux O
grâces O
, O
; O
aux O
amours O
; O
; O
|
| O
De B-MISC
nos I-MISC
Par I-MISC
ny I-MISC
. O
du O
nouvel O
âge O
» O
|

| O
m O
' O
! O
De O
LE B-LOC
Le O
|

| O
TER B-ORG
|
| O
. O
+ O
RE B-MISC
|

| I-MISC
& I-MISC
& I-MISC
|

| I-MISC
06 I-MISC
21 I-MISC
m I-MISC
PARNASSE B-MISC
|
| O
. O
De O
nos O
modernes O
troubadours O
; O
|
| O
: O
Essentiel O
, O
qu' O
en O
leurs O
rêveries O
. O
|
| O
Bi B-ORG
Fréquentaient I-ORG
Boufflers I-ORG
ct I-ORG
Chaulieu I-ORG
; O
|
| O
. O
Quand.ils B-PER
apportaient O
à O
leur O
dieu O
, O
|
| O
. O
Au O
lieu O
d' O
encens O
, O
quelques O
grains.do O
folie O
... O
|
| O
‘ O
Où B-MISC
le I-MISC
léger I-MISC
; O
l' O
aimable O
Chaumont B-PER
, O
7 O
|
| O
Tout O
en O
riant O
avec O
Chapelle B-PER
, O
|
| O
.. O
Venait O
, O
pour O
Bacchus B-MISC
, O
pour O
sa O
belle O
, O
|
| O
Respirer B-MISC
l' I-MISC
air I-MISC
des I-MISC
bosquets I-MISC
d’ O
Apollon B-PER
, O
, O
|||| O
|

| O
o O
où O
passèrent O
depuis O
; O
Ceux O
qui O
; O
Sans B-MISC
autre I-MISC
envie I-MISC
. O
|

| O
_ O
Que B-MISC
de I-MISC
ramasser I-MISC
quelques I-MISC
fleurs I-MISC
|
| I-MISC
Pour I-MISC
en I-MISC
orner I-MISC
le I-MISC
chemin I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
vie I-MISC
, O
L B-PER
|
| I-PER
H I-PER
humbles I-PER
courtisans I-PER
dés I-PER
peut O
sœurs O
; O
. O
|
| O
À O
de O
gracieux O
jardinage O
ou O
|
| O
-Dornèrent O
toujours O
teurs O
hommages O
. O
L O
|

| O
. O
Est O
près O
de O
ce O
sentier O
, O
que O
, O
fier O
du O
beau O
dessin O
|

| O
Qui B-MISC
l' I-MISC
encourage I-MISC
et O
qui O
le O
guide O
, O
|
| O
Æreste B-LOC
rencontra O
Voisins B-LOC
: O
|||| O
|
| O
C' O
êt O
tent O
les O
chefs O
de O
la O
troupe O
intrépide O
. O
|
| O
Qui O
, O
des O
erreurs O
d' O
un O
désastre O
prochain O
ÿ O
|
| O
Troublant B-MISC
les I-MISC
bords I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Hi I-MISC
hippocrène I-MISC
; O
|
| O
Jusques B-LOC
dans O
le O
cœur O
d’ O
Apollon B-PER
|||| O
|
| O
: O
Avait O
porté O
la O
crainte O
d’ O
un O
: O
affront O
|
| O
|||| O
Fans O
des O
rives O
de O
la O
Seine O
» O
|
| O
Doc B-ORG
ces O
délicieux O
climats O
, O
|

| O
+ O
- O
ou O
' O
|||| O
|
| O
TE B-MISC
Fee I-MISC
ETATS I-MISC
FR I-MISC
de O
et O
ET B-MISC
Pas I-MISC
ET I-MISC
w I-MISC
|

| O
244 O
|

| O
m O
" O
° O
2 O
. O
|
| O
L O
1e O
|
| O
- O
STI O
A O
ue O
|

| O
k O
|
| O
{ O
|

 

| O
RP B-MISC
TT I-MISC
PRE I-MISC
. O
|

| O
LS B-MISC
LE I-MISC
Le O
" O
|
| O
CE B-ORG
a O
a O
et O
A B-MISC
A I-MISC
TÈS I-MISC
J O
.. O
# O
|

| O
CENTRAL O
D O
DE O
|

| O
où O
règnent O
à O
là O
fois O
ét O
Minerve B-PER
et O
Pallas B-ORG
; O
5 O
|
| O
Hs B-MISC
venaient O
» O
sur O
la O
double O
cime O
ÿ O
|
| O
|||| O
S’ O
abreuver O
du O
divin O
nectar O
. O
y O
” O
LS O
|
| O
Sans O
lequel O
l' O
écrivain O
; O
j O
même O
le O
plus O
sublime O
, O
, O
. O
|
| O
Serait O
toujours O
un O
poële O
sans O
art O
... O
|
| O
. O
Js B-MISC
ne O
visaïent O
point O
à O
à O
la O
gloire O
|||| O
|
| O
De O
prendre O
place O
au O
temple O
. O
de O
mémoire O
> O
. O
|
| O
Parmi O
ceux O
de O
qui O
l' O
univers O
. O
|
| O
Ghérit B-PER
et O
les O
noms O
et O
lés O
vers O
: O
|
| O
|||| O
Dans O
la O
délicieuse O
ivresse O
: O
|
| O
Où O
l’ O
on O
s' O
endort O
aux O
sources O
du O
Kermesse B-MISC
» O
|
| O
Ils O
ne O
cherchaient O
que O
des O
accents O
d' O
amour O
, O
|
| O
Et O
des O
caniques O
d' O
allégresse O
, O
|||| O
a O
|
| O
: O
Pour O
célèbrer O
dignement O
le O
grand O
j O
jour O
|
| O
|||| O
: O
Dont O
l' O
aurore O
; O
deà O
s O
brille O
sur O
leur O
patio O
, O
” B-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
lustre I-MISC
rejeton O
d' O
une O
tige O
chérie O
, O
sn B-ORG
|

| I-ORG
|||| I-ORG
.Un O
prince O
, O
noble O
et O
généreux O
, O
oo O
|

| O
|||| O
Et O
mille O
fois O
plus O
fer O
des O
Vœux B-MISC
|
| O
: O
Du O
peuple O
qui O
l' O
appelle O
au O
trône O
de O
ses O
pères O
, O
|

| O
RS B-MISC
2 I-MISC
|

    

| O
; O
, O
Que B-MISC
de I-MISC
ses I-MISC
droits I-MISC
héréditaires I-MISC
, O
y O
. O
|
| O
Fr B-ORG
‘ I-ORG
Chantés I-ORG
- I-ORG
Dix I-ORG
, O
surnommé O
l' O
édote O
des O
Français B-LOC
, O
s O
|
| O
, O
D' B-MISC
un I-MISC
sacro I-MISC
solennel I-MISC
ordonnait O
les O
appréts O
. O
, O
|

| O
: O
|||| O
_ O
Vainement B-MISC
, O
en O
l' O
honneur O
du O
Prince B-MISC
, O
|

| O
: O
“ O
La O
cour O
voudrait O
éclipser O
la O
province O
: O
|

| O
‘ O
+ O
|
| O
+ O
|

| O
Fe B-LOC
à O
og O
|

| O
“ O
A O
|

| O
AL B-ORG
|
| I-ORG
En I-ORG
de I-ORG
a I-ORG
|
| I-ORG
PE B-ORG
ren O
te O
DE O
|

| O
NE O
sets O
|

| O
a O
|

| O
et O
|

| O
na O
|
| O
Fee B-MISC
|

| I-MISC
38 I-MISC
_ I-MISC
de O
L B-MISC
E I-MISC
PAR I-MISC
ASSE I-MISC
|
| O
. O
Le O
peuple O
a O
jugé O
que O
les O
grands O
. O
D O
|
| O
Lui O
céderont O
la O
moindre O
grain O
d' O
encens. O
… O
. O
|||| O
|
| O
Les O
grands O
ont O
Ernest B-PER
à O
leur O
tôle O
, O
|
| O
Ernest B-PER
poëte I-PER
de I-PER
cour I-PER
, O
|||| O
|
| O
Et O
qui O
, O
pour O
triompher O
, O
s O
' O
apprète O
, O
» O
|
| O
à O
tourmenter O
s O
sa O
verve O
nuit O
et O
jour O
: O
|
| O
Le O
peuple O
, O
à O
V B-PER
olsen I-PER
se O
confie O
|
| O
‘ O
Et O
croit O
, O
avec O
ce O
chef O
ardent O
, O
|
| O
Que B-MISC
la I-MISC
force I-MISC
du I-MISC
sentiment I-MISC
. O
|
| O
Peut O
, O
, O
seule O
, O
enfanter O
le O
génie O
. O
: O
|

| O
|||| O
Venus O
par O
des O
chemins O
divers O
|
| O
Aux O
lieux O
chéris O
du O
Dieu B-MISC
dés I-MISC
vers O
- O
|
| O
Les O
deux O
partis O
se O
trouvaient O
cu O
présence O
: O
|
| O
|||| O
Les O
yeux O
fixés O
sur O
ce O
mont O
sourcilleux O
|
| O
© O
Fait O
pour O
déconcerter O
les O
plus O
audacieux O
|
| O
_ O
_ O
J' O
sous O
gardaient O
un O
profond O
silence O
. O
È B-LOC
|
| O
. O
Éfrance B-LOC
enfin O
vers O
son O
rival O
savante O
: O
|||| O
|
| O
» O
Les O
projets O
, O
diteil B-PER
; O
sont O
les O
miens O
» O
|
| O
Un O
Êt B-MISC
mes I-MISC
dangers I-MISC
bientôt O
; O
seront O
les O
tiens O
. O
|
| O
y O
Vois B-PER
seulement O
, O
vois O
ces O
pentes O
rapides.s O
. O
|

| O
» O
Et O
ces O
chemins O
glissants O
; O
et O
cés B-PER
rochers I-PER
perfidess I-PER
|

| O
p O
Si O
nous O
dev O
ons O
, O
ici O
, O
nous O
disputer O
l' O
honneur O
, O
; O
|
| O
“ O
» O
Ou O
le O
droit O
de O
la O
préséances O
|

| O
Len B-PER
LATE I-PER
A I-PER
PEN I-PER
mS I-PER
DE I-PER
gr I-PER
APE I-PER
, O
|
| O
Dean B-PER
à O
ANR O
Deere O
ÿ O
|
| O
EE O
a O
|

| O
mn O
|
| O
Let B-MISC
|

| I-MISC
RAT I-MISC
ER I-MISC
PR I-MISC
RE I-MISC
|
| O
SR B-ORG
Enr I-ORG
Pet I-ORG
|

| I-ORG
foie I-ORG
einen I-ORG
2 I-ORG
|

| I-ORG
ee I-ORG
GE I-ORG
pe I-ORG
|

| O
me O
de O
L B-LOC
|
| O
€ O
FC B-ORG
kr I-ORG
|

| O
LEE B-PER
RENTE I-PER
|
| O
RS O
RSCEN B-MISC
NOTE O
|
| O
RSR B-MISC
AT I-MISC
En O
Ta O
|

| O
PEL O
ZE B-ORG
CAEN I-ORG
AS I-ORG
|

| O
NOTE O
|
| O
NE O
|

| O
TRY O
|

| O
Î O
|

 

| O
à O
ENVANR B-ORG
|
| O
À B-MISC
Cp I-MISC
Le O
v O
vaincu O
s O
j' O
en O
ai O
l' O
assurance O
, O
Cr B-ORG
|
| O
de O
» O
» O
Doit O
, O
dans O
Sa B-MISC
chute I-MISC
; O
9 O
entraîner O
lé O
vainqueur O
... O
: O
|
| O
o O
s O
Violent B-PER
; O
évitons O
co O
malheur O
{ O
4 O
Ci O
|

| O
4 O
| | O
» O
Line B-MISC
- I-MISC
loi I-MISC
, O
sans O
inquiétude O
, O
|

| O
# O
» O
Au O
rival O
désarmé O
qui O
demande O
la O
paie O
. O
|

| O
5 O
| | O
» O
De O
tous O
ces O
sentiers O
; O
je O
connais O
|

| O
î O
x O
, O
Lo B-LOC
puis O
facile O
et O
le O
moins O
rude O
: O
|

| O
: O
oo O
» O
Voisins B-LOC
, O
jo O
guiderai O
tes O
pas O
... O
|

| O
8 O
» O
Et O
de O
pét O
que O
la O
jalousie O
_ O
|

| O
ee O
0 O
9 O
» O
No O
nous O
garde O
une O
perfidie O
, O
CR B-ORG
|

| O
à O
. O
» O
Je O
le O
veux O
hi O
. O
Tu O
commanderas O
bus O
|

| O
Mille B-MISC
clamations O
répondent O
_ O
|
| O
À O
ce O
discours O
: O
les O
grands O
et O
peuple O
se O
confondent O
; O
5 O
|
| O
Et O
tous O
, O
à O
li O
instant O
, O
ont O
promis O
» O
|
| O
Ont O
juré O
dé O
rester O
unis O
, O
|
| O
Pour O
célébrer O
; O
pour O
cmlictlir O
la O
te O
|||| B-MISC
|
| I-MISC
|||| I-MISC
Que I-MISC
le I-MISC
” I-MISC
enthousiasme I-MISC
ppréle I-MISC
. O
|||| O
|

| O
Lan O
|

| O
æ O
, O
|

| O
A B-MISC
AD I-MISC
NT I-MISC
RSS I-MISC
RTS I-MISC
4 I-MISC
, O
3 O
% O
|
| O
ARRET B-MISC
EE I-MISC
EME O
|

| O
ve O
|
| O
La O
|

| O
% O
|

| O
|||| O
|||| O
cet O
accord O
, O
toutes O
, O
n' O
était O
pas O
tin O
sheet O
; O
‘ O
|
| O
Que B-MISC
de I-MISC
dangers I-MISC
» O
. O
avait O
d' O
atteindre O
|
| O
A B-LOC
la O
laütour B-LOC
de O
cos O
semaines O
|||| O
|
| O
si O
menaçants O
Que O
dé O
chutes O
à O
craindre O
L. B-PER
. O
|
| O
Encor O
, O
sil' B-MISC
on O
n O
‘ O
eût O
du O
qu’ O
à O
combaté B-LOC
les O
lieux O
. O
|

| O
Mais O
las O
? O
studioé O
, O
furieux O
L B-MISC
|

| I-MISC
MR I-MISC
RDA I-MISC
ET I-MISC
de O
cm B-ORG
pa I-ORG
nl I-ORG
en O
|
| O
S B-ORG
re I-ORG
PRRNET B-ORG
seU O
NU B-ORG
Los I-ORG
|
| I-ORG
L. I-ORG
RE I-ORG
TRES O
" O
, O
|

| O
DEL O
EEE O
AY O
PRET O
LE O
|

| O
Fra O
ape O
are O
TETE O
Mocéque O
nee O
|
| O
2 O
LA O
DUT B-MISC
|

| I-MISC
se I-MISC
Pré I-MISC
|
| I-MISC
Le I-MISC
RE I-MISC
|
| O
a O
à O
|

| O
AP B-LOC
le O
e O
|

| O
48 O
. O
( O
LE O
PARNASSE B-MISC
et O
|
| O
et O
D' B-MISC
être I-MISC
jeté I-MISC
soudain I-MISC
au I-MISC
milieu I-MISC
. O
dés O
alarmes O
2 O
Cu B-MISC
|
| O
2 O
Tout O
lé O
. O
Parnasso B-PER
était O
. O
en O
marines O
; O
2 O
Lu B-MISC
L O
PLUS O
LE O
|
| O
: O
© B-PER
Edans I-PER
les O
moindres O
défilés O
, O
|
| O
Les O
postes O
. O
so B-MISC
. O
trouvaient O
doublés O
... O
|
| O
Quand O
Voisins B-MISC
, O
conduit O
par O
Ernest B-PER
|
| I-PER
77 I-PER
. O
Au O
sentier O
le O
mo' O
s O
périlleux O
, O
|||| B-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
|||| I-MISC
vit O
combien O
le O
: O
triomphe O
était O
encor O
douteux O
, O
|
| O
|||| O
Et O
combien O
un O
échec O
pouvait O
à O
ètre O
funeste O
: O
|||| O
|
| O
ma O
qu O
s' O
arréta O
. O
« O
Chers B-LOC
|||| O
compagnons O
» O
CE B-ORG
|
| O
Los B-LOC
Dit I-LOC
-il I-LOC
, O
l' O
heure O
critique O
proche O
. O
TE B-LOC
|
| O
.. O
» O
N' O
ayons O
du O
moins O
aucun O
reproche O
: O
|
| O
et O
À B-MISC
Nous I-MISC
faire I-MISC
, O
et- O
délibérons O
E B-LOC
|
| O
_ O
» O
Ce O
n' O
est O
pas O
que O
je O
vous O
conseille O
|

| O
i O
3 O
7 O
oct O
|
| O
AN B-ORG
Ie O
LEGER O
A2 O
TE O
|

| O
PA O
|
| O
DR B-ORG
NE I-ORG
us O
|

| O
ape O
|
| O
EE B-MISC
|

| O
RS O
|

| O
7er O
et O
Er B-LOC
|
| I-LOC
re I-LOC
|

| I-LOC
F4 O
Mer O
AURAIT O
4#mRS O
|
| O
Re B-MISC
DE I-MISC
|

| I-MISC
112 I-MISC
FE I-MISC
|
| O
PE B-MISC
A I-MISC
+ O
|

| O
qe O
MT B-MISC
AE I-MISC
DER O
|
| O
RL O
ARR B-MISC
Ex I-MISC
|
| O
ÉRAH O
AE O
|

| O
Li O
, O
2 O
. O
|
| O
RAT B-MISC
RE I-MISC
0e O
|
| O
MENT B-MISC
APE B-MISC
C I-MISC
ERA I-MISC
AIRE I-MISC
|

| O
rte O
|

| O
_ O
» O
Dé B-LOC
renoncer O
au O
beau O
dessin O
|||| O
|
| O
: O
f O
|
| O
ET O
, O
» O
Qui O
vous O
aÈN O
Es O
tue O
honte O
pareille O
|||| O
‘ O
1 O
|
| O
_ O
. O
» O
Ne O
fera O
point O
rougit O
: O
Voisins B-LOC
; O
de O
n O
» O
L O
|

| O
ns O
Puis O
, O
où O
lé B-MISC
sait O
; O
quand O
|||| O
un O
trançus O
, O
|
| O
È B-LOC
Le O
» O
Guidé O
par O
l' O
amour O
de O
on O
Priüco B-PER
, O
> O
. O
|
| O
4 O
» O
A O
résolu O
d O
' O
obtenir O
un O
succès O
, O
|||| O
|
| O
ci O
ne O
rétrograde O
jainais O
, O
CR B-ORG
es O
|
| O
“ O
» O
.Pour O
lui O
le O
danger O
le O
plus O
minéo B-PER
, O
|
| O
- O
. O
» O
Le O
danger O
qu' O
il O
voit O
sans O
effroi O
, O
à O
: O
Mt B-MISC
|
| O
a O
C' O
est O
celui O
qu' O
il O
court O
pour O
son O
. O
Robes B-MISC
ne I-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
LE I-MISC
né O
|
| O
42 O
|

| O
A B-LOC
ASE I-LOC
APR I-LOC
de O
re B-LOC
ET I-LOC
Crete I-LOC
UT I-LOC
Sade I-LOC
STE I-LOC
, O
CAT B-MISC
lt I-MISC
|
| I-MISC
Cou B-MISC
00 I-MISC
on O
ET O
a O
DUR O
Le O
- O
2045 O
ne O
nt O
à O
|

| O
tes O
|
| O
RS B-ORG
" O
|

| O
Rae B-PER
à O
Le B-MISC
nee I-MISC
Pre I-MISC
dd I-MISC
de O
LA O
|

  

| O
D O
Je O
ne O
veux O
que O
cette O
prudence O
LÉ B-ORG
|
| I-ORG
L O
» O
Qui O
, O
sans O
Mi B-MISC
Piutimuider I-MISC
sccouilo I-MISC
la O
vaillance O
. O
|||| O
Le O
|

| O
PEAU O
A O
ART O
|

| O
FAIT O
ha O
; O
|

| O
F B-LOC
|

| O
Peer B-MISC
TE I-MISC
ETAT I-MISC
ee O
|

| O
PE B-ORG
PT I-ORG
|

| O
ALES O
|

| O
ERREUR B-MISC
|

| O
, O
Nous B-MISC
n' I-MISC
avons I-MISC
, O
en O
notre O
faveur O
; O
7 O
. O
|
| O
» O
Que O
la O
gloire O
de O
l' O
entreprise O
> O
» O
|
| O
. O
‘ O
» O
Et O
l' O
espoir O
, O
en O
cas O
de O
malheur O
, O
|

| O
_ O
» O
De O
pouvoir O
prendre O
pour O
devise O
. O
|

| O
_ O
» O
Tout O
est O
perdu O
, O
tout O
... O
fors O
l' O
honneur O
La B-LOC
|

| I-LOC
» I-LOC
Car I-LOC
, O
ici O
, O
rien O
... O
qui O
ne O
nous O
sôit O
contraire O
: O
|

| O
» O
Nous O
avons O
à O
vaincre O
et O
les O
lieux O
, O
ce O
|
| O
» O
Et O
les O
enfants O
du O
, O
Parnasse B-PER
en O
colère O
» O
. O
|
| O
. O
» O
Et O
peut O
être O
même O
les O
Dieux B-PER
. O
|
| O
_ O
» O
Voyez O
cette O
pente O
glissante O
> O
: O
|
| O
» O
Ces O
traits O
profonds O
... O
au-dessus O
» O
|||| O
|

| O
» O
Ces O
roches O
, O
qui O
» O
pour O
rester O
susperidiis B-PER
, O
h O
|

| O
» O
N' O
ont O
plus O
que O
leur O
masse O
imposable O
, O
.. O
|
| O
» O
Voyez O
ces O
domaines O
escarpés O
; O
; O
|||| B-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
|||| I-MISC
» I-MISC
Et I-MISC
ces I-MISC
défilés I-MISC
occupés I-MISC
|||| O
oo O
|
| O
_ O
» O
Par O
un O
garde O
renaçante O
.. O
D O
|

| O
» O
Voilà O
qui O
« O
lit O
. O
y O
Sans O
changer O
nos O
projets O
, O
, O
|
 | O
» O
Nous O
garantir O
d' O
un O
écart O
téméraire O
; O
|

| O
» O
Parlez B-MISC
: O
pour O
atteindre O
au O
succès O
. O
|

| O
à O
Que B-MISC
vous I-MISC
désirez I-MISC
, O
que O
J' O
espère O
, O
. O
CE B-ORG
|
| O
+ O
Chers B-ORG
compagnons O
, O
que O
faut O
-il O
faite O
? O
CE B-PER
|
| O
_ O
_ O
— O
» O
Se O
confier O
énoro O
à O
moi O
, O
|||| B-PER
|

| I-PER
L I-PER
Répond I-PER
Érnosté I-PER
, O
et O
rester O
sans O
efforts O
|

| O
» O
N' O
est O
qu' O
un O
sentier O
, O
au O
Paribas B-ORG
} O
» O
|
| O
_ O
» O
Où O
vous O
puissiez O
vous O
engagèr O
y O
|

| O
Le B-PER
. O
|||| O
|

| O
LÉ O
PAR O
ASSE O
|

| O
oi O
En O
Du O
moins O
, O
8 O
sans O
chercher O
le O
danger O
” O
|

| O
Le O
0 O
» O
» O
Le O
voici O
... O
Cest O
là O
que O
je O
passe O
; O
: O
DS B-ORG
|
| O
+ O
» O
Quand O
, O
dans O
le O
jardin O
des O
neuf O
sœurs O
2 O
me O
|

| O
1 O
» O
de O
viens O
dérober O
quelques O
: O
fleurs O
, O
|
| O
Sans O
doute O
; O
il O
est O
sous O
bonneé B-PER
garde O
: O
|
| O
Di O
Lo O
Mais O
c O
est O
moi O
que O
cela O
: O
regarde O
Le O
. O
Ft O
|
| O
Cu O
Seul O
, O
je O
vas O
sonder O
lo O
terrain O
? O
— O
Lire O
|

| O
. O
x O
Et O
, O
si O
quelque O
péril O
mo O
presse O
, O
UÉ B-PER
n O
|
| O
Lu B-MISC
A I-MISC
toi I-MISC
, O
; O
Français B-MISC
! O
à O
nio B-PER
VF I-PER
ali I-PER
l I-PER
|||| I-PER
|

| I-PER
E I-PER
: O
L O
: O
LE B-LOC
Sera O
mon O
signal O
de O
détresse O
... O
Lu B-MISC
|

| I-MISC
cr I-MISC
a O
ait O
; O
c O
t O
, O
dant O
pas O
assuré O
, O
) O
. O
|
| O
Tout O
‘ O
épris O
d' O
une O
ardeur O
nouvelle O
, O
‘ O
|

| O
Marche B-MISC
droit I-MISC
à I-MISC
la I-MISC
sentinelle I-MISC
: O
|

| O
0 O
Qui O
va O
h O
? O
sûr O
ce O
mont O
sacrés O
|

| O
|||| O
» O
Mortel O
, O
coupable O
c O
téméraire O
, O
: O
|

| O
Co B-ORG
‘ I-ORG
Réponds- I-ORG
-moi O
, O
que O
prétends O
- O
tu O
biron O
|
