( O
b O
) O
Caltica B-PER
|
| O
princesse O
Alliance B-MISC
. O
7.21 O
|
| O
parM. O
lebaronde O
|
| O
Rancoeur B-LOC
|
| O
NIS B-ORG
|
| O
A41 B-LOC
. O
|
| O
880 O
|
| O
Calice B-MISC
|
| O
DS B-MISC
|
| O
180 O
|
| O
Barancourt B-LOC
, O
César B-LOC
lecat I-LOC
( O
282071865 O
: O
baron O
de O
) O
. O
Auteur O
du O
. O
|
| O
Tente B-LOC
. O
la O
princesse O
Alliance B-MISC
. O
|
| O
I O
Quelques O
cContenussontsoumis O
dun O
rgime O
de O
lutilisation O
particulier O
. O
Ceuxcisont B-LOC
|
| O
finales O
par O
la O
mention O
source O
gallica O
. O
Bnf B-ORG
fr I-ORG
Bibtiotheque I-ORG
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
l' O
utilisateur O
est O
|
| O
invité B-LOC
a O
s' O
informer O
aupres O
de O
Ces O
bibliothques O
de O
leurs O
conditions O
de O
reutitisation O
. O
|

| O
ECSCbord B-MISC
|
| O
AE B-MISC
|
 
 | O
DE O
|
 | O
A O
M B-LOC
|
| O
A O
|
| O
NS B-ORG
. O
|
| O
e O
|
| O
N2 B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
Fol O
|
| O
101 O
|
| O
15 O
. O
|
| O
-- O
Pad B-MISC
. O
---- O
|
 | O
5 O
- O
-- O
|
 | O
di O
. O
|
| O
PARIS B-MISC
. O
|
| O
NEi.-- B-MISC
|
| O
d O
|
| O
119 O
|
 | O
AUTOUR O
, O
LIBRAIRE B-ORG
EDITEUR I-ORG
|
| O
NEeet B-MISC
|
| O
1 O
|
| O
Ia B-MISC
de O
Part B-MISC
de I-MISC
lot I-MISC
. O
Aphoie B-PER
bou I-PER
. O
Leon B-PER
Choix I-PER
vue O
ia O
commerce O
Dant B-LOC
. O
, O
Dame B-PER
, O
|
| O
COmm B-LOC
. O
Combles B-PER
, O
Mae B-PER
Camille I-PER
Godin I-PER
, O
Théophile B-PER
Gautier I-PER
, O
Mery B-PER
, O
Cle B-MISC
, O
ete O
. O
|
| O
Di B-PER
|
| O
Pe B-MISC
|
| O
I1 B-MISC
|
| O
. O
M. O
LE O
BARON O
DE O
. O
BAEANCOTRE B-MISC
. O
|
| O
SE1 B-MISC
W O
|
| O
NOSNEA B-ORG
BRES O
: O
|
| O
LES B-MISC
AMOURS I-MISC
DE I-MISC
BEST I-MISC
RABUTIN I-MISC
. O
|
| O
Par O
Madame B-PER
la I-PER
Comtesse I-PER
Barack I-PER
, O
|
| O
Revue O
piquante O
de O
la O
premìre O
moiti O
du O
dixseptieme O
siécle O
, O
clégant B-LOC
relat O
|
| O
des O
Conteurs B-MISC
de I-MISC
Cape I-MISC
et O
dipée O
de O
la O
place B-LOC
Royale I-LOC
ou O
de O
la O
Chambre B-LOC
|
| I-LOC
Bleue I-LOC
dArthenice I-LOC
( O
roman O
Complet B-MISC
en O
a O
volumesinSo O
) O
. O
POlk B-MISC
arr I-MISC
. O
15 O
fr O
. O
|
| O
FRANCINE B-PER
DE I-PER
PAINKILLER I-PER
. O
|
| O
CINES B-ORG
|
| O
Est O
une O
de O
ces O
d́tudes O
de O
la O
vie O
intime O
et O
de O
bonne O
compagnie O
, O
Comme O
|
| O
Madame B-PER
Camille I-PER
Bovin I-PER
seule O
a O
le O
secret O
de O
les O
tracer O
. O
|
| O
Ouvrage B-MISC
Complet I-MISC
, O
en O
3 O
volumes O
in O
- O
S. B-MISC
| | I-MISC
Paix I-MISC
arr I-MISC
. O
19 O
fr O
. O
|
| O
CELTE B-MISC
. O
E B-MISC
DE I-MISC
EN I-MISC
F I-MISC
|
| O
SEMBLE O
B B-LOC
|
| O
RSA O
RESTE O
DaMES B-LOC
, O
|
| O
A O
E. B-MISC
|
| O
DAleLAMELre O
FILTRAGE O
peTE O
. O
|
| O
Renferme O
un O
des O
. O
récits O
les O
plus O
Acrobatique B-MISC
, O
les O
plus O
pótiques O
et O
les O
plus O
|
| O
attendrissante O
a O
la O
fois O
qu' O
ait O
jamais O
commis O
la O
plume O
de O
notre O
Grand B-MISC
|
| O
TOMBAIENT B-MISC
. O
|
| O
Ouvrage B-MISC
complet O
, O
en O
J B-MISC
volumes I-MISC
inS. I-MISC
- O
PRi B-LOC
rer I-LOC
. O
13 O
fr O
. O
9 O
fi O
. O
|
| O
RRS B-MISC
SERVE I-MISC
F I-MISC
A O
ECBHLETKS B-ORG
. O
|
| O
fI B-LOC
Fi O
|
| O
SUITE O
ET O
TES O
|
| O
E B-MISC
ESAEI I-MISC
I.T. I-MISC
HEPRPEE O
, O
DAI B-MISC
ETETARICI I-MISC
SGHELRES O
|
| O
Cel B-MISC
simple I-MISC
el I-MISC
dramualigoc I-MISC
ValletCcott B-MISC
des O
Chrovigves B-LOC
Espagnoles I-LOC
. O
|
| O
Ouvrage B-MISC
complet O
, O
en O
J B-MISC
volumes I-MISC
inS I-MISC
; O
- O
Prix B-MISC
. O
13 O
fr O
. O
|
| O
D O
|
| O
1e O
113 O
|
| O
17- O
|
| O
171 O
|
| O
.. O
1 O
|
| O
( O
n. O
e O
|
| O
2 O
|
| O
PARIS B-MISC
, O
|
| O
AUDIT B-ORG
, O
LIBRAIRE B-ORG
EDITION I-ORG
|
| O
De O
Paul B-PER
de I-PER
Roch I-PER
, O
Alphonse B-PER
Kart I-PER
, O
Léon B-PER
Coilan I-PER
, O
Mme B-PER
la I-PER
Comtesse I-PER
Vash I-PER
, O
Unis B-LOC
, O
|
| O
Em B-LOC
. O
Cordes O
, O
Mrs B-PER
Camille I-PER
Colin I-PER
, O
Théophile B-PER
Culier I-PER
, O
Mery B-PER
. O
Cl6 B-MISC
, O
C. B-MISC
|
| O
32 O
, O
RUE B-PER
CONTILLIERE I-PER
, O
32 O
. O
|
| O
1 O
|
| O
23 O
, O
|

 | O
d O
|

| O
A O
tei O
.. O
|

| O
Valls B-PER
, O
tmprleorlo O
do O
Paul O
Option O
, O
|
| O
cho O
de O
Grenoble-Sl.tlonorb B-LOC
, O
48 O
. O
|
| O
. O
|
| O
UN B-MISC
SALON I-MISC
DU I-MISC
FAUBOURG I-MISC
SAINT O
. O
|
| O
GERMAIN B-ORG
. O
|
  | O
He B-LOC
|

| O
NI O
. O
|
 | O
sest O
paesée O
loin O
des O
molles O
joies O
des O
hou- O
|
| O
noirs' O
et O
des O
fetes O
, O
avaient O
cette O
belle O
et O
. O
|
 | O
Mais O
poules O
forces O
natures O
, O
l' O
adversaire O
|
| O
n' O
est O
pas O
le O
pilon O
qui O
broie O
, O
c' O
est O
le O
Creuset B-LOC
|
| O
Qui O
Epure B-LOC
. O
|
| O
. O
10 O
|
| O
les O
cheveux O
du O
duc B-PER
de I-PER
Saverne I-PER
out O
|
| O
blanchir O
sa O
lête O
, O
mais O
ne O
Sont B-ORG
pas O
quit O
. O
|
| O
lce O
, O
Ses O
jours O
sE B-LOC
sont O
Rences B-LOC
, O
sa O
Versets B-LOC
|
| O
affaiblie O
, O
mais O
. O
s' O
ils O
recoivent O
mal O
la O
lu O
|
| O
mire O
, O
ses O
yeux O
. O
ralement O
encore O
la O
no O
. O
|
| O
Classe B-MISC
devon I-MISC
coeur I-MISC
et O
la O
puret́ B-LOC
de O
sa O
Con- B-MISC
|
| O
SCIenCE O
, O
LeS B-MISC
annES O
enhN O
OHI B-ORG
trace O
SMT B-MISC
C6 I-MISC
|
| O
visage O
leurs O
sillons O
inexorable O
, O
tout O
en O
lui O
|
| O
Conservant O
la O
male O
beaut O
des O
. O
Antiques O
|
| O
h́ros O
d' O
Homer B-MISC
. O
|
| O
le O
corps O
ne O
se O
couche O
pas O
, O
Mais O
les O
|
| O
membres O
parfois O
tremblent O
affaiblis O
, O
alors O
|
| O
la O
létest O
releve O
pluis O
droite O
. O
|
| O
ies B-PER
méditativos I-PER
qui O
font O
du O
pass O
, O
et O
de O
|
| O
létude B-LOC
du O
pŕsent B-LOC
, O
l' O
exṕrience B-LOC
de O
l' O
ave B-ORG
. O
|
| O
Mir B-MISC
. O
|
| O
i. O
Nout B-PER
. O
dans O
le O
salon O
. O
du O
duc B-PER
de I-PER
Saverne I-PER
|
| O
dénote O
une O
grande O
fortune O
. O
De O
NOmbre B-MISC
|
| O
domestiques O
, O
Séversement O
habiller O
, O
attend O
. O
|
| O
dent O
dans O
une O
Vaste O
antichambre O
, O
Car O
|
| O
Henri B-PER
de I-PER
Saverhoy I-PER
. O
d' B-PER
Hier I-PER
|
| O
nay O
, O
le O
général O
comte O
d' O
Epernay O
) O
|
 | O
Quelle O
aimable O
et O
charmante O
sur- O
|
| O
prise O
! O
|
| O
le O
manteau O
de O
la O
chemine O
. O
|
 | O
A O
Paris B-LOC
, O
madame O
la O
marquise O
|
| O
Nous O
, O
nom O
cher O
marquis O
, O
dans O
la O
moderne O
|
| O
Babylone B-LOC
! O
Cest O
une O
bonne O
fortune O
dont O
|
 | O
12 O
|
| O
Vos O
Aris B-LOC
ne O
sauraient O
trop O
se O
rejouir O
, O
Car O
|
| O
elle O
est O
bien O
rare O
, O
pardonner O
-moi O
de O
Re B-PER
|
| O
Pouvoir O
aller O
au O
déavant O
de O
Vou B-PER
.. O
|
| O
. O
Ne O
vous O
déranger O
pas O
, O
cher O
duc O
, O
|
| O
NOtre B-MISC
vieille I-MISC
amie I-MISC
ira O
A B-MISC
Vous I-MISC
, O
puisque O
Vous B-MISC
|
| I-MISC
Re I-MISC
pouvez O
venir O
vers O
olle O
. O
la O
main O
le O
|
 | O
dernier O
, O
car O
, O
malgre O
po5 O
moustaches O
prises O
, O
|
| O
Vous O
tes O
l' O
imberbe O
de O
la O
socìté. O
|
| O
- O
In O
imiberbe O
de O
cinquante O
- O
quatre O
|
| O
AMS.I. B-MISC
|
 | O
Cinquante B-MISC
Quatre I-MISC
ans I-MISC
l I-MISC
... O
Ch B-MISC
! I-MISC
i B-MISC
Mais I-MISC
, O
Dans O
ce O
siecle O
, O
|
| O
CEst O
d O
l' O
école O
des O
jeunes O
gens O
que O
les O
vieil O
. O
|
| O
Mardis B-ORG
instruisent O
, O
, O
Voyons B-LOC
, O
qu' O
AVAL.Vous B-MISC
d I-MISC
|
| I-MISC
m' I-MISC
apprendre I-MISC
aujourdhui I-MISC
- O
Depuis O
que O
. O
|
| O
-2 O
|
| O
14 O
|
| O
pour O
le O
mieux O
dans O
le O
meilleur O
des O
moD B-LOC
|
| O
des O
. O
Rélas B-MISC
! O
ril O
n' O
Ose B-MISC
ou O
ne O
. O
Veut B-PER
Donner I-PER
|
| O
le O
signal O
, O
et O
nos O
Achilles B-PER
restent O
dans O
leur O
|
| O
tente O
: O
- O
Le O
eustache O
séteint B-MISC
. O
|
| O
- O
Alors O
, O
Marquis B-PER
, O
dites O
aussi O
que O
Ch B-ORG
|
| O
le O
duc B-PER
de I-PER
Saverne I-PER
le O
le O
sacré B-MISC
est O
éteint B-MISC
, O
|
| O
répondit O
le O
rieur O
duc O
.. O
j' O
ai O
peur O
des O
revo O
|
| O
luttons O
pour O
la B-LOC
France I-LOC
, O
j' O
en O
ai O
dédatant O
. O
|
| O
Qui O
et O
je O
sais O
ce O
que O
chacun O
delles O
jette O
|
| O
de O
ruines O
dans O
le O
sein O
duguay O
, O
et O
d' O
en- O
|
| O
traves O
d O
Sa O
prosṕrite B-MISC
. O
|
 | O
Eh O
bien O
ce O
qui O
vous O
épouvante B-MISC
, O
|
| O
mois O
de O
l' O
appelle O
de O
tous O
MeS B-PER
VeCHF I-PER
|
| O
. O
Re O
parler O
pas O
ainsi O
, O
mon O
rare O
, O
s' O
e O
|
| O
cria O
le O
générat O
, O
ne O
souhaite O
pas O
une O
au- O
|
| O
tre O
révolution O
! O
- O
Qui B-MISC
peut I-MISC
pŕvoir I-MISC
les O
. O
Moyens O
et O
de O
nos O
inetitritioris O
les O
plus O
che O
|
| O
TES O
. O
|
 | O
Des O
rires O
. O
: O
. O
en O
reste O
dit O
id' O
faire O
|
 | O
Quand O
, O
depuis O
quarante O
ans O
, O
on O
a' O
de O
. O
|
| O
moli O
piece O
par O
pièce O
Védifice O
de O
notre O
. O
|
| O
vieille O
monarchie O
, O
et O
jonché B-MISC
de O
ses O
débris B-MISC
. O
|
| O
lest O
de O
la B-LOC
France I-LOC
. O
|
 | O
On O
le O
voit O
, O
le O
marquis B-PER
d' I-PER
Epernay I-PER
était O
|
| O
E B-LOC
de O
ces O
typés O
exćoptionnels O
des O
vieux O
a. O
|
| O
dèles O
de O
la O
légitimit́. O
- O
Les O
id́es O
qu' O
il O
|
| O
avait O
importécs O
| | O
en O
emigration O
, O
apres O
|
| O
Vingt' B-MISC
ans O
. O
d' O
exil O
, O
il O
les O
avait O
rapports O
in O
. O
|
| O
actes O
, O
sans O
que O
le O
temps O
ni O
l' O
experience O
|
| O
aient O
pu O
les O
modifier O
.. O
|
 | O
Pour O
lui O
: O
la O
loi O
politique O
comice O
la O
foiii O
. O
|
| O
religieuse O
doit O
etre O
article O
, O
touii O
doute O
|
| O
est O
une O
. O
peut O
plus O
les O
d O
atteindre O
, O
le O
bruit O
des O
. O
|
| O
passions O
humaines O
et O
des O
temp̂tes O
politi- O
|
| O
Ques O
passe O
inaper O
dans O
les O
echos O
. O
rois O
Comme B-PER
. O
Celle O
des O
hommes O
, O
|
| O
l O
Infaillibilit́ O
n' O
appartient O
d O
personne O
sur O
.. O
|
| O
Aa B-LOC
. O
cArrI. B-LOC
|
 | O
Rejeter O
pas O
le O
d́sordre B-MISC
dans O
la O
vie O
. O
|
| O
aPparente B-MISC
, O
dit O
le O
géneral O
. O
d' O
une O
voix O
triste O
et O
|
| O
Ambre B-MISC
, O
par O
le O
regret O
ou O
l' O
amour O
du O
passé O
, O
|
| O
ne O
tuer O
passes O
gérations O
actuelles O
pour O
.. O
|
| O
Cher B-LOC
le O
tombeau O
des O
penerations O
éteintes O
. O
di O
lien O
de O
l' O
accusèr O
, O
|
 | O
Thomie B-MISC
courager O
qui O
au O
mépris B-LOC
devon O
|
| O
repos O
, O
de O
d O
popularit́ B-ORG
, O
de O
sa O
vie O
peut- O
|
| O
elle O
, O
a O
voulu O
rassurer O
, O
pour O
le O
soustraire O
|
| O
a O
la O
colères O
a O
la O
folie O
du O
péuble B-MISC
, O
qui O
Vall- B-ORG
|
| O
Tait B-MISC
pour O
jamais O
brisé B-MISC
, O
sceptre O
de O
Saint B-PER
|
| O
louis B-PER
, O
remercier O
le O
princequi O
, O
pourront O
. O
|
| O
militer O
la O
Rozauté B-LOC
doni I-LOC
d' O
ignobles O
langues O
|
| O
et O
d' O
odieuses O
calomnies O
avaient O
presque O
|
| O
détrait B-MISC
le O
prestige O
et O
ternila B-LOC
majest́ I-LOC
, O
s' O
est O
|
| O
fait O
et O
a O
fait O
des O
siens O
le O
constant O
exemple O
|
| O
de O
tous O
les O
nobles O
sentiments O
, O
de O
toutes O
les O
|
| O
saintes O
vertris O
de O
Famille O
. O
|
 | O
Mais O
le O
marquis B-PER
d' I-PER
Epernay I-PER
avaitune O
de O
|
| O
Ces O
Consciences B-ORG
de I-ORG
bronze I-ORG
imabordables I-ORG
|
 
| O
auF O
Raisonnements O
, O
jamais.il B-PER
n' O
Avait O
su O
ni O
|
 | O
Voulu O
faire O
la O
part O
des O
événements O
... O
les O
|
| O
Sciences B-ORG
de O
position O
, O
les O
nécessitès O
decin- O
|
| O
Constance B-MISC
n' O
étaientpourlui O
que O
des O
. O
mots O
|
| O
Vides O
desens O
ou O
hypocrites O
excuses O
, O
eti O
|
| O
Interdit B-LOC
les O
faits O
Cans B-MISC
. O
avoir O
egard O
a O
leurs O
|
| O
Causes O
, O
sans O
songer O
a O
leurs O
résultats O
.. O
|
 | O
Aussi O
répondit O
en O
. O
haussant O
les O
epau O
. O
|
| O
1es O
.. O
|
 | O
La B-MISC
Vraie I-MISC
délité I-MISC
ne O
se O
Marchande B-PER
ni O
|
| O
Re B-ORG
SC I-ORG
TOgRC I-ORG
. O
|
 | O
Rélas B-MISC
! I-MISC
hélas O
, O
Murmure B-MISC
, O
le O
. O
garde O
le O
silence O
, O
pEine B-PER
|
| O
Ray B-PER
vient O
de O
mettre O
le O
doigt O
sur O
. O
la O
. O
plaie O
|
| O
Saignante B-MISC
de I-MISC
notre I-MISC
malheureuse I-MISC
. O
epoque O
. O
|
 | O
R B-LOC
ne O
d O
plus O
de O
croyance O
. O
dans O
les O
|
| O
Caurs B-MISC
, O
plus O
de O
conviction O
. O
dans O
les O
esprits O
|
| O
Siecle O
de O
doute O
et O
. O
d' O
égrisme B-MISC
, O
ou O
Chacun B-MISC
|
| I-MISC
Vitesse I-MISC
se O
souvenir O
de O
la O
veille O
, O
sans O
cspe O
. O
|
| O
cR. B-MISC
au O
lendemain O
. O
|
 | O
19 O
|
| O
Il' O
en O
fallait O
pas O
davantage O
pour O
quele O
. O
|
 | O
marquis B-PER
se O
laissant O
aller O
a O
toute O
son O
. O
Jéserte B-PER
: O
le O
. O
vrai O
culte O
, O
on O
|
| O
Pactise B-MISC
avec O
les O
ḿchants B-MISC
) O
-- O
Concessions B-PER
|
| O
COupables B-MISC
, O
funestes O
, O
que O
je O
ne O
Comprend B-MISC
. O
|
| O
arri O
jamais O
, O
je O
le O
répr̂te B-LOC
: O
C' O
est O
... O
|
 | O
Mon O
frèrelmon B-PER
frère O
! O
interrompit O
|
| O
le O
péneral.d' O
une O
voix O
breve O
, O
vous O
renom O
. O
|
| O
MenCernRe B-LOC
. O
ancienne O
. O
Guerche B-LOC
, O
et O
il O
m' O
est O
|
| O
triste O
que O
vous O
en O
fassier O
notre O
vieil O
aorile O
. O
|
| O
temoin O
, O
. O
Car O
je O
suis O
. O
|
 | O
2d O
|
 | O
d' O
un O
ton O
plein O
de O
noble O
bienveillance O
, O
ily O
|
| O
a O
Longtemps O
que O
mon O
opinion O
sur O
votre O
|
| O
Compte O
estheŕe O
. O
d O
vous O
ai O
|
| O
DICT B-MISC
. O
|
| O
le O
géneral O
s' O
incline O
et O
reprit O
: O
|
 | O
Vous B-MISC
Conduisent I-MISC
mes O
opinions O
et O
d O
|
| O
ver O
ou O
est O
toujours O
rest́e O
l' O
affection O
de O
|
| O
Ton O
Car B-LOC
. O
Frappé B-LOC
du O
Coeur B-MISC
pa I-MISC
|
| O
cette O
douloureuse O
nouvelle O
, O
car O
l' O
affection O
|
| O
de O
tous O
les O
miens O
, O
les O
ŕves O
et O
les O
respecte O
|
| O
de O
mon O
enfance O
entouraient O
cette O
vieille O
|
| O
ROyaume B-MISC
de O
tant O
de O
sìcles O
, O
à O
laquelle O
j' O
étais O
|
 | O
Lévoue B-LOC
plus O
encore O
par O
reconnaissance O
|
 | O
Que O
par O
. O
|
| O
ler O
. O
- O
MEssieurs B-ORG
, O
nous O
ditalie O
n' O
ac O
. O
|
| O
i O
Cepte O
pas O
Vos B-ORG
démissions I-ORG
, O
a O
coté B-LOC
de O
12 O
|
| O
Royaumé B-LOC
, O
il O
y O
a O
le O
pays O
que O
vous O
oul- O
|
| O
bless O
. O
|
 | O
alc O
paye O
, O
auquel O
tous O
les O
gens O
. O
de O
|
| O
CHr B-LOC
, O
CouS. B-LOC
les O
bons O
citoyens O
se O
doivent O
, O
|
| O
-- O
|
 | O
Pous O
étes O
. O
|
| O
NOUS B-LOC
, O
CTOyELIDOI O
, O
DE B-LOC
BrUIT I-LOC
pAS I-LOC
VOtrE I-LOC
ÉpeC I-LOC
: O
|
| O
SECRET B-ORG
braVCINIent O
la B-LOC
France I-LOC
en O
COMDAILARE B-MISC
. O
exil O
, O
leroi O
que O
Fous B-MISC
. O
pleurer B-MISC
Tous I-MISC
|
| O
CONsid B-MISC
. O
reCONNaissant O
. O
- O
Refĺchasser.dans B-LOC
, O
|
| O
MesSieurs B-PER
, O
et O
dans O
. O
Quinze O
jours O
, O
revenCT O
|
 | O
e O
Voir O
. O
o O
- O
Pies O
SagE5 O
Paroles O
nOMS O
ren O
|
| O
TenteroNt B-LOC
Nousmemnes I-LOC
et O
lever O
les O
yeux O
|
| O
Sur O
la B-LOC
France I-LOC
dont O
nous O
tions O
aussi O
les O
|
| O
Clans B-ORG
, O
Rous B-ORG
Continues I-ORG
. O
de O
Servir B-LOC
, O
Cn B-LOC
|
| O
e. O
Voyant O
que O
le O
pays O
.. O
Si O
c' O
est O
la O
un O
|
| O
Crime B-LOC
. O
je O
l' O
ai O
Compris B-MISC
, O
mais O
je O
men.ho O
. O
|
| O
nore O
, O
car O
Ma B-MISC
vie I-MISC
n' I-MISC
a I-MISC
pointété I-MISC
inutile O
, O
je O
|
| O
l' O
esp̀re O
. O
|
 | O
Belles B-MISC
paroles I-MISC
, O
rommel O
le O
MarquiS B-MISC
|
 | O
en O
hochantla O
tête O
. O
|
 | O
Belles B-MISC
paroles I-MISC
et I-MISC
bons I-MISC
services I-MISC
, O
ajout O
|
 | O
le O
duc O
. O
|
 | O
Rélas B-MISC
! O
que O
deviendrait O
notre O
. O
Chère B-LOC
|
| O
trie O
si O
des O
hommes O
COurageux B-MISC
ne O
se O
|
| O
Jouaient B-MISC
d O
la O
d́fendre B-MISC
contre O
l' O
esprit O
de O
|
| O
désordre B-MISC
et O
. O
d' O
anarchie O
qui O
l' O
agite O
. O
Oh B-MISC
! I-MISC
md O
|
| O
belle O
France B-LOC
! O
ces O
preneurs O
inscritśs O
d' O
uto- O
|
| O
pies O
Criminelles B-MISC
parviendrontils.donc I-MISC
. O
|
 | O
Cher B-LOC
duc O
, O
dit O
le O
ǵńral O
d' O
une O
voir O
|
| O
lente O
et O
ferme O
, O
vous O
aimel O
la B-LOC
France I-LOC
, O
ch O
) O
|
| O
bien O
, O
Octroyer B-PER
, O
les O
disput O
anńes O
qui O
. O
|
| O
Ges O
dans O
son O
histoire O
. O
|
| O
Sur O
le O
visage O
du O
marquis O
, O
il O
était O
facile O
|
| O
de O
lire O
le O
sentiment O
qui O
l' O
animait O
. O
- O
Il O
|
| O
allait O
répondre O
: O
le O
duc O
se O
retourne O
vers O
|
| O
li O
, O
et O
dit O
aussitot O
avec O
une O
souriauiegrd O
. O
|
| O
pilé B-LOC
: O
. O
|
| O
Charmante B-LOC
nice I-LOC
qui O
nous O
procure O
le O
plai O
|
| O
Sir B-PER
. O
de O
vous O
voir O
a O
Paris B-LOC
, O
et O
qui O
nous O
per O
|
| O
ettrd O
, O
Jje B-PER
l' O
esp̀re O
, O
de O
vous O
garder O
quel O
|
| O
ue O
. O
tempS. B-ORG
|
 | O
Chl O
mon O
cher O
duc O
, O
ce O
mariage O
Est B-MISC
|
| O
encore O
, O
entre O
Mon B-MISC
fr̀re I-MISC
et I-MISC
moi I-MISC
, O
un O
sujet O
|
| O
de O
querelles O
des O
plus O
terribles O
. O
- O
Il O
ne O
me O
|
| O
parDonner B-MISC
jamais O
d' O
Avoir B-PER
accepte O
un O
au- O
|
| O
tre O
gendre O
que O
celui O
qui O
me O
propos O
|
| O
ait O
. O
|
 | O
Lemien B-PER
était O
dehaule O
et O
ancienne O
|
| O
NAISSANCE B-MISC
, O
VOUS B-MISC
ACT I-MISC
perlère O
un O
Gendre B-PER
|
| O
Tiche B-LOC
, O
vous O
etes O
libre O
. O
|
| O
- O
Mais O
Ml B-MISC
. O
de O
la O
Vrillère B-MISC
, O
interrog O
. O
|
 | O
D O
|
| O
pit O
le O
duc O
, O
n' O
est O
il O
pasun O
parti O
lilshono O
. O
|
| O
Table B-MISC
. O
|
 | O
C' O
est O
un O
parvenir O
... O
d' O
ou O
vieille O
.. O
|
| O
qu' O
este O
qui O
le O
Connait O
.. O
|
 | O
Son O
. O
plus O
grand O
défaut O
au7 O
|
| O
de O
mon O
frere B-MISC
Est I-MISC
d' O
avoir O
trois O
. O
|
 | O
VionS B-MISC
.. O
|
| O
Jeu O
|
| O
mil O
|
| O
- O
Etlegénéral B-MISC
pétitionne O
dead O
pour O
|
| O
Son O
Gendre B-PER
, O
riposta O
le O
marquis O
avec O
une O
.. O
|
| O
rilleuse O
Amertume B-PER
, O
on O
re O
voit O
. O
que O
lui O
|
| O
dans O
les O
antichambres O
ninistérielles B-MISC
, O
du O
|
| O
moins O
, O
et O
c' O
est O
ce O
qui O
me O
console O
, O
je O
ne O
|
| O
Qualifiera B-LOC
pas O
par O
md O
presence O
Une B-MISC
union I-MISC
|
| O
que O
je O
lames O
je O
le O
dis O
tres O
nettement O
. O
|
 | O
Comment O
, O
mon O
cher O
comte O
, O
et O
le O
|
| O
QuAVEc B-MISC
ToNnEment I-MISC
, O
VOus B-MISC
Re I-MISC
CETTE I-MISC
pAS I-MISC
A. I-MISC
|
| O
Paris B-LOC
pour O
le O
mariage O
de O
votre O
rience O
|
 | O
Un O
process O
dettés O
- O
haute O
importance O
, O
|
| O
empressa O
de O
ŕpondre B-MISC
la O
marquise O
, O
nous O
|
| O
i O
Rappelle O
indédiatement B-MISC
en O
Dauphine B-ORG
. O
|
 | O
26 O
. O
|
 | O
Un O
proches O
se O
retarde O
, O
mon O
cher O
. O
|
| O
Marquis B-PER
, O
et O
vous O
tes O
le O
chef O
de O
lafp O
|
| O
mille O
. O
|
 | O
Le O
marquis O
ocha O
la O
tétest B-LOC
ne O
répondit O
|
| O
TIEN B-LOC
. O
|
| O
car O
elle O
connaissait O
l' O
entétement O
inébran B-LOC
. O
|
 | O
Sion B-LOC
ne O
les O
tient O
engage O
.. O
|
 | O
27 O
|
 | O
Jamais O
, O
. O
Marquis B-PER
, O
enchainer O
la O
oeil- O
|
| O
Resse B-LOC
, O
CntraverBd B-LOC
liberté I-LOC
, O
c' O
estamnollir O
son O
|
| O
CHr B-LOC
Cl I-LOC
Leur O
son O
energie O
. O
|
| O
des O
dangers O
et O
la O
soustraire O
a O
bien O
des O
, O
m. O
|
| O
bâches O
. O
|
| O
les O
bons O
principes O
et O
de O
perdent O
les O
saines O
. O
|
| O
--28 O
|
| O
la O
socíté B-MISC
, O
oubliant O
que O
quelques O
mois O
|
| O
avant O
, O
desis O
sur O
les O
bancs O
de O
mois O
d' O
un O
cot O
|
| O
lee O
, O
ils O
Faisaient B-MISC
, O
Sah5 B-PER
OST I-PER
MIPIIIrEE I-PER
, O
AN B-ORG
|
| O
Censur B-MISC
, O
ou O
subissaient O
, O
cn O
pleurnichant O
, O
|
| O
MMC B-MISC
rCICRIC O
. O
voudrais O
, O
n' O
este O
pas O
, O
Cher B-LOC
|
| O
marquis O
, O
reprit O
le O
duc O
en O
souriant O
, O
que O
. O
Arthur' B-MISC
habite O
pascet O
hotel O
parce O
|
| O
que O
, O
ne O
pouvant O
d O
inon O
age O
cspérer O
long O
|
| O
2d O
|
| O
lemips O
luiservir O
de O
mentor O
, O
j' O
ai O
. O
|
| O
de O
. O
bonne O
heure O
il O
apprit O
d O
se O
conduire O
|
| O
oCh B-LOC
, O
Et O
d O
Compter B-LOC
souris I-LOC
- O
meme O
. O
|
| O
- O
Fit B-MISC
tous I-MISC
ne I-MISC
Craignez I-MISC
pas I-MISC
les I-MISC
mauval I-MISC
|
| O
Ses O
liaisons O
, O
les O
pernicieux O
Conseils B-MISC
et O
les O
. O
: O
|
| O
funestes O
Cxcmmples B-PER
! O
du O
. O
noi O
|
| O
quil O
. O
porte O
. O
Il O
y O
a O
des O
levons O
, O
croyez O
moi O
, O
|
| O
Qui O
. O
sont O
tout O
apprises O
du O
fond O
de O
laine,- O
|
| O
et O
que O
les O
cacurs O
. O
bien O
placés O
n' O
oublient O
. O
doctrines O
|
| O
funestes O
si O
perldeinent O
enseignes O
, O
qu O
elles O
|
| O
COTTOIpent O
le O
meilleur O
Naturel B-PER
Ct I-PER
perVEE I-PER
|
| O
tissent O
l' O
esprit O
le O
plus O
désecret O
.. O
|
 | O
Que O
voulez O
-vous O
dire O
, O
marquis O
re O
|
 | O
pritceluici O
d' O
une O
Voix B-MISC
brusquect I-MISC
artisan I-MISC
|
| O
effort O
sur O
allgemeine O
. O
etsi O
. O
|
| O
en O
vous O
parlant O
Comme B-MISC
. O
je O
le O
fais O
, O
je O
vous O
|
| O
méContente O
, O
D' B-MISC
en I-MISC
aucuNE I-MISC
que O
les O
Craintes B-LOC
|
| O
de O
ma O
vieille O
abrité. B-PER
|
| O
STatUT B-PER
: O
: O
. O
continue O
celui O
, O
|
| O
Vautil B-PER
mieux O
le O
laisser O
Courir B-ORG
a O
l' O
aliment O
|
| O
plutot O
que O
de O
l' O
arrive O
sur O
la O
pente O
, O
lors O
. O
|
 | O
Leducarait B-MISC
pali I-MISC
. O
. O
Ses O
traits O
s O
Etaient O
|
| O
Subitement B-MISC
altèrés I-MISC
, O
une O
. O
Sucr B-MISC
froide I-MISC
. O
et O
|
 | O
da O
|
| O
abondante O
. O
mouillait O
son O
front O
ventérable O
|
| O
Ses O
yeux O
etaient O
yes O
, O
Ct B-PER
sabouche I-PER
ant I-PER
|
| O
ouverte O
, O
qu' O
agitait O
un O
fremisscment O
ner- O
|
 | O
W8hs B-LOC
, O
Semblait B-MISC
ihurmurer I-MISC
ces O
mots O
; O
.. O
|
| O
Mon B-MISC
Dien I-MISC
éloigner I-MISC
de O
moi O
ce O
cd O
|
 | O
Lice B-MISC
. O
de O
|
 | O
Davernoy B-LOC
. O
| | O
Il O
h́sitait B-MISC
a O
Continuer B-MISC
. O
|
| O
. O
Le O
vieillard O
se O
redressa O
dans O
Son B-MISC
. O
Lau- B-LOC
|
| O
teil B-LOC
.. O
|
| O
. O
Ce O
. O
Que O
wons O
me O
. O
E.il B-ORG
. O
Ce O
pas O
, O
Se B-ORG
|
| O
fait O
le O
chef O
. O
d' O
un O
parti O
, O
de O
. O
Nous O
qui O
s' O
en O
|
| O
Trent O
de O
ces O
russes O
ides O
que O
. O
|
| O
iserables O
leur O
jettent O
sanS. B-MISC
CCSsC I-MISC
Aux I-MISC
Creil I-MISC
. O
|
| O
les O
, O
n' O
Est B-MISC
Ce O
pas O
... O
n' O
Est B-LOC
. O
: O
. O
non O
plu O
, O
: O
. O
|
| O
écris O
le O
. O
duc O
, O
et O
l' O
on O
ne O
transige O
jamais O
|
| O
avec O
une O
lacheté)- O
Parler O
! O
... O
Parler O
! O
... O
|
| O
Nous O
en O
avec O
trop O
dit O
pour O
vous O
taire O
. O
- O
|
| O
au O
meme O
instant O
la O
porte O
couvrit O
. O
|
| O
Ccurlavait B-MISC
conduit O
, O
la O
ou O
pour O
lui O
, O
si O
vite O
|
| O
orphelin O
paris O
la O
vie O
, O
se O
pressaient O
toutes O
|
| O
les O
affections O
de O
. O
lui O
fallait O
serrer O
la O
main O
de O
ce O
n0 O
. O
|
| O
ble O
vieillard O
dont O
la O
vie O
avait O
die O
dévoue O
. O
|
| O
ment O
et O
sublime O
résignation B-MISC
, O
et O
qui O
lui O
|
| O
avait O
servi O
de O
p̀re O
, O
c' O
est O
que O
le O
bras O
Cst B-PER
|
| O
plus O
fort O
, O
la O
main O
plus O
ferme O
et O
plus O
d- O
|
| O
a O
bile O
quand O
la O
garde O
de O
l' O
édéc O
abrite O
tous O
|
| O
CEs O
males O
et O
génerveux B-MISC
sentiments O
du O
|
| O
CCHT B-MISC
. O
|
| O
Cependant O
il O
tait O
bien O
résolu O
d O
ne O
|
| O
rien O
dire O
d O
son O
Grandère B-MISC
de O
ce O
qui O
lui O
|
 | O
etait O
arrive O
.. O
|
| O
le O
vieux O
duc O
releva O
la O
rête O
.. O
|
 | O
Ah O
. O
c' O
est O
vous O
, O
Arthur B-MISC
, O
lui O
dutil O
|
 | O
d' O
une O
voix O
dontle O
timbre O
était O
sérer O
. O
|
 | O
Oui O
, O
MOn B-PER
pers I-PER
, O
|
| O
. O
Et O
le O
jeune O
domine O
leva O
sur O
le O
vieillard O
|
 | O
un O
regard O
interrogateur O
. O
- O
. O
Ea O
sérérile O
|
 | O
it O
|
| O
avec O
laquelle O
on O
le O
recevait O
l' O
Gtonndit B-LOC
, O
Ca B-LOC
|
| O
Parnli B-LOC
les O
. O
personne O
presentes O
, O
Mul B-LOC
ne O
poin O
|
| O
Tait B-PER
lui O
avoir O
appris O
. O
les O
édénement O
. O
qu O
AuCunAutre B-LOC
|
| O
ait O
pulen O
instruire O
.... O
|
| O
- O
Lavicille B-PER
et O
solide O
amiti O
du O
baron O
|
| O
a' O
Epernay B-LOC
, O
Continue B-PER
le.duc I-PER
, O
celle O
- O
devon O
|
| O
frere O
, O
font O
que O
je O
les O
regarde O
. O
Comcne B-LOC
. O
je O
. O
suis O
pas O
Content O
. O
de O
|
| O
NOUS B-MISC
. O
|
 | O
De O
. O
moi O
, O
Mon.perez B-MISC
. O
: O
. O
|
| O
- O
Non O
, O
Arthur B-MISC
, O
Vous B-MISC
etes I-MISC
. O
le O
sequin O
|
| O
rester O
de O
la O
Famille B-LOC
, O
le O
seul O
sur O
.. O
Lequel O
|
| O
i' O
appuiera O
le O
Rsm B-LOC
. O
veut O
pas O
|
| O
Que O
j' O
attende O
. O
dans O
md B-MISC
. O
Vieillesse O
Calme B-PER
Ct I-PER
|
| O
Chanteur B-PER
lheure O
quil O
me O
rappellera O
lui O
|
 | O
Vous O
oublier O
... O
Que O
. O
les O
Aversion B-MISC
sont O
|
 | O
d O
|
| O
les O
plus O
Vichy B-LOC
. O
serviteurs O
. O
peut.etre O
de O
la O
. O
|
| O
Royaume B-LOC
: O
. O
la O
Cèvre O
insenśe O
qui O
dévore O
, O
|
| O
Aujourd B-MISC
hui I-MISC
Cette I-MISC
jeunesse I-MISC
. O
inactive O
Ct B-MISC
Sans I-MISC
|
 | I-MISC
Loi I-MISC
, O
brale O
. O
aussi O
notre O
sang O
.. O
Vous B-MISC
. O
Come B-PER
le5 I-PER
. O
de O
Saverne B-LOC
allait O
répondre O
, O
le O
|
| O
Vieux B-LOC
, O
duck O
un O
Mouvement B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
main I-ORG
.... O
|
| O
i O
Laiss O
. O
Fous O
, O
Arthur B-MISC
, O
qu' O
a O
coté B-MISC
du O
vieil O
|
| O
lard O
qui O
vous O
regarde O
sur O
la O
terre O
, O
il O
ya O
|
| O
y O
votre O
p̀re O
et O
votre O
mere O
qui O
rous O
regard O
|
| O
dent O
dans O
le O
ciel O
! O
Les O
désastres B-MISC
de O
notre O
|
| O
pauvre O
France B-LOC
ne O
sont O
pas O
si O
loin O
qu' O
nait O
|
| O
le O
droit O
de O
les O
oublier O
. O
- O
C' O
est O
le O
progr̀s O
|
| O
aussi O
que O
lon O
rerait O
, O
c' O
est O
le O
mot O
lib́ra O
|
| O
lisme O
qu' O
on O
inscrivait O
sur O
son O
drapeau O
et O
|
 | O
OHdaboulid B-MISC
la O
Convention B-MISC
et O
a O
l' O
échafaud B-MISC
, O
|
| O
et O
l' O
on O
a O
fait O
de O
la O
patrie O
un O
charnier O
oi O
|
| O
--fin O
- O
|
| O
l' O
on O
jetait O
par O
milliers O
dans O
de O
la O
chaux O
|
| O
Vive O
des O
troncs O
dérapidés O
. O
, O
- O
Le O
progres O
.. O
|
| O
. O
C' O
est O
le O
manque O
de O
l' O
mente O
, O
l' O
meute O
, O
|
 | O
C' O
est O
le O
premier O
pas O
dans O
le O
sang O
. O
-Ira O
|
| O
rison O
! O
Surtout O
cela O
, O
trahison O
I B-MISC
.. O
|
| O
i. O
Este B-PER
trahir O
, O
mon O
perc O
, O
sc O
hasard O
|
| O
de O
dire O
Arthur B-MISC
, O
que O
de O
marcher O
avècles B-PER
|
| O
idées O
. O
ne O
. O
pas O
. O
vouloir O
|
| O
immobilieŕd O
. O
|
| O
l' O
expression O
qui O
passe O
pour O
la O
phiysiond O
|
| O
mie O
du O
vieillard O
est O
. O
impossible O
a O
décrire O
. O
|
 | O
Cent́tait O
pas O
de O
la O
colere O
; O
c' O
était.pln O
|
| O
1ot O
. O
de O
Lécouragement B-LOC
, O
mais O
di.décourd- O
|
| O
Sentent O
sans O
resignation O
.. O
|
 | O
Ch B-MISC
S. I-MISC
: O
. O
letang O
du O
conventionnel O
|
| O
MULtIr.t.il O
entre O
ses O
dents O
, O
mais O
. O
silas O
, O
|
| O
si O
bas O
que O
nul O
ne O
pouvait O
l' O
entendre;ile O
|
| O
Sang B-MISC
du I-MISC
Conventionnel I-MISC
. O
! O
il O
|
| O
Passa O
la O
main O
sur O
Son B-MISC
Visage I-MISC
... O
|
 | O
Blessures O
personnes O
presence O
D' O
Rosion B-LOC
|
| O
Parler O
, O
. O
et O
lui O
prit O
la O
Main B-LOC
Comme O
pour O
|
| O
l' O
engager O
au O
SilencE. B-MISC
|
 | O
Je O
vois O
que O
lon O
ne O
m' O
avait O
pas O
|
| O
trompe O
, O
reprit O
le O
duc O
, O
en O
se O
disant O
qu' O
a O
. O
|
| O
l' O
école O
vous O
ḿtier B-MISC
le O
chef O
d' O
un O
parti O
.. O
|
| O
i O
il O
y O
eut O
apres O
ces O
. O
into O
quelques O
seron O
.. O
|
| O
des O
de O
silence O
... O
|
 | O
Je O
suis O
avant O
tout O
, O
reprit O
Arthur B-PER
u. I-PER
|
| O
instant O
apres O
, O
en O
s' O
variante O
vers O
le O
vieil O
|
| O
lard O
, O
un O
. O
Ils O
. O
respectives O
, O
votre O
. O
Main O
, O
|
| O
Mon O
pere O
, O
Et B-MISC
ne I-MISC
ine I-MISC
parler O
. O
pas O
avec O
Cette B-LOC
. O
|
| O
Foin B-LOC
. O
prit O
. O
cette O
main O
que O
lui O
en O
.. O
|
| O
dait O
le O
jeune O
homme O
, O
son O
front O
. O
avec O
unechpressiori O
. O
d O
la O
fois O
|
| O
attendre O
. O
et O
Douloureuse B-LOC
. O
: O
. O
|
| O
i O
a O
Leo O
. O
guerres O
civiles O
. O
Of O
, O
impitoyable O
. O
|
| O
Ment O
moissonne O
Notre O
famille O
. O
: O
. O
En O
2194 O
. O
1833 O
. O
les O
guerres O
. O
civiles O
|
| O
portent O
malheur O
au O
paysittiatix O
familles O
|
| O
Et O
C' B-MISC
est O
Vers B-MISC
, I-MISC
cllesquC. I-MISC
Fous I-MISC
. O
duc O
. O
retomb B-PER
|
| O
LaIsser B-PER
SAnS O
JTONOMCET O
NRE B-MISC
SUITE I-MISC
. O
Le O
Marquis B-PER
. O
d. B-PER
' I-PER
Epernay I-PER
. O
avait O
. O
pris O
. O
An O
. O
|
| O
Journal B-MISC
pOur I-MISC
SC I-MISC
. O
Donner O
. O
Mre B-PER
. O
Convenance B-LOC
... O
|
| O
TIhUT B-PER
GuI I-PER
AVAIt I-PER
. O
LanS. B-LOC
LE O
CAMp O
CCS O
, O
DORROS B-ORG
. O
|
| O
Ct B-MISC
sailles O
traditions O
. O
du O
. O
Respect B-PER
de I-PER
La I-PER
. O
La O
|
| O
Tille B-LOC
, O
se O
penche O
sur O
: O
le O
fauteuil O
, O
ct O
baisant O
|
| O
le O
front O
dernier O
, O
Au B-MISC
: I-MISC
Vieux I-MISC
. O
gentilhomme O
. O
|
| O
i O
Le O
. O
Vous O
sinc O
. O
Cl B-MISC
. O
nous O
. O
|
| O
. O
aVait B-LOC
. O
|
| O
-- O
C' O
est O
. O
vrai O
, O
votre O
partie O
d' O
échecs B-MISC
, O
|
| O
Nous O
loublier O
, O
s O
compress O
de O
dire O
. O
la O
Mar- B-ORG
|
| O
quipe O
quilles O
' O
prendre O
le O
jeu O
d' O
checs O
et O
le O
|
| O
place O
sur O
un O
. O
petit O
question O
qui O
était O
de O
|
| O
aare O
la O
Cee B-MISC
de O
ce O
on O
|
| O
rejeter O
loin O
de O
lui O
le O
Fardeau B-MISC
Douloureux I-MISC
|
| O
de O
ses O
souvenirs O
, O
puis O
ilse O
mnit O
d O
Traverses B-PER
|
| O
Dions B-PER
et O
ses O
Cavaliers B-MISC
avec O
une O
vivacit O
qu O
. O
|
| O
ayantsoin O
de O
n' O
tre O
entendu O
que O
de O
Celui B-PER
|
| O
laquelle O
s' O
adressait O
. O
|
| O
fous O
. O
deux O
galement O
s O
dossier O
a O
l' O
autre O
|
| O
entrémité O
du O
salon O
.. O
|
 | O
d O
i O
m O
|

| O
III O
. O
|
 | O
Géneral O
, O
dicTature B-MISC
d O
voix O
basse O
, O
quel O
|
| O
Que O
GIONnCINCRt B-LOC
QuE O
pUISSE O
VOUS O
CAUSE O
CO B-LOC
|
| O
que O
je O
vais O
vous O
dire O
, O
prenez O
bien O
garde O
|
| O
que O
personne O
ici O
ne O
d' O
apergoive O
rien O
. O
|
| O
be O
general O
lit O
un O
Signe B-LOC
de O
lee O
affirm- O
|
| O
4 O
|
 | O
46 O
|
| O
tif O
et O
se O
penche O
vers O
le O
jeune O
Savernoy B-PER
, O
|
| O
pour O
que O
celuicipat O
meme O
enCore O
BaissEr B-LOC
|
| O
davantage O
la O
vois O
en O
lui O
parlant O
. O
|
| O
- O
Je O
me O
bats O
demain O
Matin B-PER
, O
reprit O
|
| O
PARTIR B-MISC
. O
|
| O
Le O
comte B-PER
d' I-PER
Epernay I-PER
ne O
put O
retenir O
HR B-ORG
|
| O
MONVEMIERt B-LOC
dC I-LOC
BAPtISTE I-LOC
. O
|
| O
Arthur B-MISC
lui O
posa O
doucement O
la O
Main B-LOC
Sur I-LOC
|
| O
le O
bras O
Domine B-PER
pour O
lui O
rappeler O
sa O
pro- O
|
| O
MASSE O
. O
|
| O
- O
C' O
est O
ind O
premìre O
affaire O
, O
ajoute- O
|
| O
il O
, O
et O
ce O
doit O
tre O
une O
affaire O
sérieuse.- O
|
| O
Par O
amiti O
pour O
mon O
grandeur O
, O
par O
|
| O
lection O
peut O
- O
tre O
aussi O
pourvoi O
, O
Vouer B-PER
|
 | O
Joris B-MISC
, O
géneral O
, O
me O
servir O
de O
t́moin B-ORG
|
| O
- O
De O
giarid O
. O
Coeur O
, O
Gion B-LOC
aci.- O
|
| O
i O
- O
Mercis O
- O
géneral O
. O
" O
|
 | O
Ne O
.. O
pence O
. O
Forts O
pas O
que O
des O
. O
Cxplicad- B-MISC
|
| O
tions O
locales O
, O
de O
. O
part O
et O
A' B-ORG
Autre I-ORG
? O
ls O
. O
|
 | O
Ch B-MISC
. O
allant O
. O
Vous O
prendre O
je O
vous O
racontera O
|
| O
toute O
qui O
s O
est O
pass O
. O
|
| O
- O
. O
att O
. O
l' O
esperei O
|
| O
ROuS B-PER
Arrangerons I-PER
tout O
Cold B-ORG
. O
- O
Nucl B-LOC
. O
Cs B-LOC
. O
|
| O
Notre O
second O
terminal O
. O
: O
. O
|
 | O
La O
querelle O
a O
eu O
lien O
Cevoir B-MISC
, O
je O
nai O
|
| O
eil O
. O
le O
temps O
: O
de O
. O
voir O
. O
personne O
, O
mais O
|
| O
COMimCOn B-PER
DISAIt I-PER
DANS B-MISC
CE I-MISC
QUI O
DeMI O
ATTENTE O
|
| O
J' O
ai.voulu O
avant O
fout O
. O
Serrer B-PER
. O
la O
main O
|
| O
Au O
grand.porc O
.. O
|
| O
i B-LOC
C' O
est O
. O
bien O
, O
c' O
est O
. O
bien O
, O
et O
le O
génera B-MISC
|
| O
ense O
levant O
, O
- O
A O
propos O
, O
entit O
d' O
armes O
, O
. O
|
| O
Savez B-MISC
- O
Vous O
quelque O
Chos0r B-MISC
. O
: O
: O
|
| O
i- O
. O
Jeudis B-ORG
. O
que O
j O
di O
. O
du O
Leur O
, O
dit O
Arthur B-PER
|
| O
i O
d' O
une O
voix O
. O
le O
duc O
et O
. O
le O
. O
marquis O
. O
jouaient O
|
| O
leur O
partie O
d' O
échefs B-MISC
.... O
|
| O
e O
|
| O
i B-MISC
Ahl I-MISC
mon O
p̀re O
, O
dutil B-PER
, O
votre O
roi O
cst B-PER
|
 | O
Cu B-PER
prise O
. O
|
 | O
Aussi O
tout O
est O
perdu O
, O
répondit O
le O
|
| O
vieux O
duc O
en O
regardant O
Arthur B-MISC
et O
en O
ren O
|
| O
Versant O
de O
la O
main O
. O
le O
reste O
de O
ses O
CaVe- B-MISC
|
| O
Viers B-PER
. O
|
| O
Un O
quart O
d' O
heure O
apres O
Arthur B-PER
de I-PER
Dd I-PER
|
| O
VERON B-PER
SORtil I-PER
. O
|
| O
Il O
mit O
a O
rentrer O
chez O
lui O
deux O
fois O
le O
|
 | O
temps O
quil O
est O
fallu O
en O
Marchant B-MISC
dun I-MISC
|
| O
pas O
ordinaire O
; O
-- O
C' B-MISC
est I-MISC
quil I-MISC
s' O
restait O
|
 | O
Souvent O
pour O
couter O
l' O
echo O
Tumultueux B-PER
|
| O
de O
scc O
pensées O
et O
les O
battements O
de O
son O
. O
|
| O
CGCNT B-LOC
. O
|
| O
Trange B-LOC
bizarrerie O
... O
|
| O
Des O
deux O
événements O
qui O
lui O
étaient O
|
| O
arrives O
dans O
la O
ḿme O
soiŕe O
, O
le O
premier O
|
| O
était O
futile O
, O
le O
second O
était O
grave O
. O
- O
AIne O
|
 | O
pensait O
cependant O
qu' O
au O
premier O
et O
oll O
|
| O
liait O
d O
peu O
pres O
le O
second O
. O
Le O
visage O
|
 | O
E B-LOC
|
| O
de O
cette O
lemme O
avec O
ses O
. O
Longs O
Cheveux B-MISC
|
| O
Noirs O
et O
ses O
sourcils O
séversement O
algues O
|
| O
Comme O
Ceux B-MISC
des I-MISC
Circassiennies I-MISC
, O
ce O
Visage B-LOC
|
| O
Subitement B-LOC
apparu O
ct O
subitement O
. O
disparu O
|
| O
sans O
laisser O
sd O
trace O
, O
cette O
voix O
peine O
|
| O
tendue O
, O
ce O
dernier O
sourire O
, O
Ce O
. O
role O
de O
|
| O
chevalier O
belliqueux O
que O
le O
hasard O
. O
lui O
. O
|
| O
avait O
donné O
: O
ny O
avait O
. O
pas O
la O
. O
de O
. O
quoi O
|
| O
bOuleverser B-MISC
une O
jeune O
lite O
Ct B-MISC
Agiter I-MISC
|
| O
Cour O
de O
vingtansl O
|
| O
Pourquoi O
faudrait O
aime O
cette O
lemme O
) O
|
 | O
On O
n' O
aime O
pas O
l' O
oiseau O
qui O
passe O
dans O
. O
|
| O
l' O
air O
, O
la O
feuille O
que O
le O
vent O
emporte O
, O
on O
|
| O
s' O
en O
souvient O
tout O
au O
plus O
, O
voila O
tout.- O
. O
|
| O
Et O
d' O
ailleurs O
celte O
lenine O
n' O
était O
-elle O
pas O
|
| O
Seule O
, O
a O
la O
Chaumìre B-MISC
, O
sans O
Meme B-ORG
. O
u O
|
| O
homme O
aupŕs O
d' O
elle O
. O
A O
la B-PER
Chalutier I-PER
) O
|
 | O
Arthur B-MISC
savait O
de O
longue O
date O
quel O
était O
|
| O
le O
personnel O
de O
ces O
reunions O
. O
Mais O
la O
lête O
|
 | O
d O
|
| O
Et O
. O
lC. O
Car.outils B-LOC
le O
loisir O
. O
de O
faire O
. O
tant O
de O
. O
|
| O
Deux.amis B-ORG
. O
de O
Mathias B-PER
. O
pour O
le O
lendemain O
, O
d O
hui O
|
| O
heures O
du O
matin O
, O
d O
Montmartre B-LOC
. O
... O
DanS B-PER
|
| O
Cotte B-PER
lettre O
, O
line O
se O
serait O
peutictre O
pas O
|
| O
SOuvenu B-MISC
de O
Mathias B-PER
. O
l' O
étudiant O
, O
sa O
vois O
ironique O
|
| O
i O
et O
rilleuse O
et O
sa O
grossier O
brutalit O
. O
- O
.. O
I. O
|
| O
Venait O
de O
sonner O
d' O
la O
porte O
de O
son O
appr O
. O
|
| O
tement O
. O
Lorsque O
celle O
du O
vieux O
Avancera B-PER
|
| O
Qui O
, O
on O
. O
Au O
|
| O
Vieillard B-LOC
. O
|
| O
54 O
. O
|
| O
Ahl' O
cest O
voir O
corisiehi B-LOC
Partir I-LOC
, O
|
| O
dutil O
. O
|
| O
- O
Pas O
encore O
couche O
, O
monsieur O
Van- B-MISC
|
| O
céla O
d. O
|
 | O
Noue B-MISC
savez O
que O
le O
sommeil O
et O
moi O
. O
|
| O
nous O
he O
minutes O
pas O
souvent O
d' O
accord O
, O
|
| O
répondit O
le O
vieux O
. O
en O
ouvrant O
cntieremnert O
|
| O
sd O
porte O
et O
ch O
regardant O
avec O
une O
atten O
. O
- O
|
| O
-- O
Ahl B-PER
. O
il O
sont O
tennis O
cux O
- O
miémes.--- B-PER
|
 | O
Il O
ont O
ḿ̂me O
bien O
recommande O
|
| O
Qu' O
on O
. O
vous O
la O
rennit O
ce O
soir O
... O
|
| O
- O
Nous O
. O
les O
avec O
vus O
, O
monsieur O
. O
Waiis B-PER
|
| O
Cela- B-MISC
|
 | O
J' O
émais B-MISC
en O
bas O
quaddies O
sont O
arrivés O
|
| O
ll' O
ont O
parle O
de O
rendez-vous O
, O
je O
crois O
, O
|
| O
ei.i O
' O
querelle O
, O
| | O
ce O
mauwdis O
sujet O
de O
|
 | O
I2 B-MISC
. O
|
| O
Mathias B-PER
d O
encore O
, O
j' O
en O
suis O
sur O
, O
lait O
quet O
|
| O
Que O
coup O
desa O
wagon O
. O
: O
|
| O
- O
Comment O
tout O
de O
suite O
, O
MoScou B-MISC
|
| O
Arthur B-MISC
, O
Cstce B-MISC
que O
Cesserait.70U5 B-MISC
, O
par O
la O
. O
|
| O
Tard B-LOC
, O
qui O
auricr O
cu O
une O
Querelle O
avec O
|
| O
Mathias B-PER
, O
3 O
|
| O
-- O
Quis B-PER
mon I-PER
Cher I-PER
Monsieur I-PER
. O
Avancera B-PER
, O
|
| O
dit O
Arthur B-PER
souriant O
d O
demi O
, O
j' O
ai O
cu O
. O
une O
|
| O
Querelle O
avec O
ce O
grand O
h́ros O
du O
quartier O
. O
|
| O
heatin O
. O
AVeC B-LOC
|
| O
une O
. O
douloureuse O
inguietude O
le O
jeune O
D. B-PER
|
 | O
53 O
. O
|
 | O
Fernoy B-MISC
dont O
le O
visage O
etait O
éclairé O
par O
la O
|
| O
suivière O
qu' O
il O
tenait O
a O
la O
main O
. O
|
 | O
Pres B-PER
Serieuscmnent I-PER
, O
mon O
cher O
mon O
. O
|
| O
Sicur B-LOC
Vanicelay I-LOC
3 O
|
 | O
Et O
sandrine O
ajouter O
de O
plus O
, O
Arthur B-MISC
de O
|
 | O
DaVerROy O
reNDrA O
Cherlui B-MISC
.. O
-- O
|
| O
. O
M. B-PER
Varicelle I-PER
resta O
sure O
palier O
. O
|
 | O
- O
Pres O
Séricuisemnent O
, O
murmure O
-t O
-il O
. O
a O
|
| O
demi-voix O
, O
je O
ne O
m' O
émais B-MISC
pas O
trompé. B-MISC
|
 | O
Puis O
tout O
d O
Coup B-MISC
, O
. O
Coemne B-PER
. O
si O
Vieil B-PER
eut O
|
| O
Oublie B-LOC
. O
de O
lui O
rappeler O
le O
fardeau O
de O
ses O
|
| O
quatre O
vingts O
ans O
, O
il O
pousse O
la O
porte O
. O
dun O
. O
|
| O
mouvement O
risque O
et O
rapide O
et O
rentre O
|
| O
dans O
son O
appartement O
. O
|
| O
lumìre O
d O
la O
incin O
, O
ct O
, O
s' O
appuyant O
sur O
la O
|
| O
Tempe O
de O
l' O
escalier O
pour O
soutenir O
son O
|
| O
Corps B-MISC
quipe O
ployait O
avec O
peine O
, O
il O
cherche O
|
 | O
S B-LOC
|
| O
le O
papier' O
Arthur B-PER
de I-PER
Saverne I-PER
. O
avait O
. O
jet O
|
| O
a O
terre O
. O
-- O
Pas O
un O
Des B-MISC
. O
Tournements O
Au O
|
| O
jeune O
. O
homnnie B-PER
n' O
avait O
chappe O
. O
au O
. O
Vieil B-PER
|
| O
lard O
. O
|
 | O
Papier B-PER
, O
ce O
devait O
tre O
la O
lettre.qu' O
Ar O
|
| O
thur O
venait O
de O
recevoir O
.. O
. O
M. B-PER
Avancera I-PER
|
| O
la O
rainssant O
et O
Couvrit B-MISC
avec O
precipitation O
. O
|
 | O
Oh B-MISC
! I-MISC
Mon O
Bieu O
! O
mon O
Dieu O
! O
|
| O
Aussitot O
. O
: O
|
| O
i B-MISC
Ki I-MISC
il O
resta O
coince O
anéanti B-LOC
, O
tenant O
sd O
|
| O
lumìre O
d' O
une O
main O
, O
la O
lettre O
de O
. O
Autre O
.. O
|
 | O
Lies B-MISC
vieillards I-MISC
ont O
l' O
epérience O
du O
regard O
|
| O
Comme O
ils O
ont O
celle O
du O
cur O
, O
et O
l' O
agitation O
. O
|
| O
int́rieure B-LOC
d' O
Arthur B-MISC
ne O
. O
lui O
avait O
. O
|
 | O
D O
|
| O
fois O
. O
l' O
a. O
vieillesse O
. O
aithe O
la O
Jeunesse O
, O
de O
cotte O
|
| O
a O
flection O
salis O
écisme O
qui O
est O
rétachée O
de O
|
| O
tous O
les O
liens O
de O
la O
vie O
..... O
Arthur B-MISC
, O
dc.son B-LOC
|
| O
CoTé B-LOC
, O
il O
faut O
l' O
avouer O
, O
avait O
. O
ce O
dou O
pre O
|
| O
circus O
si O
rare O
aujourdhui O
, O
le O
respect O
des O
|
| O
cHeveux B-MISC
blancs O
, O
Et B-MISC
il I-MISC
ne I-MISC
se I-MISC
passait I-MISC
pas I-MISC
. O
un O
|
| O
Jour B-MISC
quil I-MISC
ne O
serrdt O
la O
main O
d O
Son O
vicnf O
|
| O
voisin O
, O
avec O
Celle B-LOC
: O
respectueuse O
et O
franche O
|
| O
Cordialite B-LOC
. O
qui O
. O
est O
. O
Comme O
. O
un O
écho O
, O
du O
|
| O
CHE O
. O
: O
|
| O
Dureste B-MISC
, O
depuis O
que O
le O
.enne O
Davernoy B-PER
|
| O
avait O
quitte O
lhotet O
du O
dawson O
hicul O
, O
le O
. O
|
| O
hasard O
, O
ce O
grand O
parraineur O
de O
toutes O
|
| O
Choses O
, O
avait O
toujours O
réuni O
létudiant O
et O
|
| O
le O
vieillard O
. O
|
| O
Tout.d B-MISC
. O
soit O
qu' O
il O
eut O
osei O
d O
une O
|
| O
impulsion O
suite O
de O
. O
son O
cacur O
, O
il O
. O
Collant O
. O
Contro O
le O
bois O
|
  | O
86 O
|
| O
son O
oreille O
attentive O
, O
ilécould B-LOC
. O
- O
A B-LOC
Vité I-LOC
.. O
|
| O
Ticur B-LOC
, O
on' O
allait O
et O
venait O
. O
|
| O
i O
M. B-PER
Avancera I-PER
trappe O
des O
petits O
coups O
d O
|
| O
la O
: O
porte O
. O
Presque O
aussitot O
le O
domestique O
|
| O
, O
IRA B-MISC
PARTIE I-MISC
. O
non O
, O
monsieur O
Vanceley B-PER
, O
i O
|
| O
ecrit O
: O
| | O
je O
crois O
qu' O
il O
d O
quelque O
Chose B-MISC
|
 | I-MISC
Et I-MISC
moi I-MISC
, I-MISC
j' I-MISC
en I-MISC
suis I-MISC
sar I-MISC
, O
Mon B-MISC
brave I-MISC
. O
|
| O
Jout B-PER
en O
. O
parlant O
ainsi O
, O
le O
vieillard O
frap- O
|
| O
fait O
affectueusement O
sur O
l' O
épaule B-MISC
du O
do- O
|
| O
Mystique O
. O
|
 | O
Je O
ne O
demande O
pas O
mieux O
, O
Mon B-MISC
.. I-MISC
|
| I-MISC
sicur I-MISC
Avancera I-MISC
, O
car O
vous O
cles O
un O
bien O
|
| O
brave O
hornme O
, O
et O
, O
depuis O
le O
portier O
jus- O
|
| O
Quais B-MISC
mansardes I-MISC
, O
tout O
le O
monde O
vous O
|
| O
ime O
ici O
. O
qui O
entrait O
, O
. O
la B-MISC
Vendéci I-MISC
- O
N' B-MISC
y I-MISC
allais I-MISC
|
 | O
B B-LOC
|
| O
toujours O
un O
Nuage B-LOC
de O
vague O
. O
douleur O
sur O
|
| O
le O
front O
de O
ceux O
dont O
. O
les O
.premiers O
. O
pas O
|
| O
dans O
la O
vie O
nont O
.. O
pas O
. O
été O
entourés O
de O
cette O
. O
|
| O
double O
et O
inalt́rable B-LOC
affection O
d O
|
 | O
M. B-PER
Vancélay I-PER
resta O
longtemps O
silencieux O
|
 | O
et O
pésif O
.. O
|
 | O
Cest O
donc O
bien O
vrai O
, O
monsieur O
Ar- B-PER
|
| O
thur O
, O
ditiltout O
dcoup O
, O
vous O
vous O
batter O
|
| O
demain O
avec O
Mathias B-PER
) O
|
| O
arthur O
était O
si O
loin O
de O
s.attendre B-LOC
, O
a O
cette O
|
| O
Mois O
qui O
venait O
se O
jeter O
ainsi O
dans O
le O
tul O
. O
de O
ses O
pensees O
, O
qu' O
il O
tressaillit O
info O
. O
|
 | O
Lejeune B-MISC
DarernyJ. I-MISC
Se I-MISC
penche O
un O
peucu O
. O
|
| O
- O
Vous O
etes O
bien O
bou O
, O
. O
Monsieur O
. O
Van B-PER
|
| O
. O
S9 B-ORG
|
| O
CLay B-LOC
, O
Ct B-ORG
VouS. I-ORG
saVEZ O
DiEn B-PER
QuE I-PER
VONS O
MC O
MIE O
|
| O
deranger O
jamais O
. O
|
 | O
Le.vieillard B-ORG
. O
prit O
cette O
main O
qui O
.. O
le O
. O
|
| O
Jenne B-MISC
homme O
. O
lui O
tendait O
, O
: O
et O
la O
Serra B-LOC
|
| O
troitement O
dans O
les O
. O
deux O
. O
siennes O
. O
nest O
mon O
age O
et O
l' O
int́ret O
bien O
grand O
. O
querelle O
|
| O
est O
elle O
donc O
. O
sericuse O
? O
lle O
neutron O
Confi B-LOC
|
| O
lier O
. O
|
 | O
Jeneleveur B-PER
. O
pas O
, O
imterrompit O
lors O
. O
|
| O
BCE B-MISC
Arthur I-MISC
: O
. O
|
 | O
Mon O
. O
Ct B-LOC
. O
Ai O
|
| O
devoir O
. O
de O
. O
tout O
homme O
ct O
. O
de O
tout O
COEur B-MISC
|
| O
bien O
placé. O
de O
répandre O
son O
sang O
: O
et O
de O
|
| O
Donnera B-MISC
Vie I-MISC
pour O
défendre O
. O
Son O
hOnNeur O
. O
est O
de O
ces O
querelles O
futiles O
, O
ind- O
|
 | O
BG.-- B-LOC
|
| O
Jouables B-LOC
souvenir O
qui O
. O
ne O
Valent B-LOC
pas I-LOC
. O
Mne B-LOC
. O
|
| O
coule O
goutte O
du O
sang O
precious O
que O
l' O
on O
|
| O
Dans O
le0 O
veines,.i O
Je O
Vous O
parle O
sévere- O
|
| O
tant O
, O
girondin O
, O
parce O
que O
je O
. O
Vous O
Aime O
. O
|
| O
et O
que O
le O
coeur O
. O
parle O
. O
toujours O
ainsi O
. O
|
 | O
Limpression B-LOC
que O
. O
M. B-PER
Avancera I-PER
. O
avait O
|
| O
Crise O
dans O
ses O
paroles O
était O
grave,-i O
son O
|
| O
Visage B-LOC
, O
toute O
sa O
personne O
, O
par O
un O
Change B-PER
. O
|
| O
quent O
subit' O
avait O
pris O
un O
aspect O
de O
. O
di O
|
| O
Nité B-LOC
calme O
et O
sérieuse B-LOC
qu' O
Arthur B-LOC
. O
re O
lui O
. O
|
| O
avait O
jamais O
vu O
, O
ce O
que O
peut O
entre O
n' O
avait O
. O
|
| O
pondit O
il O
apŕs B-PER
un O
instant O
silence O
, O
Comn B-PER
|
| O
ine O
. O
s' O
il O
cut O
voulu O
. O
Condément' B-PER
en O
. O
lui O
les O
paroles O
qui O
renon O
|
| O
naient O
encore O
d O
ses O
oreilles O
. O
Entre O
Wlathids B-PER
|
| O
et O
moi O
, O
il O
existe O
une O
haine O
instinctive O
, O
un O
|
| O
Rel B-PER
longtemps O
. O
d' O
etre O
venus O
|
| O
i O
6f O
. O
|
| O
monsieur O
Avancera B-PER
, O
dessert.nous O
, O
et O
écou O
.. O
|
| O
LCT O
MILAn B-MISC
inStanT. I-MISC
|
 | O
Le O
vieillard O
et O
de O
la O
. O
téte B-PER
u I-PER
signe O
alr B-PER
|
| O
matiques' O
assit O
en O
face O
d' O
Arthur B-MISC
. O
|
 | O
Nous O
savez O
, O
Monsieur B-PER
Avancera I-PER
, O
|
| O
qu' O
a O
l' O
école O
j' O
ai O
quelques O
amis O
, O
ils O
sont O
|
| O
nombreux O
. O
mé̂me B-MISC
: I-MISC
A O
ma O
Vois O
, O
ilo O
vient O
. O
|
| O
Ils O
m' O
aiment O
, O
je O
les O
aime O
, O
et O
je O
suis O
seul O
|
| O
Teux B-PER
et O
cher O
de O
l' O
empire O
que O
j' O
ai O
pris O
, O
sur O
|
| O
Cns B-LOC
, O
car O
Cetempire B-LOC
, O
c' O
est O
par O
Montpelli- B-MISC
|
| O
Tence B-MISC
, O
par O
l' O
energie O
de O
md O
pense O
et O
de O
|
| O
Mon B-MISC
Cur I-MISC
queue I-MISC
l' I-MISC
ai I-MISC
conquis.- I-MISC
|
| O
a O
travers O
le O
calme O
avec O
lequel O
Il O
. O
Van B-PER
. O
sa O
vie O
passe O
qui O
. O
|
| O
revenait O
au O
vieillard O
. O
|

| O
.. O
Ci O
|
| O
- O
Les B-LOC
Roric.sont I-LOC
ainsi O
Faits B-LOC
, O
Aur B-LOC
. O
|
| O
murA.tila O
voix O
demi-base O
, O
ils O
donnent O
|
 | O
Olson B-PER
. O
domaines O
: O
. O
l' O
ind́pendance B-LOC
et O
la O
Vi B-LOC
|
| O
robertson O
des.tous O
aVEC B-ORG
lesquels O
onne O
Lait B-MISC
|
 | I-MISC
queues I-MISC
Coclaves I-MISC
.. O
|
 | O
Linduence B-LOC
que O
. O
jai O
, O
. O
Continuit B-MISC
Ar.-- I-MISC
|
 | O
thur O
, O
Mathias B-PER
l' O
a O
devon O
cote O
sur O
ceux O
qui O
|
| O
i O
menant O
la O
, O
meine O
. O
bien O
. O
que O
l' O
intelligence O
. O
de O
. O
la O
|
| O
Dense O
domine O
la O
paresse O
. O
de O
l' O
estaminet O
. O
|
| O
. O
Entre O
Rous B-PER
, O
. O
il O
ne O
. O
Fallait O
qu' O
une O
étin- O
. O
plus O
. O
Grossier B-PER
, O
ct O
|
| O
NOMS O
AVONS O
priS O
PERdRE.VOUS B-MISC
, O
pORT B-MISC
LemnAin I-MISC
|
| I-MISC
Matin I-MISC
.. O
: O
|
| O
. O
Et O
puis O
Encore B-MISC
, O
Continu B-MISC
, O
Arthur B-MISC
|
| O
qui O
. O
signait O
.. O
Cn B-MISC
. O
parlant O
ci O
en O
cumé B-LOC
.. O
|
| O
rant O
tous O
ses O
gricls O
cachés O
. O
contre O
Id- B-PER
|
 | O
13 O
|
| O
this O
, O
n' O
cstil O
pas O
le O
matamore O
le O
spadas O
|
| O
sein O
de O
l' O
école O
... O
Chaque O
jour O
, O
a O
chaque O
|
 | O
heures O
ne O
. O
parle O
- O
til O
: O
pas O
. O
des O
levons O
qu' O
il O
|
 | O
pŕtend O
avoir O
. O
donnéest O
- O
Deja B-MISC
il O
d' O
qui O
|
| O
plusieurs O
. O
se O
. O
Entrerait B-PER
dans O
ses O
Cot B-PER
. O
|
| O
minutes O
de O
m' O
avoir O
fait O
reculer O
. O
Vous O
Voyer B-PER
. O
|
| O
bien O
que O
c.cst O
impossible O
. O
P' O
ailleurs O
, O
ne O
|
| O
fautif O
pas O
toujours O
avoir O
une O
premiere O
|
| O
affaire O
? O
la O
Conscience B-MISC
est O
tranquille O
, O
et O
|
| O
l.on O
. O
d O
le O
son O
droit O
, O
pour O
soi O
quand O
on O
se O
|
| O
bat O
pour O
. O
la O
d́fense O
. O
d' O
une O
femme O
: O
. O
|
 | O
. O
Je O
Comprends B-LOC
toute O
votre O
. O
irritation O
.. O
|
| O
reprit O
le O
vieillard O
d' O
une O
voix O
calme O
, O
-je O
|
| O
Vous O
. O
al O
bien O
ecoute O
. O
|
| O
VOTRe B-MISC
QueVOuSle I-MISC
RoYcE. I-MISC
Payer O
. O
|
| O
tont O
a O
lheure O
cher O
mon O
grand O
- O
p̀re O
. O
|
| O
- O
C' O
est O
bien O
, O
Arthur B-MISC
, O
d' O
avoir O
pris O
un O
|
| O
homme O
grave O
et O
sérieur B-MISC
Comme O
le O
pene O
. O
|
| O
Tal B-PER
, O
et O
quel O
est O
votre O
second O
lémoins O
|
 | O
- O
Jen' O
ai O
en O
le O
temps O
encore O
de O
ren O
|
| O
Venir O
personne O
, O
je O
compte O
ecrire O
d O
un.de O
. O
|
| O
.- O
NoulerVous B-MISC
que O
je O
vous O
accord O
|
| O
PAgne B-MISC
.. O
|
| O
- O
Vous O
, O
Monsieur B-PER
Vancelayi I-PER
|
| O
- O
La O
demande O
, O
Vous B-MISC
étonne I-MISC
, O
Monsieur B-PER
|
| O
Arthur B-MISC
, O
reprit O
le O
vieillard O
avec O
un O
sourire O
|
| O
quidonnait O
d O
sd O
physionomie O
une O
étrange O
|
| O
expression O
, O
le O
vieux O
pere O
Avancera B-PER
n' O
est O
|
| O
plus O
bon O
A. B-PER
rien O
avec O
ses O
quatre O
, O
vingts O
|
| O
ansl O
mais O
, O
soyer O
tranquille O
, O
si O
la O
vieillesse O
|
| O
mine O
les O
forces O
du O
corps O
, O
elle O
ne O
touche O
|
| O
Pas O
A B-LOC
Celles I-LOC
du O
coeur O
. O
: O
Je O
vous O
en O
prie O
, O
|
| O
LAisSE2 O
MOI O
VOUS O
ACCOMpAgNER B-LOC
. O
|
 | O
D O
|
| O
i B-MISC
Arthur I-MISC
regarda O
M. B-PER
Avancera I-PER
. O
-i O
Les O
.. O
|
| O
Veux B-LOC
du O
. O
vieillard O
étaient O
humaines O
, O
mais O
|
| O
Toutson B-ORG
Corps I-ORG
s' O
était O
redressé B-LOC
ct O
avait O
pris O
|
| O
une O
altitude O
subite O
de O
fermet́ B-LOC
et O
d' O
éner- B-LOC
|
| O
Gie B-PER
quictonnd O
le O
jeurie O
Homme B-PER
. O
. O
|
 | O
Avec O
plaisir O
, O
miorisieur O
Avancera B-PER
, O
|
 | O
lui O
dutil O
, O
mais O
a O
unecondition O
, O
c' O
est O
que O
|
| O
. O
Sur O
le O
terrain O
, O
nous O
we O
chercher O
par O
d O
|
| O
chercher O
le O
combat O
.. O
- O
|
| O
i O
Le O
vieillard O
avait O
fait O
un O
Mouvement B-MISC
|
| I-MISC
de I-MISC
joie I-MISC
, O
etes O
deux O
mains O
de O
la O
fois O
avaient O
|
| O
Serre B-LOC
celles O
du O
jeune O
Davernoy B-PER
. O
|
| O
. O
|
 | O
apres O
un O
moment O
de O
silence O
, O
et O
Conte B-MISC
|
| O
Arthur B-MISC
le O
. O
regardait O
, O
visiblement O
tonne O
|
| O
Cd B-MISC
. O
|
| O
de O
, O
Voir B-MISC
chronique I-MISC
. O
de O
Car.et B-MISC
de I-MISC
. O
COrps B-MISC
|
| O
Ce O
vieillard O
d' O
ordinaire O
. O
: O
|
| O
. O
Vous B-MISC
Re I-MISC
m I-MISC
en O
couler O
point O
, O
H B-PER
Este I-PER
|
| O
pas O
, O
Monsieur B-MISC
Arthur I-MISC
, O
de O
md O
demande O
. O
I. O
|
| O
e O
Re B-MISC
suis O
que O
. O
Votre O
Voisin B-PER
, O
An B-MISC
.. O
Daufe B-MISC
|
| O
Vichy B-LOC
bien O
triste O
, O
bien O
sombre O
, O
Mais B-MISC
je.- I-MISC
|
| O
Nous O
dime O
, O
Boys B-MISC
, I-MISC
je I-MISC
boys I-MISC
dites I-MISC
. O
Dire O
.. O
|
| O
Que O
... O
parce O
que O
nous O
Ces O
. O
hon O
. O
Cl B-LOC
. O
Sant B-LOC
. O
sentiments O
|
| O
dang O
notre O
coeur O
, O
cf O
que O
nons O
Faits B-MISC
, O
. O
Qui O
: O
|
 | O
avons O
beaucoup O
vecu O
, O
nous O
. O
rayons O
. O
qui3 O
. O
: O
|
| O
Son O
rares O
, O
Je B-MISC
vous I-MISC
Aie I-MISC
, O
pour O
ce O
que O
|
| O
Vous O
. O
avez O
fait O
ce O
matin O
et O
puis O
.. O
: O
Mon O
. O
hésita B-MISC
, O
il O
. O
semblait O
; O
que O
.. O
|
| O
sa O
voix O
tremblait O
a O
tel O
. O
point O
Sur O
Ses O
livres O
; O
|
| O
quil O
luítait O
impossible O
de O
parler O
. O
: O
|
| O
- O
Parce O
que O
... O
Murmure.t.il B-MISC
en O
Met B-MISC
|
| O
ant O
la O
main O
devant O
ses O
. O
veur O
. O
parce O
. O
Nue B-LOC
. O
: O
|
| O
- O
67.- O
|
| O
J' O
ai O
cu O
wn O
. O
AmC. O
|
| O
Cemaunatea B-ORG
mut I-ORG
| 
| I-ORG
es I-ORG
Jour I-ORG
, O
pendant O
que O
l' O
autre O
. O
s' O
appuyait O
|
| O
Sur O
ses O
livres O
.. O
: O
.. O
Dn B-MISC
eat I-MISC
dit O
. O
qu' O
il O
voulait O
. O
|
| O
Comprimer B-LOC
les O
plans O
. O
de O
son O
COUrs B-MISC
. O
: O
|
 | O
reprit O
d' O
un O
. O
voix O
plus O
basse O
. O
|
| O
. O
Quand O
. O
je O
vois O
un O
. O
Grave O
jeune O
|
| O
ROmE B-LOC
, O
pleinE B-MISC
CCEMECOMITRC I-MISC
. O
pauvre O
enfant O
|
| O
. O
Dh B-MISC
. O
! O
n' O
ayer O
aucune O
Crainte B-MISC
, O
votre O
hon O
... O
|
| O
Repr B-MISC
Cst I-MISC
BOnne O
main O
.. O
A O
mon O
fils O
, O
je O
|
| O
dirais O
. O
ce O
. O
que O
je O
. O
vous O
dis O
: O
F B-LOC
es O
jeune O
, O
tu O
. O
|
| O
as O
du O
coeur O
, O
. O
tui O
a5 O
pris O
la B-LOC
d́fense I-LOC
d' O
Anc B-ORG
|
| O
lemme O
qu' O
on O
insultait O
, O
in O
de O
bien O
fait O
: O
|
| O
C' O
est O
le O
devoir O
dun O
homme O
. O
- O
Et O
par- O
|
| O
dien O
wn B-MISC
inalI I-MISC
Dn I-MISC
. O
on O
voit O
bien.d' O
autres O
|
  | O
08 O
. O
|
| O
ans O
la O
vie O
. O
: O
Le O
grand O
Mathias B-PER
na I-PER
|
| O
Que.bien B-LOC
se O
tenir O
, O
nous O
le O
aimerions O
|
| O
par O
un O
petit O
chemin O
qui O
n' O
aura O
pas O
de O
|
| O
PierreS B-MISC
.. O
|
 | O
I. B-MISC
est O
impossible O
de O
rendre O
par O
des O
mots O
|
| O
l' O
expression O
du O
visage O
et O
de O
la O
voix O
avec O
. O
tris O
|
| O
lesse O
connexe O
et O
de O
gravite O
mogueuse O
qui O
|
| O
DOuT B-MISC
des O
yeuX O
pluS O
CHErChéS O
quE O
CCIE B-PER
dAr I-PER
. O
|
| O
mordait O
le O
eceur O
du O
- O
vieillard O
... O
--- O
|
| O
.. O
Allons O
, O
reprit O
il O
de O
la O
meme O
fois O
, O
il O
|
| O
est O
tard O
, O
former O
tranquille O
, O
monsicurar O
. O
|
| O
thur O
: O
demain O
matin O
, O
je O
viendrai O
vous O
|
 | O
ereiller O
moimeme O
, O
MaIS B-MISC
SOUTIEN O
COCHeT B-ORG
|
| O
Nous O
, O
ne O
penser O
a O
rien O
, O
il O
faut O
avoir O
bien O
. O
|
| O
Dormi B-LOC
pour O
que O
le O
poignet O
soit O
sur O
, O
et O
le O
|
| O
MarS B-PER
LETtE. I-PER
|
 | O
M. O
Avancera B-PER
. O
apres O
avoir O
prononce O
Ces O
|
 | O
cd O
. O
. O
|
| O
Paroles B-PER
serr O
une O
derniere O
fois O
les.mains O
. O
|
| O
du O
jenne O
étudiant O
, O
et O
rentra O
son O
dans O
ap O
|
| O
Partement B-MISC
. O
qui O
le O
re O
|
| O
Gardait B-MISC
et O
l' O
écourait O
, O
toute O
sa O
fermetté B-MISC
ap O
|
| O
Parente B-MISC
disparut O
, O
et O
se O
. O
laissant O
tomber O
|
| O
dans O
son O
vieux O
fauteuil O
, O
il O
Murmure B-MISC
AVEC I-MISC
|
| O
AsSentiment B-MISC
de O
profonde O
douleur O
: O
|
 | O
Demain B-MISC
J. I-MISC
: O
S' O
il O
allait O
être O
tue O
... O
|
 | O
Blessures B-LOC
se O
passaient O
, O
et O
le O
vieux O
Van- B-PER
|
| O
Clay B-PER
, O
le O
front O
dans O
ses O
marins O
, O
ne O
faisait O
|
| O
LucHO B-MISC
mOuVeMEnT. O
- O
La O
lingerie O
qu' O
il O
|
| O
avait O
pośsur O
la O
chemine O
s O
éteignit O
con- O
|
 | O
source O
, O
petites O
apergutmemne O
pas O
de O
l' O
oss O
|
| O
curite O
qui O
l' O
enveloppait O
. O
Les O
premiers O
|
| O
i O
Rayons O
du O
jour O
le O
réveillerent O
seuls O
desa O
|
| O
méditation B-LOC
silencieuse O
. O
- O
Ilshabilla B-PER
d O
la O
|
| O
hate O
, O
regard O
Vhenre B-PER
, O
ct O
sortant O
de O
son O
. O
|
 | O
Monsieur O
Arinur B-PER
. O
: O
lui O
dition O
.. O
|
 | O
Crois O
qu' O
il O
vient O
de.se O
reveiller O
|
| O
Fn B-MISC
cet O
, O
Arthur B-MISC
shabillait O
lorsque O
. O
|
| O
M. B-PER
Avancera I-PER
entre O
. O
|
| O
