VILlage B-MISC
|
| O
Adelaide B-PER
de I-PER
M I-PER
ariendal O
, O
|
| O
drame O
en O
cinq O
actes O
.. O
|
| O
I B-PER
I I-PER
e I-PER
|
| O
r2Il O
|
| O
1A1n O
|
 | O
- O
I B-PER
I I-PER
|
| O
MOd11lLd O
|
| O
] O
. O
Adelaide B-PER
de I-PER
M I-PER
ariendal O
, O
drame O
en O
cinq O
actes O
... O
1783 O
. O
|
| O
3l O
Quelques O
contenus O
sont O
soumis O
a O
un O
rgime O
de O
lutilisation O
particulier O
. O
Ceux O
- O
ci O
sont O
|
| O
signale O
par O
la O
mention O
Source B-MISC
gallica.BnF.fr O
/ O
Bibliotheque B-MISC
municipale I-MISC
de I-MISC
... I-MISC
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
Lutilisateur B-LOC
est O
|
| O
invite O
a O
s' O
informer O
aupres O
de O
ces O
bibliothques O
de O
leurs O
conditions O
de O
lutilisation O
. O
|
| O
notamment O
en O
matiere O
de O
propriete O
intellectuelle O
. O
|

 | O
A B-LOC
|
| O
L O
|


| O
lA O
|
| O
T O
| | O
T O
|

| O
A O
T O
D O
E O
|

| O
s O
. O
|
| O
.- O
|
| O
M B-ORG
AR I-ORG
IEN I-ORG
DAL I-ORG
: O
|
| O
DRAME B-ORG
EN O
CINQ B-MISC
ACTES I-MISC
. O
|
| O
-====x====eee===. O
|
| O
Prix O
| | O
liv O
. O
ro O
fois O
. O
|
| O
` O
= O
s O
= O
e-=e==x==. O
|

| O
2 O
|

| O
1 O
|
| O
% O
|


| O
3 O
|
| O
2 O
|

| O
A O
N O
A O
R O
S O
S. O
|

| O
t O
| 
| O
Chez O
OrN B-ORG
- O
Nages B-ORG
BASTIEN I-ORG
, O
Libraire B-LOC
, O
|
| O
rue O
duPetit O
- O
Lion B-LOC
, O
pas O
de O
la O
nouvelle O
Comedie B-LOC
|
| O
Frangcoife B-LOC
. O
|

| O
AeeeaeELEEEEh O
|
| O
M O
, O
DCC B-LOC
. O
LX O
XXIII B-MISC
. O
|


| O
I7 B-ORG
|

| O
e O
= O
Arabie O
. O
|



| O
DE O
R O
s O
O O
NAGES B-ORG
. O
|
| O
, O
aee- O
|
| O
LA O
BARONNE B-ORG
|
| O
LE O
CHEVALIER B-ORG
, O
leur O
fls O
. O
|
| O
ADELAIDE B-ORG
, O
leur O
fille O
.. O
|

| O
FR O
AN O
A O
N O
E O
R O
, O
Gociant B-LOC
fous O
le O
nom O
de O
|
| O
DUMONT B-MISC
. O
|
 | O
D O
UN O
P O
PUIS O
, O
ami O
de O
Fankner B-LOC
, O
sous O
le O
nom O
. O
, O
|
| O
ANTOINE B-MISC
. O
|
| O
M. O
JER B-ORG
OME I-ORG
, O
Concierge B-MISC
. O
ee O
. O
|
| O
La B-MISC
Scene I-MISC
e I-MISC
de I-MISC
en I-MISC
Allemagne I-MISC
dans O
|
| O
un O
chteau O
appartenant O
au O
Largo B-MISC
|

| I-MISC
21 I-MISC
|
| O
a O
|
| O
Ii B-LOC
|
| O
ry O
|
  
| O
l O
| 
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
T I-MISC
D I-MISC
E O
|
 | O
R O
2 O
|
| O
i&+ O
|
 | O
s O
- O
| | O
7r O
|
| O
7r O
|  
| O
e O
|
| O
D.E O
.L.E.ND.t.a O
|
| O
t==e===exekeee O
= O
reeves O
|
| O
r O
|   | O
f O
|  
| O
ACTE O
PREMIER O
. O
|
| O
sCENE O
P O
R O
E O
MIE O
RE O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R O
O O
N O
, O
M. B-PER
J I-PER
E I-PER
R I-PER
O I-PER
M I-PER
E. I-PER
|


| O
.L O
E B-PER
L I-PER
A I-PER
Ro O
N. O
|
| O
, O
rome O
, O
il O
y O
a O
tente O
ans O
que O
vous O
avez O
|
| O
ma O
confiance O
, O
| | O
cet O
aujourd'hui O
que O
jai O
| | O
plus O
|
| O
que O
jamais O
besoin O
votre O
sele O
. O
Allez B-MISC
prier I-MISC
ma I-MISC
. O
|
| O
femme O
& O
mes O
enfants O
de O
se O
rendre O
ici O
; O
dela O
vous O
|
 | O
irez O
chercher O
les O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
avez O
|
| O
retenus O
au O
village O
pour O
mon O
service O
, O
& O
me O
les O
|
| O
iamenerez O
. O
Allez B-MISC
. O
eul O
) O
Il O
m' O
en O
cote O
, O
mais O
ille O
|
| O
faut O
. O
Le O
bonheur O
de O
la O
famille O
, O
la O
tranquillit O
de O
|
 | O
mes O
jours O
, O
mon O
honneur O
, O
tout O
exige O
ce O
sacrifice O
. O
|
| O
Il O
est O
cruel O
de O
parler O
tout O
un O
coup O
du O
sein O
des O
. O
|
| O
A B-LOC
|
 
| I-LOC
A B-MISC
D I-MISC
dE I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
T I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
|
| O
1 O
|
 | O
plaisirs O
& O
du O
luxe O
dans O
1'obscurit O
& O
la O
retraite O
, O
. O
|
| O
mais O
j' O
ai O
de O
la O
fermet O
, O
& O
je O
suis O
jaloux O
de O
la O
|
| O
gloire O
.. O
Heureux O
encore O
, O
si O
je O
n' O
ai O
pas O
pris O
trop O
, O
|
| O
tard O
une O
revolution O
leclaire O
. O
.. O
. O
On O
approche O
, O
|
| O
c' O
est O
ma O
famille O
; O
montrons O
leur O
un O
visage O
serein O
|
| O
& O
pour O
ne O
pas O
les O
alarmer O
, O
affections O
a O
leurs O
yeux O
|
| O
une O
tranquillit O
, O
que O
mon O
coeur O
est O
bien O
loin O
de O
|
| O
sentir O
. O
|
| O
esse====ee=-===seE O
) O
|
| O
o O
lE B-LOC
T I-LOC
|
| O
s O
c O
E O
N O
E O
I O
I O
|
| O
LE O
B B-LOC
A O
R O
O O
N O
, O
L B-MISC
A I-MISC
N I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
O I-MISC
N I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
, O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-ORG
, O
ADELAIDE B-ORG
. O
|
| O
L O
| | O
B B-LOC
AR O
o O
N. B-ORG
|
| O
7 O
|
| O
l. O
A O
femme O
, O
mes O
enfans O
, O
prenez O
place O
aupres O
|
| O
de O
moi O
. O
( O
Ils O
s' O
agence O
. O
) O
Vous O
connoilfez O
tous O
|
| O
la O
noblesse O
de O
notre O
origine O
& O
anciennet O
de O
|
| O
notre O
maison O
. O
LAllemagne B-MISC
en O
connait O
peu O
d' O
audi O
|
| O
illustres O
. O
Je O
crois O
vous O
avoir O
transmis O
avec O
mon O
|
| O
fang O
des O
sentiments O
qui O
en O
font O
dignes O
. O
Si O
quelqu' O
un O
|
| O
de O
vous O
fait O
jamais O
.. O
Mais O
je O
fais O
vous O
connaitre O
, O
|
 | O
je O
vous O
rends O
justice O
; O
ainsi O
je O
ne O
vous O
deguiferai O
, O
|
| O
pas O
plus O
long O
- O
temps O
notre O
situation O
, O
mes O
dessins O
, O
|
| O
& O
les O
sacrifices O
que O
j' O
attends O
& O
que O
exige O
de O
|
| O
yens O
. O
Quand O
votre O
ayeul O
perdit O
la O
vie O
, O
je O
me O
|


| O
. O
|
| O
D O
E O
M O
A O
RIEN O
AL O
. O
|
| O
3 O
|
| O
trouvai O
ritier O
de O
plusieurs O
chateaux O
& O
de O
beau- O
|
| O
coup O
de O
terres O
Les B-MISC
uns I-MISC
presque I-MISC
ruines I-MISC
font O
|
| O
sur O
le O
point O
de O
s' O
crouler O
, O
& O
nous O
menacent O
de O
|
| O
leurs O
debris O
. O
Pour O
les O
terres O
, O
la O
plupart O
incultes O
|
| O
ou O
feuilles O
, O
ne O
nous O
offrent O
que O
. O
des O
titres O
inutiles O
|
| O
8 O
& O
faftueux O
. O
Nos O
revenus O
nous O
ifuffilfent O
a O
peine O
, O
|
| O
depuis O
plus O
de O
dix O
ans O
os O
dettes O
croiffent O
en O
|
| O
proportion O
du O
deperifement O
de O
nos O
biens O
. O
NOn O
|
| O
Banquier O
ma O
retir O
fon O
credit O
, O
quelques-uns O
de O
|
| O
nos O
romanciers O
ont O
semble O
prendre O
l' O
alarme O
. O
Si O
|
| O
quelqu' O
un O
d' O
entre O
eux O
donnoit O
le O
final O
, O
tout O
feront O
|
| O
perdu O
: O
j' O
ai O
voulu O
eviter O
cette O
catastrophe O
. O
Il O
n' O
etait O
|
| O
qu' O
un O
moyen O
, O
cetoit O
de O
diminuer O
nos O
dpenles O
, O
|
| O
de O
retrancher O
notre O
maison O
... O
La O
chose O
est O
faite O
, O
|
| O
& O
j' O
ai O
mis O
ordre O
a O
tout O
. O
Ainsi O
, O
mes O
enfans O
, O
ne O
|
| O
soyez O
pas O
surpris O
de O
ne O
plus O
voir O
parfaite O
cette O
|
| O
foule O
de O
ges O
oififs O
, O
de O
ces O
inatiables O
parasites O
|
| O
qui O
emploient O
aflidument O
a O
nos O
pieds O
: O
vous O
au- O
|
| O
rez O
plus O
devant O
les O
yeux O
cette O
troupe O
de O
vils O
|
| O
finances O
qui O
, O
nes O
pour O
servir O
les O
caprices O
dun O
|
| O
maitre O
, O
inondoient O
notre O
maison O
, O
& O
y O
faifoient O
|
| O
renger O
la O
mollesse O
, O
l' O
intemperance O
& O
les O
mauvaises O
|
| O
moeurs O
. O
J' O
ai O
donne O
ordre O
a O
M. O
Jerome B-PER
de O
nous O
|
| O
choisir O
dans O
le O
village O
deux O
jeunes O
gens O
dociles O
|
| O
& O
honnetes O
pour O
nous O
servir O
; O
en O
renoncent O
au O
|
| O
luxe O
vous O
aurez O
toujours O
le O
neceffaire O
. O
Nos O
besoins O
|
| O
font O
bien O
diminu O
, O
& O
ces O
trois O
personnes O
nous O
|
| O
suffiront O
. O
Si O
nous O
restions O
a O
la O
ville O
, O
ce O
projet O
|
| O
P B-LOC
|
| O
A O
il O
|
| O
A B-LOC
|
| O
T O
| 
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L O
A O
T O
DE O
|
 | O
r O
|
| O
feront O
impraticable O
, O
vous O
le O
fente O
: O
1 O
il O
faut O
|
 | O
soutenir O
fon O
rang O
, O
il O
n' O
est O
point O
de O
consolidation O
|
| O
qui O
arrete O
, O
on O
sacrifie O
tout O
. O
Mais O
a O
la O
campagne O
|
 | O
o O
l' O
on O
n' O
a O
ni O
rivaux O
ni O
importuns O
, O
il O
est O
ais O
de O
le O
|
| O
contraindre O
, O
& O
nous O
le O
devons O
. O
Nous O
voiladonc O
|
| O
fixes O
a O
ce O
chteau O
jusqu' O
a O
ce O
que O
nos O
epargne O
nous O
|
| O
aient O
mis O
en O
etat O
de O
payer O
nos O
dettes O
& O
de O
retour- O
|
| O
ner O
a O
la O
ville O
reprendre O
le O
rang O
que O
nous O
avons O
|
 | O
quitte O
. O
Le O
terme O
n' O
est O
pas O
suffi O
long O
que O
vous O
pour- O
|
 | O
riez O
. O
vous O
limaginer O
. O
Une O
grande O
economie O
va O
|
| O
laccelerer O
au O
gr O
de O
nos O
voeux O
, O
& O
j' O
espere O
que O
|
| O
trois O
ou O
quatre O
annees O
nous O
suffiront O
. O
|
| O
( O
ue O
le O
onde O
garde O
belges O
dans O
le O
silence O
. O
|
| O
Le B-PER
Baro I-PER
continue O
avec O
douceur O
. O
) O
. O
|
| O
Eh B-LOC
bien O
, O
mes O
enfants O
|
| O
A B-LOC
: O
| | O
i O
| | O
.A O
t O
n O
E. O
|
| O
Mon O
pere O
, O
vous O
devez O
compter O
sur O
l'6ambiance O
|
| O
de O
tous O
ceux O
qui O
ont O
le O
bonheur O
de O
vous O
appar- O
|
| O
tenir O
, O
quelques O
soient O
nos O
gouttes O
, O
nos O
penchant O
, O
, O
|
| O
votre O
voix O
les O
fera O
toujours O
taire O
. O
Mais O
si O
vous O
|
 | O
voulez O
permettre O
que O
je O
vous O
fable O
envisager O
... O
|
| O
L B-PER
E I-PER
C I-PER
H O
B O
N O
A O
LA O
E O
R. O
|
| O
Non O
, O
Mademoiselle B-LOC
, O
les O
vues O
de O
mon O
pere O
|
| O
font O
fans O
replique O
. O
Il O
n' O
est O
qu' O
un O
moyen O
pour O
eta- O
|
| O
blair O
notre O
fortune O
, O
Vouloir B-LOC
opposer O
des O
reflexions O
, O
|
| O
ce O
n' O
est O
ni O
le O
lieu O
ni O
1'instant O
; O
ainsi O
, O
fans O
vous O
parer O
|
| O
dune O
obeifance O
a O
labelle O
notre O
devoir O
& O
nos O
|

| O
) O
M O
|
| O
D O
E.MAR O
IE B-ORG
NDAL I-ORG
. O
|

| O
intrets O
nous O
obligent O
, O
tongeons O
tous O
i O
concourir O
. O
|
| O
au O
bien O
& O
a O
la O
gloire O
de O
notre O
maison O
. O
|
| O
A O
|   | O
A O
n O
| | O
E. O
|
| O
.Pensez O
-vous O
, O
Monsieur B-PER
, O
que O
cette O
gloire O
me O
|
| O
tienne O
moins O
a O
coeur O
que O
vous O
|
| O
.LE O
B B-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
|
| O
J' O
en O
suis O
persuade O
, O
ma O
fille O
, O
& O
cest O
ce O
que O
|
| O
nous O
verrons O
| | O
en O
attendant O
je O
compte O
sur O
votre O
|
| O
foumiffion O
aux O
defirs O
& O
aix O
ordres O
d' O
un O
pere O
... O
Je O
|
| O
vois O
avec O
satisfaction O
votre O
fermet O
& O
c O
votre O
cou-- O
|
| O
rage O
, O
Chevalier B-LOC
, O
je O
nen O
attendons O
pas O
moins O
. O
Plus O
|
| O
de O
fetes O
pour O
vous O
, O
mon O
ami O
, O
mais O
je O
me O
flatte O
|
| O
que O
vous O
aurez O
encore O
des O
plaisirs O
. O
( O
Ils O
e O
levent O
) O
. O
|
| O
Voil O
ce O
que O
j' O
avais O
a O
vous O
dire O
. O
Croyez B-LOC
qu' O
il O
. O
|
| O
m' O
en O
a O
conduit O
pour O
me O
refoudre O
. O
Je O
n' O
ai O
pris O
mon O
|
| O
parti O
qu' O
a O
la O
derniere O
extremite O
, O
mais O
enfin O
il O
est O
|
| O
pris O
, O
& O
je O
ne O
fouffrirois O
pas O
les O
murmures O
. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
| | O
o O
N B-PER
NE I-PER
. O
|
| O
Vous O
nen O
entendrez O
point O
, O
Monsieur B-PER
Le I-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
L. B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
oN O
N. O
|
| O
Je B-MISC
Ne I-MISC
crois I-MISC
, O
Madame B-PER
... O
J' O
ai O
a O
vous O
entretenir.- O
. O
|
| O
... O
Qu' O
on O
nous O
laifle O
poiur O
quelques O
inftans O
, O
allez O
|
| O
ss O
enfans O
, O
& O
croyez O
que O
je O
m' O
occupe O
de O
votre O
|
| O
bonheur O
. O
|
| O
r O
|
| O
A B-LOC
iii I-LOC
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E O
L O
A O
T O
D O
E O
|
| O
v O
| 
| O
reee= O
|
| O
e O
, O
E B-LOC
= O
eee O
= O
les O
, O
g O
|
| O
s O
l O
E B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
I I-LOC
I I-LOC
I. O
|
 | O
a O
E B-LOC
|
| O
LE O
BARON B-LOC
, O
LA O
B B-LOC
RONNE I-LOC
. O
|
| O
r O
|
| O
( O
Pendant O
l O
derniere O
Scene O
Ia O
Baronne O
a O
temoigne O
|
| O
te O
grand O
battement O
. O
) O
|
| O
L O
s O
L B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
|
 | I-LOC
E I-LOC
vois I-LOC
, O
Madame B-PER
, O
que O
vos O
regrets O
galent O
les O
|
| O
miens O
. O
I1 B-MISC
et O
douloureux O
d' O
ensevelir O
dans O
une O
foli- O
|
| O
tude O
une O
famille O
comme O
la O
notre O
; O
mais O
pouvais O
-je O
|
 | O
prendre O
un O
autre O
partie O
Il O
est O
et O
bien O
plus O
affreux O
|
| O
de O
rendre O
nos O
enfans O
temoins O
de O
la O
chiite O
de O
notre O
|
| O
maison O
, O
| | O
cet O
instant O
n' O
etait O
pas O
fi O
loigne O
que O
|
| O
vous O
pouvez O
le O
croire O
. O
Si O
vous O
aviez O
, O
Madame B-PER
, O
|
| O
quelles O
font O
mes O
inquietudes O
.. O
, O
Mais O
ils O
n' O
oferoientl O
' O
|
| O
& O
je O
dois O
etre O
tranquille O
; O
mes O
vacanciers O
s' O
eli- O
|
| O
seront O
heureux O
de O
voir O
la O
retraite O
, O
& O
les O
moyens O
|
| O
extremes O
que O
emploie O
pour O
me O
mettre O
en O
tat O
|
| O
de O
les O
satisfaire O
, O
je O
ne O
pense O
pas O
quaucun O
d' O
eux O
|
| O
ftt O
allez O
hardi O
.. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
| | O
N B-LOC
. O
|
| O
Quand O
on O
perd O
son O
bien O
, O
on O
ose O
tout.e O
|
| O
L B-LOC
B I-LOC
B I-LOC
A O
R O
o O
N. O
|
| O
Ils O
savent O
que O
je O
suis O
honnete O
homme O
, O
& O
ils O
|
| O
auroient O
grand O
tort O
... O
|


| O
T B-MISC
| | I-MISC
T I-MISC
T I-MISC
|
| O
. O
D O
E B-MISC
M I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
IND O
AL O
. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
Ro I-LOC
N I-LOC
NE I-LOC
. O
|
| O
7 O
|
| O
Le O
tort O
est O
toujours O
pour O
ceux O
qui O
doivent O
, O
|
| O
Baron B-PER
; O
& O
le O
Chevalier B-PER
s' O
et O
-il O
arrange O
avec O
ceux O
|
| O
qui O
le O
poursuivaient O
, O
il O
faut O
qu' O
il O
demande O
grace O
. O
|

| O
LE O
B O
| | O
R O
o O
N. O
|
| O
Croyez B-LOC
-vous O
que O
le O
Chevalier B-LOC
voulut O
s' O
habiller O
|
| O
au O
point O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N B-ORG
N I-ORG
B. I-ORG
|
| O
S' O
apaiser O
pour O
temoigner O
des O
regards O
h O
des O
|
| O
gens O
a O
qui O
l' O
on O
doit O
tout O
? O
votre O
fils O
a O
le O
leur O
|
| O
trop O
haut O
, O
& O
cette O
fierte O
extreme O
n' O
elf O
point O
du O
|
| O
tout O
de O
failon O
. O
|
| O
L O
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
. O
|
| O
Il O
fe O
connoft O
, O
Madame B-PER
; O
plutadieu O
que O
le O
reste O
|
| O
de O
la O
famille O
lui O
reffemblat O
.. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N O
N O
E. O
|
| O
Point O
d' O
injures O
, O
Baron B-PER
; O
le O
reste O
de O
votre O
famille O
|
| O
vaut O
mieux O
que O
lui O
peut O
- O
etre O
. O
|
| O
L O
| | O
N B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o O
N. O
|
| O
PItt B-LOC
au O
ciel O
qui' O
Adelaide B-LOC
l. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N O
N O
E. O
|
| O
Eh B-LOC
bien O
, O
Adeline2 B-MISC
|
| O
L O
E O
L O
A O
R O
o O
N O
.. O
|
| O
C' O
efkl O
le O
la O
plus O
cruelle O
de O
mes O
alarmes O
.. O
| | O
a O
|
| O
Je O
n' O
en O
reviendrai O
jamais O
. O
Lingrate B-PER
l I-PER
Over I-PER
faire O
|
| O
choix O
dun O
amant O
, O
| | O
faire O
un O
choix O
indice O
delle O
, O
|
| O
A B-LOC
iv I-LOC
|
| O
T B-PER
rE I-PER
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
ID I-MISC
E I-MISC
|
| O
de O
moi O
, O
de O
toute O
la O
famille O
; O
al O
qu' O
elle O
y O
renonce O
. O
" O
|
| O
Jefens B-LOC
qu' O
elle O
ferait O
perdue O
, O
fi O
elle O
avoit O
laudace O
|
| O
de O
persister O
dans O
son O
amour O
. O
L' O
honneur O
de O
ma O
mai- O
|
| O
fon O
feront O
taire O
bientot O
la O
tendresse O
& O
la O
nature O
|
 | O
je O
ne O
rebonds O
pas O
de O
ce O
que O
je O
ferais O
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N B-ORG
N I-ORG
. O
|
| O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
, O
faites O
-moi O
la O
grace O
de O
|
| O
m' O
couter O
. O
Notre O
maison O
et O
ancienne O
, O
mais O
elle O
|
| O
est O
pauvre O
. O
Nous O
ne O
pouvons O
faire O
un O
pas O
fans O
|
| O
nous O
voir O
faillites O
d' O
honneurs O
, O
& O
nos O
revenus O
s'- B-LOC
|
| O
teignent O
tous O
les O
jours O
; O
c' O
el O
-- O
dire O
, O
que O
l' O
inutile O
|
| O
abonde O
chez O
nous O
, O
& O
que O
nous O
manquons O
du O
nd- O
|
| O
refaire O
. O
Combien O
de O
maisons O
audi O
respeCtables O
, O
|
| O
peut O
- O
tre O
plus O
anciennes O
que O
la O
notre O
, O
le O
font O
|
| O
trouvees O
dans O
le O
meme O
cas O
.. O
Voyons B-LOC
l' O
exigeant O
|
| O
qu' O
elles O
ont O
pris O
, O
& O
profitons O
de O
leur O
exemple O
. O
|
| O
On O
a O
cherche O
des O
partis O
dans O
la O
finance O
ou O
dans O
|
| O
le O
commerce O
, O
on O
a O
donne O
des O
titres O
, O
on O
a O
recul O
|
| O
de O
l' O
or O
: O
un O
parti O
sent O
ennobli O
en O
enrichissant O
|
| O
l' O
autre O
, O
& O
tous O
les O
deux O
se O
font O
trouves O
h O
la O
fois O
|
| O
riches O
, O
nobles O
& O
heureux O
. O
Le O
fils O
d' O
un O
des O
plus O
|
| O
riches O
Gociants B-LOC
de I-LOC
Hollande I-LOC
aime O
Adelaide B-PER
, O
il O
. O
|
| O
a O
faite O
demander O
en O
mariage O
vous O
la O
lui O
avez O
|
| O
refufee O
cruellement O
; O
il O
s' O
et O
retir6 O
outre O
de O
colere O
, O
|
| O
mais O
il O
n' O
a O
pas O
refl6 O
d' O
adorer O
votre O
fille O
; O
je O
fais O
|
| O
qu' O
elle O
a O
t O
sensible O
a O
fon O
outrage O
| | O
quelle O
|
| O
demi O
de O
votre O
refus O
, O
je O
ne O
vous O
cacherai O
rien O
|
| O
1 O
|
| O
D O
E O
, O
M B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
LE I-MISC
N I-MISC
D I-MISC
AL I-MISC
. O
|
| O
sS B-LOC
|
| O
elle O
1'aime O
, O
& O
le O
bonheur O
de O
la O
vie O
depend O
de O
|
| O
votre O
contentement O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o O
. O
|
| O
Elle O
ne O
l' O
aura O
jamais O
. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N O
N O
E. O
|
| O
Vous O
avez O
le O
parti O
qui O
vous O
a O
ete O
propos O
|
| O
pour O
le O
Chevalier B-LOC
, O
une O
double O
alliance O
vous O
est O
|
| O
offerte O
par O
la O
meme O
maison O
. O
Votre O
fille O
peut O
epo- O
|
| O
fer O
le O
frere O
, O
& O
la O
leur O
epoufe O
votre O
fils O
. O
Vous O
|
| O
n' O
avez O
qu' O
a O
dire O
un O
mot O
, O
un O
million O
paffe O
en O
vos O
|
| O
mains O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
, O
envifagez O
l' O
etat O
on O
|
| O
nous O
sommes O
. O
Que O
fert O
, O
de O
geir O
infructueuse- O
|
| O
ment O
fur O
nos O
malheurs O
? O
votre O
obstination O
peut O
|
| O
nous O
perdre O
, O
& O
vous O
exposer O
a O
des O
regrets O
plus O
|
| O
justes O
& O
bien O
plus O
cursifs O
. O
|
| O
Le O
B B-LOC
A I-LOC
n O
o O
. O
' O
|
| O
Quand O
j' O
aurais O
la O
toilerIe O
de O
me O
mefallier O
, O
|
| O
.feront O
-ce O
fut O
cette O
famille O
que O
je O
porterais O
les O
|
| O
yeux O
? O
non O
, O
rations O
la O
naifance O
: O
la O
religion O
n O
|
| O
a O
-t O
-elle O
pas O
mis O
une O
obstacle O
invincible2 O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
B I-LOC
O O
N O
N O
E. O
|
| O
Voila B-PER
toujours O
de O
vos O
rejug6s O
, O
il O
fait O
beau O
|
| O
voir O
un O
Protestant B-MISC
afficher I-MISC
l' I-MISC
intolerance I-MISC
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
s O
o O
N. O
|
| O
N' O
en O
parlons O
plus O
, O
Madame B-PER
, O
je O
ne O
suis O
point O
|
| O
to O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
T I-LOC
D I-LOC
E O
|
| O
1 O
|
| O
d' O
avis O
de O
sacrifier O
pour O
ce O
mariage O
les O
avantages O
|
| O
de O
douze O
quartiers O
, O
& O
vous O
etes O
tire O
de O
ne O
rien O
|
| O
obtenir O
. O
|
| O
.L O
A O
N B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N B-ORG
NE I-ORG
. O
|
| O
Et O
vous O
ferez O
le O
malheur O
de O
vos O
enfans O
. O
|
| O
L O
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N. I-LOC
|
| O
Je O
ferai O
leur O
gloire O
. O
|
| O
L B-PER
A. I-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
o O
N B-LOC
N I-LOC
r. O
|
| O
La O
belle O
gloire O
de O
souffrir O
I B-MISC
|
| I-MISC
Madame I-MISC
|
| O
L O
| | O
N B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N. I-MISC
|
| I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o O
N B-ORG
N I-ORG
E. I-ORG
|
| O
Ma O
traitance O
vous O
tonne O
mais O
, O
Monsieur B-PER
, O
in- B-MISC
|
| O
tret O
de O
ma O
famille O
me O
tient O
plus O
a O
coeur O
que O
tout O
|
| O
le O
reste O
; O
puis O
-je O
vous O
voir O
fans O
douleur O
en O
proie O
|
| O
a O
des O
preuves O
dont O
nous O
allons O
tous O
etre O
les O
|
| O
viimes O
Vous B-LOC
craignez I-LOC
dallier I-LOC
votre I-LOC
noblesse I-LOC
& I-LOC
|
| O
votre O
indigence O
avec O
la O
fortune O
d' O
un O
homme O
plein O
|
| O
d' O
honneur O
, O
parce O
qu' O
il O
n' O
est O
pas O
noble2 O
Ahl B-PER
il O
|
| O
1est O
plus O
que O
vous O
. O
La O
noblesse O
peut O
-elle O
con- O
|
| O
viter O
dans O
des O
titres O
vains O
& O
frivoles O
, O
dans O
|
| O
des O
polleffions O
qu' O
un O
jour O
, O
un O
instant O
peuvent O
|
| O
vous O
enlever O
; O
dans O
un O
nom O
qui O
, O
parce O
quil O
eSt B-LOC
|
| O
ancien O
& O
illustre O
, O
n' O
en O
exige O
que O
plus O
de O
vertus O
, O
|
| O
c O
tro O
fouvent O
ne O
se O
trouve O
reuni O
qua O
de O
travers O
|
| O
& O
des O
vices O
? O
Pouvezvous O
appeller O
noblesse O
, O
cet O
|
| O
etat O
douloureux O
& O
urgent O
qui O
ne O
fuite O
que O
par O
|

| O
1 O
|

| O
D O
E O
M O
A O
RIE O
D O
AL O
. O
r O
|
| O
des O
voies O
balles O
8 O
quelquefois O
injustes O
? O
Je O
rougis O
|
| O
de O
vous O
offrir O
un O
tableau O
fi O
affligeant O
; O
mais O
fongez O
. O
|
| O
que O
celui O
dont O
vous O
ddaignez O
1'alliance B-LOC
fait O
fe O
|
| O
parer O
de O
tout O
le O
monde O
, O
qu' O
il O
fait O
la O
fortune O
de O
|
| O
ceux O
qui O
rapprochent O
, O
qu' O
il O
repand O
par O
la O
cl- O
|
| O
ture O
, O
l' O
abondance O
fur O
les O
biens O
, O
qu' O
il O
doit O
a O
fa O
vii- O
|
| O
lance O
, O
a O
fes O
talents O
, O
a O
lui O
- O
meme O
enfin O
tout O
ce O
|
| O
qu' O
il O
profile O
; O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
l I-PER
Monsieur I-PER
le O
|
| O
Baron B-PER
l O
je O
tremble O
ur O
notre O
fort O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
|
| O
Je O
vous O
en O
ai O
prie O
, O
Madame B-PER
, O
n' O
en O
parlons O
plus O
. O
|
| O
Je O
fens O
suffi O
bien O
que O
vous O
combien O
notre O
etat O
|
| O
et O
critique O
. O
Je O
ne O
suis O
venu O
ici O
que O
pour O
y O
a- O
|
| O
porter O
du O
remedy O
. O
Seconde O
-moi O
, O
je O
vous O
en O
|
| O
conjure O
, O
mais O
| | O
une O
fois O
pour O
toutes O
, O
quon O
ne O
|
| O
parle O
plus O
de O
Monsieur B-PER
Franklin I-PER
. O
|
| O
= O
eee O
= O
reste==suisse O
|
  
| O
s O
c O
E O
N O
E O
I O
. O
|
| O
LE O
BARON B-LOC
, O
LA O
BARONNE B-ORG
, O
JEROME B-ORG
, O
|
| O
FRANKLIN B-ORG
, O
DUPUIS B-ORG
. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
s O
o O
N B-LOC
| | O
Jerome B-LOC
. O
|
 | O
A O
donc O
les O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
|
| O
avez O
choisi O
2 O
. O
.. O
J' O
espere O
etre O
content O
deux O
.. O
M. O
|
| O
Jerome B-PER
appelle O
mes O
enfans O
. O
( O
rome O
/ort O
. O
) O
|
| O
( O
A B-ORG
Dupuis I-ORG
. O
) O
Comment O
vous O
nommezvous2 O
|


| O
Antoine B-PER
. O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L O
A O
DE O
|
| O
D O
v O
P O
QUI O
s. O
|
| O
LE O
B B-LOC
A I-LOC
| | O
o O
N B-LOC
d O
Franklin B-LOC
. O
|
| O
Et O
vous O
2 O
|
| O
F B-PER
R I-PER
| | O
A B-LOC
N I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
S I-LOC
R. O
|
| O
Dumont B-LOC
. O
|
| O
L B-PER
E. I-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
o O
. O
N O
.. O
|

| O
Mes O
amis O
, O
soyez O
dociles O
, O
revenus O
& O
fideles O
, O
|
| O
je O
vous O
ferai O
un O
fort O
qui O
ne O
vous O
laissera O
pas O
re- O
|
| O
guetter O
l' O
etat O
que O
vous O
abandonnez O
. O
|
| O
= O
e======keel O
= O
eeeeeg O
|
| O
s O
C B-ORG
E I-ORG
N I-ORG
E I-ORG
. O
|
| O
LE O
BARON B-LOC
, O
LA O
BARONNE B-LOC
, O
LE B-LOC
CHIE- I-LOC
|
| O
vALIER O
, O
ADELAIDE B-ORG
, O
FRANKLIN B-ORG
, O
|
| O
.DUPUIS O
, O
JEROME B-ORG
.. O
|
| O
Ln B-LOC
BARoN I-LOC
a O
Franklin B-PER
G I-PER
d I-PER
Depuis I-PER
. O
|
| O
W O
| | O
r O
t O
A O
toute O
ma O
famille O
; O
oublie O
- O
leur O
, O
ref- O
|
| O
peCtez O
- O
les O
comme O
moi O
- O
meme O
; O
cent O
pour O
le O
service O
|
| O
de O
tous O
que O
vous O
tes O
ici O
, O
tache O
de O
satisfaire O
a O
|
| O
tout O
le O
monde O
. O
|
| O
.D O
|   | O
rs O
. O
|
| O
Nous O
ferons O
nos O
efforts O
pour O
cela O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
R O
N O
E O
.. O
B. B-PER
|
| O
Et O
nous O
esperons O
y O
reufir O
. O
|
| O
D B-MISC
E I-MISC
| | I-MISC
MARGINALE B-ORG
. O
' O
3 O
|
| O
A B-LOC
| | O
iAi B-LOC
| | O
ert O
. O
|
 | O
Qu' O
entends O
-je O
( O
Elle O
/e O
retourne O
) O
. O
Cek B-LOC
lui O
, O
` O
|
| O
cet O
Lui B-MISC
- I-MISC
meme I-MISC
.. O
Francine B-LOC
l O
... O
( O
Elle O
s' O
aie O
/ur O
|
 | O
mere O
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A O
o O
N B-ORG
NE I-ORG
. O
|
| O
Quavec B-LOC
-vous O
, O
ma O
fille O
|
| O
L O
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N I-LOC
| | O
avec O
auteur O
. O
|
| O
Un O
peu O
plus O
de O
fermet O
, O
Mademoiselle B-LOC
. O
|
| O
LE O
G B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
LE I-LOC
R I-LOC
d O
demivoix O
. O
|
| O
Elle O
ne O
fera O
jamais O
digne O
du O
sang O
dont O
elle O
est O
|
| O
ifiue O
. O
|
| O
A. O
p O
| | O
.A O
i O
dE O
avec O
douceur O
. O
|
| O
Mon O
frerel O
|
 | O
L O
E. O
CG O
E O
vA.E O
. O
|
| O
Moi B-MISC
, I-MISC
votre I-MISC
frere I-MISC
, O
aprs O
votre O
indigne O
fouilles O
, O
|
| O
ne O
mappellez O
plus O
de O
ce O
nom O
. O
|
| O
L B-LOC
E I-LOC
| | I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
Re O
N O
avec O
menace O
. O
|
| O
Chevalier B-PER
.. O
( O
vec O
douceur O
) O
. O
Suivez B-LOC
-moi O
mon O
|
| O
-fls O
.. O
M O
, O
Jerome B-PER
, O
retournez O
a O
vos O
occupations O
. O
|
 | O
Allez B-MISC
. O
( O
Ils O
/ O
portent O
tous O
les O
trois O
. O
) O
|
| O
A O
n O
| | O
A O
r O
| | O
E. O
|
 | O
Ahl B-PER
cette O
rigueur O
me O
fait O
trembler O
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
. O
B. B-PER
A I-PER
R O
O O
N O
NE O
. O
|
| O
Votre B-LOC
pere O
vous O
aime O
, O
j' O
ea O
fois O
sire O
; O
mais O
il O
|
| O
a O
, O
dutil O
, O
des O
reproches O
a O
vous O
faire O
, O
je O
veux O
: O
les O
|

| O
e O
|
| O
A O
D O
dE O
L O
A O
ID O
E O
|
| O
croire O
fonds O
, O
recevez O
- O
les O
avec O
soumillon O
& O
avec O
|
| O
reflet O
. O
Chez O
par O
votre O
tendresse O
d' O
adoucir O
fon O
|
| O
caractere O
& O
d' O
mouvoir O
fon O
amiti O
...... O
Allez B-MISC
, O
|
| O
ma O
fille O
, O
tranquillifez O
-vous O
. O
Tous O
les O
projets O
de O
|
| O
votre O
pere O
, O
toutes O
les O
vues O
ne O
tendent O
que O
notre O
|
| O
bonheur O
. O
|
| O
ADLAi B-LOC
, O
aprs O
avoir O
jette O
un O
cop O
- O
dil O
|
| O
/ir O
Franklin B-LOC
. O
|
| O
Ma B-PER
merkel I-PER
aimez O
-moi O
toujours O
. O
|
| O
sess O
= O
entre=-eeeeee O
= O
e=======e O
= O
de O
|
| O
c O
| 
| O
s O
c B-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
I. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
E O
NE O
R O
, O
DU O
P B-LOC
U I-LOC
Is O
. O
|
| O
FRANKLIN B-ORG
apres O
un O
long O
silence O
. O
|
| O
y O
| | O
remis O
de O
impression O
que O
ma O
presence O
a O
faite O
|
| O
qu O
elle O
, O
cher O
Adelaidel B-PER
mon O
coeur O
palpite O
en- O
|
| O
core O
. O
J' O
ai O
cru O
voir O
l' O
instant O
o O
j' O
tois O
decouvert O
, O
|
| O
& O
oi O
j' O
allais O
mourir O
a O
les O
pieds O
.. O
Elle O
ne O
fera O
. O
|
| O
jamais O
digne O
du O
sang O
dont O
elle O
est O
diff O
.. O
Le O
bar- O
|
| O
barel O
parce O
quelle O
m' O
aime O
| | O
mais O
va O
, O
je O
ferai O
fon O
|
| O
bonheur O
, O
le O
tien O
; O
d O
je O
forcerai O
ton O
anne O
, O
incapable O
|
| O
peut O
- O
etre O
de O
tendresse O
& O
de O
pitie O
, O
| | O
l' O
estime O
& O
|
 | O
la O
reconnoiflance O
. O
|
| O
D O
UN B-MISC
P I-MISC
L O
Is O
. O
|
| O
Si O
on O
etait O
instruit O
de O
ce O
qui O
se O
parle O
, O
nous O
|
| O
aurions O
grand O
risque O
vous O
& O
moin O
. O
|

| O
E B-PER
MARGINALE I-PER
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
R O
M O
E O
B. O
|
| O
s O
|
| O
Ce O
n' O
est O
pas O
ce O
qui O
m' O
inquiet O
, O
c' O
est O
le O
fort O
|
| O
d' O
Adelaide B-PER
. O
Qu' O
elle O
et O
a O
plaindre O
l O
mais O
je O
suis O
|
| O
tranquille O
, O
Jerome B-PER
eft O
prudent O
, O
il O
a O
deja O
effectif O
|
| O
mes O
bienfaits O
; O
| | O
1'efperance O
qu' O
il O
fonde O
fur O
ma O
|
| O
generofite O
, O
m' O
affure O
de O
fa O
difcretion O
: O
cette O
efp- O
|
| O
rance O
ne O
fera O
pas O
tromper O
, O
je O
t' O
en O
rebonds O
: O
cette O
|
| O
h O
lui O
que O
je O
dois O
le O
bonheur O
dette O
ici O
, O
le O
plaisir O
|
| O
de O
voir O
celle O
de O
jaime O
. O
Ahl B-PER
mon O
cher O
ami O
, O
que O
|
| O
les O
moyens O
que O
jai O
salles O
loin O
d' O
elle O
, O
m' O
ont O
paru O
|
| O
longs O
& O
cruels O
. O
|
| O
D O
| | O
P O
T O
r O
s. O
|
| O
Enfin O
nous O
y O
voici O
: O
grace O
a O
notre O
tratageme O
, O
|
| O
il O
est O
question O
de O
bien O
executer O
notre O
projet O
: O
oui O
|
| O
il O
faut O
lenlever O
. O
|
| O
F B-LOC
| | O
A B-LOC
N I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
E I-LOC
R. O
|
| O
Et O
l O
, O
qui O
pourrait O
y O
mettre O
obstacle2 O
De B-MISC
quel I-MISC
|
 | I-MISC
droit O
me O
diifputeroit O
-on O
un O
bien O
qui O
appartient O
|
| O
par O
les O
lois O
, O
par O
lhonneur O
, O
par O
lamour2 O
|
| O
D O
| | O
P O
E O
D O
s. O
|
| O
Mais O
, O
Monsieur B-PER
, O
pourquoi O
ne O
pas O
declarer O
votre O
|
| O
mariage O
quel O
motif O
plus O
parlant O
peut O
engeges O
|
| O
fes O
parents O
a O
le O
ratifier O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
S I-PER
NE I-PER
B. I-PER
|
| O
Je O
tremble O
de O
leur O
devoir O
mon O
: O
secret O
. O
Si O
tu O
|
| O
les O
connoiflois O
, O
les O
barbares O
ils O
font O
capable O
|
| O
1 O
|

| O
1 O
|

| O
6 O
|
| O
T O
| | O
r O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
LA I-LOC
IDEs I-LOC
. O
|
| O
de O
sacrifier O
leur O
fille O
a O
leur O
ressentiment O
, O
quand O
ils O
|
| O
auront O
que O
l' O
hymen O
l' O
unit O
a O
moi O
. O
Ahl B-PER
ce O
mal- O
|
| O
heureux O
preuve O
de O
la O
noblesse O
& O
de O
la O
naissance O
|
| O
peut O
les O
porter O
a O
tous O
les O
crimes O
. O
|
| O
D O
| | O
P O
E O
D' O
s. O
|
| O
Un O
pere O
et O
toujours O
pere O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
| O
Mon O
ami O
ce O
qui O
devrait O
peut O
- O
etre O
ranimer- O
|
| O
mon O
elperance O
, O
accroit O
mon O
defelpoir O
. O
Quand O
ce O
|
| O
pere O
, O
quand O
ce O
frere O
fuir O
- O
tout O
auront O
appris O
qu' O
un O
|
| O
fils O
refaire O
dans O
fon O
fein O
.. O
, O
.. O
Je O
n' O
ose O
me O
flatter O
. O
|
| O
Leur O
colere O
eclate O
, O
je O
vois O
Adlaide B-MISC
la O
victime O
|
| O
de O
leurs O
transports O
: O
ahl O
je O
remis O
fur O
fes O
dangers O
. O
|
| O
D O
un O
r O
u O
rs O
. O
|
| O
Vous O
obtiendrez O
leur O
consentement O
, O
Monsieur B-PER
: O
|
| O
le O
premier O
mouvement O
peut O
vous O
etre O
contraire O
, O
|
| O
mais O
la O
raison O
les O
ramenera O
; O
vous O
l' O
obtiendrez O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
R O
NE O
B. O
|
| O
Cet O
espoir O
m' O
amen O
ici O
, O
& O
jy O
perdrai O
la O
vie O
. O
|
| O
ou O
j' O
aflurerai O
font O
bonheur O
. O
|
| O
D O
| | O
P O
Urs O
. O
|
| O
Songez B-PER
a O
vous O
faire O
violence O
, O
un O
geste O
, O
un O
|
| O
mot O
, O
un O
soupir O
peuvent O
vous O
perdre O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
' I-PER
A I-PER
N I-PER
R I-PER
N I-PER
E I-PER
R I-PER
|
| O
Il O
est O
vrai O
, O
fions O
-nous O
fur O
- O
tout O
du O
Ceva- B-MISC
|
| O
lier O
| | O
il O
est O
foupconneux O
, O
& O
cest O
bien O
le O
cadastre O
|
| O
l O
|

| O
Y- O
' O
|
| O
DE O
1ARIENDA O
. O
r O
|
| O
F B-LOC
| 
  | O
T O
s O
|
 | O
le O
plus O
ardent O
, O
le O
plus O
force O
qui O
fut O
jamais O
. O
II B-LOC
|
| O
peut O
tout O
sur O
l' O
esprit O
de O
son O
pere O
. O
Adelaide B-PER
et O
le O
|
| O
fruit O
d' O
un O
second O
hymen O
, O
la O
Baronne B-LOC
n' O
el O
pas O
|
| O
d' O
une O
naissance O
au O
inclure O
que O
la O
premiere O
epoufe O
|
| O
du O
Baron B-PER
, O
mere O
du O
Chevalier B-LOC
. O
Des O
la O
plus O
tendre O
|
| O
enfance O
il O
a O
deteft O
Adelaide B-PER
; O
a O
vile O
ambition O
|
| O
craint O
de O
partager O
avec O
elle O
heritage O
de O
( O
es O
an- O
|
| O
centre O
. O
Le O
montre O
! O
s' O
il O
peut O
la O
perdre O
, O
il O
la O
per+ O
|
| O
dra O
; O
c' O
est O
lui O
sur-tout O
que O
je O
crains O
, O
ii O
mon O
projet O
|
| O
chouait O
, O
c' O
est O
a O
lui O
que O
je O
m' O
en O
prendrons O
. O
Que O
|
| O
jaurais O
de O
plaisir O
a O
' O
humilier O
Tiens B-LOC
, O
Dupuis B-ORG
, O
je O
|
| O
le O
hais O
, O
autant O
que O
jaime O
Adelaide B-PER
. O
|
| O
D O
| | O
P O
E O
D O
s. O
|
| O
Il O
e O
vrai O
que O
vous O
avez O
a O
vous O
plaindre O
de O
|
| O
lui O
. O
I1 B-MISC
devait O
plus O
d' O
gards O
a O
votre O
amour O
: O
j O
|
| O
n' O
ai O
jamais O
vu O
tant O
d' O
orgueil O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
| | O
: O
|
| O
Et O
bien O
| | O
lui O
S' O
il O
a O
h O
senorgueillir O
de O
quel- O
|
| O
que O
chose O
, O
c' O
est O
de O
tenir O
par O
les O
liens O
du O
sang O
a O
|
| O
celle O
que O
jaime O
; O
de O
voir O
la O
beaut O
, O
la O
douceur O
|
| O
toutes O
les O
graces O
reunies O
dans O
Adelaide B-PER
. O
Oui O
, O
je O
|
| O
suis O
digne O
d' O
elle O
, O
mon O
coeur O
me O
1'allure O
. O
Qu' O
on O
|
| O
n' O
aille O
pas O
miinputer O
une O
obscure O
naissance O
; O
mes O
|
| O
sentiments O
m' O
eleven O
effet O
. O
El O
-ce O
dans O
les O
yeux O
|
| O
qu' O
on O
doit O
chercher O
fa O
gloire O
Lorsquon B-MISC
en O
a O
et O
|
| O
de O
vertueux O
, O
on O
doit O
songe O
a O
les O
imiter O
, O
a O
s' O
en O
|
| O
rendre O
dignes O
, O
& O
ne O
jamais O
en O
tirer O
vanit6 O
. O
Nais O
|
| O
B B-LOC
|
| O
8 O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
T I-LOC
D I-LOC
E O
|
 | O
s O
|
| O
de O
vols O
Adlaide B-LOC
. O
Laiffe B-PER
moi O
, O
& O
va O
reconnaitre O
|
| O
notre O
nouveau O
joueur O
. O
|
| O
s===eee O
- O
kke O
= O
e O
= O
penses O
|
 
| O
s O
c B-MISC
E I-MISC
N O
E O
| | O
I O
I. O
|
| O
A B-PER
D I-PER
E O
L O
A O
T O
D O
E O
, O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N.E O
R. O
|
| O
AvAiT O
entrant O
avec O
precipitation O
. O
|
| O
W B-MISC
| | I-MISC
v I-MISC
s I-MISC
, O
dans O
le O
chateau O
de O
mon O
pere O
| | O
fous O
les O
|
| O
yeux O
? O
venez O
-vous O
pour O
mettre O
le O
comble O
a O
ma O
|
| O
douleur O
| | O
Connoiflez B-MISC
-vous O
li O
peu O
mon O
pere O
pour O
|
| O
le O
braver O
avec O
audace O
? O
Fuyez B-MISC
: O
laspect O
de O
ce O
|
| O
lieu O
doit O
vous O
faire O
trembler O
, O
il O
vous O
fera O
fu- O
|
| O
nette O
; O
vous O
pleuriez O
fi O
vous O
etes O
reconnu O
, O
| | O
je O
|
| O
peris O
avec O
vous O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
| O
Ahl B-PER
vous O
me O
faites O
premier O
, O
ma O
cher O
Ade- B-ORG
|
| O
laide O
; O
mais O
ce O
n' O
est O
pas O
sur O
moi O
, O
je O
ne O
vois O
que O
|
| O
vos O
dangers O
. O
Je O
viens O
pour O
vous O
arracher O
au O
fort O
|
| O
qui O
vous O
menace O
. O
MOn O
doublement O
rend O
tout O
|
| O
possible O
. O
Fuyez B-MISC
un O
pere O
, O
un O
frere O
: O
que O
dis O
-je O
, O
|
| O
fuyez O
des O
tyrans O
, O
arracher- O
vous O
de O
leur O
bras O
|
| O
s' O
ils O
decouvrent O
votre O
secret O
, O
vos O
jours O
ne O
font O
|
| O
pas O
en O
reste O
. O
De O
qui O
ne O
font O
-ils O
pas O
capables O
|
| O
A B-LOC
|  | O
A O
i O
| | O
. O
|
| O
Il O
et O
vrai O
jo O
nai O
plus O
despoir O
. O
Pourquoi O
l. O
|
| O
p O
i B-MISC
r I-MISC
T I-MISC
t I-MISC
A I-MISC
|
| I-MISC
DE I-MISC
MARTIENS I-MISC
AL I-MISC
. O
|
| O
. O
9 O
|
| O
avez O
-vous O
offenfes O
? O
pourquoi O
ai O
-je O
partage O
votre O
|
| O
tement6 O
| | O
Votre O
amour O
vous O
a O
fait O
tout O
entre- O
|
| O
prendre O
, O
ves O
' O
ave O
perdue O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R O
|
| O
Pourquoi B-PER
le I-PER
Ciel I-PER
vous O
fit O
-il O
naitre O
d' O
un O
pere O
|
| O
barbare O
| | O
Il O
brave O
mon O
amour O
, O
me O
refuse O
votre O
|
| O
main O
, O
me O
traite O
avec O
fierte O
, O
avec O
repris O
s O
je O
vous O
|
| O
aime O
, O
je O
vous O
fais O
cher O
, O
d O
je O
vois O
l' O
instant O
o O
|
| O
je O
vais O
vous O
perdre O
pour O
toujours O
. O
On O
fe O
prepare O
|
| O
a O
vous O
arracher O
de O
mes O
bras O
, O
vous O
paffez O
dans O
|
| O
les O
bras O
d' O
un O
autre O
... O
Un O
amant O
defefpere O
peut- O
|
| O
il O
ecouter O
la O
raison O
De B-MISC
vous I-MISC
traine I-MISC
malgre I-MISC
vous I-MISC
|
| O
au O
pied O
des O
autels O
, O
je O
vous O
y O
jure O
tout O
ce O
que O
|
| O
je O
sens O
, O
je O
recois O
vos O
termes O
, O
un O
lien O
solennel O
|
| O
nous O
unit O
; O
& O
lorsque O
je O
crois O
tre O
le O
plus O
heureux O
|
| O
des O
hommes O
, O
de O
nouvelles O
alarmes O
viennent O
trou- O
|
| O
bler O
votre O
coeur O
..... O
Ah O
l O
je O
vous O
le O
repete O
, O
|
| O
fuyons O
. O
Soyez B-LOC
moins O
cruelle O
que O
celui O
de O
qui O
vous O
|
| O
tenez O
le O
jour O
, O
vous O
etes O
perdue O
, O
ii O
vous O
restent O
ici O
. O
|
| O
A B-LOC
|   | O
A O
i O
| | O
. O
|
| O
J' O
y O
reterai O
. O
|
| O
F B-LOC
r O
A B-LOC
N I-LOC
R I-LOC
N O
E O
R. O
|
| O
Vous O
perdrez O
. O
|
| O
A B-LOC
|  | O
A O
n O
| | O
E. O
|
| O
Sans O
murmure O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
R O
N O
E O
R. O
|
| O
Vous O
verrez O
descendre O
au O
tombeau O
' O
une O
mere O
|
| O
qui O
vous O
adore O
, O
|
| O
B B-LOC
ii O
|
| O
ao O
|
| O
n O
fr O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
T I-LOC
D I-LOC
E O
|
| O
eT O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
| | O
A O
r O
E. O
|
| O
Elle O
me O
connaitra O
, O
& O
ceflera O
de O
mimer O
. O
|
| O
F B-LOC
R I-LOC
A O
N O
A O
N O
E O
B. O
|
| O
Vous O
me O
produire O
au O
defelfpoir O
; O
& O
favez O
-vous O
|
| O
ce O
que O
je O
peux O
entreprendre O
? O
Votre B-PER
pere I-PER
, O
votre O
|
| O
frere O
me O
prendront O
de O
vos O
jours O
. O
Votre O
epoux O
, O
|
| O
votre O
famille O
entier O
feront O
les O
victimes O
de O
votre O
|
| O
fureur O
. O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
S I-MISC
| | O
Au O
| | O
E. O
|
| O
De O
quel O
droit O
olferiez O
-vous O
interroger O
mon O
|
| O
pere O
? O
De O
quel O
droit O
lui O
demanderez- O
vous O
|
| O
compte O
de O
mes O
jours O
? O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
| O
Et O
ces O
jours O
ne O
font O
-ils O
pas O
a O
moi O
|
| O
A. O
| | O
t O
| | O
A O
d O
p O
. O
|
| O
A B-LOC
vous O
qui O
les O
remplie O
damertume O
, O
quipe O
|
| O
les O
rendez O
odieux O
.. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
R O
N O
E O
R. O
|
| O
Sont O
-ils O
plus O
a O
votre O
pere O
? O
vous O
appartiennent- O
|
| O
ils O
| | O
vous O
- O
meme O
ne O
les O
devez- O
vous O
pas O
au O
|
| O
malheureux O
.. O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
|  | I-LOC
A I-LOC
i O
| | O
. O
|
| O
Arrete B-LOC
, O
garde-toi O
de O
prononcer O
un O
nom O
faire O
: O
|
| O
il O
redouble O
| | O
mes O
alarmes O
, O
cruel O
l O
il O
redouble O
l' O
a- O
|
| O
pour O
que O
j' O
ai O
pour O
toi O
. O
Ne O
crois O
pas O
que O
cet O
|
| O
amour O
me O
fafe O
rien O
entreprendre O
. O
Il O
fera O
eternel O
|
| O
T O
| | O
T O
T O
A O
|
| O
DE O
M B-ORG
AR I-ORG
TENDARD I-ORG
. O
ir O
|
| O
comme O
Le O
lien O
qui O
nous O
unit O
, O
mais O
je O
irrite O
|
| O
rai O
pas O
mon O
pere O
par O
une O
nouvelle O
offensive O
, O
|
| O
F B-LOC
| | O
A O
| | O
T O
| | O
s O
R B-PER
deere I-PER
. O
|
| O
Et O
le O
moment O
fatal O
approche O
. O
|
| O
: O
| | O
. O
A O
: O
| | O
t O
| | O
A O
i O
| | O
fondement O
. O
|
| O
Avant O
quil O
arrive O
, O
je O
, O
ne O
ferai O
plus O
... O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
| | O
N B-PER
E I-PER
, O
R. B-PER
|
| I-PER
Adelaide I-PER
l O
... O
a O
| | O
ne O
me O
forcez O
pas O
a O
des O
crimes O
. O
|
| O
Pourquoi O
cherchera O
ajouter O
a O
notre O
malheur O
2 O
|
| O
Voyez B-LOC
tous O
les O
maux O
que O
| | O
vous O
me O
prepare O
, O
|
| O
Abyme B-PER
affreux O
o O
votre O
obligation O
nous O
- O
jette O
. O
|
| O
Ma O
cher O
Adelaide B-PER
, O
confentez O
. O
a O
mes O
veux O
, O
fique O
|
| O
entre O
les O
. O
brasse O
votre O
epoux O
; O
fi O
vous O
me O
profitez O
, O
|
| O
ii O
vous O
voulez O
vous O
perdre O
, O
me O
voir O
perir O
, O
vous O
|
| O
ferezfatisfaite O
. O
MAis O
il O
en O
- O
citera O
du O
fa O
. O
|
| O
A B-LOC
E I-LOC
| | O
A O
r O
| | O
E. O
|
| O
Vous O
offrira O
... O
|
| O
F B-LOC
, O
R B-PER
A I-PER
N I-PER
R O
N O
E O
R. O
|
| O
Oni B-LOC
, O
& O
je O
le O
jure O
. O
Si O
votre O
pere O
attention O
| | O
vos O
|
| O
jours O
, O
| | O
votre O
liberte O
, O
.. O
il O
croit O
perdu O
. O
|
| O
A. O
|  | O
L O
A O
i O
| | O
. O
|
| O
Eh B-LOC
bien O
on O
va O
vous O
' O
revenir O
: O
je O
cours O
me O
|
| O
jetter O
a O
les O
pieds O
, O
lui O
avouer O
ma O
faute O
, O
lui O
de- O
|
| O
mander O
la O
mort O
, O
de O
lui O
apprendrai O
qui O
vous O
& O
etes O
|
| O
quels O
font O
vos O
elperances O
vos O
projets O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
IL O
N O
E O
R. O
|
| O
Je O
cours O
my O
jetter O
avec O
vous O
; O
ce O
fera O
moi O
qui O
|
| O
B B-PER
ii I-PER
|
| O
a O
|
| O
T O
| | O
. O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A O
T O
DE O
|
| O
lui O
en O
ferai O
le O
recit O
. O
Je O
lui O
peindrai O
votre O
inno- O
|
| O
cence O
, O
mon O
amour O
comme O
vous O
, O
je O
lui O
demande- O
|
| O
rai O
la O
| | O
mort O
; O
il O
est O
allez O
barbare O
pour O
me O
la O
|
| O
refuser O
. O
|
| O
A O
| | O
n O
| | O
A O
r O
| | O
E. O
|
| O
Cruel O
l O
tu O
m' O
arracher O
le O
coeur O
. O
Ah O
l B-LOC
Francine I-LOC
l O
|
| O
Iongez B-PER
a O
tous O
les O
maux O
que O
vous O
me O
caulez O
. O
|

| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
| | O
N B-PER
E I-PER
R. O
|
| O
Un O
instant O
peut O
les O
reparer O
.. O
|
| O
A B-LOC
, O
| | O
i O
. O
,Ai O
| | O
.. O
|
| O
. O
Puiiez- B-MISC
vous O
ne O
pas O
nous O
flatter O
en O
vain O
|
| O
Allez B-MISC
, O
, O
... O
j' O
en O
ai O
trop O
dit O
peut O
- O
etre O
, O
.. O
. O
laifez O
|
| O
moi O
, O
.. O
. O
j' O
entends O
du O
bruit O
. O
... O
Dieux B-PER
l O
vous O
me O
|
| O
faites O
premier O
. O
On O
peut O
nous O
surprendre O
. O
Allez B-PER
, O
vous O
|
| O
dis O
-je O
| | O
ne O
me O
donne O
pas O
de O
nouveaux O
sujets O
|
| O
d' O
alarmes O
. O
|
 | O
I B-PER
r. I-PER
) O
. O
|
| O
Seule O
. O
) O
Que O
je O
finis O
malheureuse O
... O
Que O
de O
|
| O
dangers O
.. O
ii O
ma O
mort O
seule O
pouvoir O
en O
tre O
le O
|
| O
terme O
, O
je O
naurais O
pas O
de O
peine O
a O
m' O
en O
consoler O
. O
|
| O
Fin O
d O
premier O
Ae B-PER
: O
. O
; O
|

| O
DE O
MARINA O
. O
5 O
|
| O
weeGeE2A O
|
| O
r O
m O
A B-MISC
T I-MISC
|
| O
A B-LOC
C I-LOC
T O
E O
I O
I. O
|
| O
( O
.. O
|
| O
. O
S O
C O
- O
E B-PER
N I-PER
E I-PER
A O
R O
E O
| | O
L O
E O
R O
E. O
|
| O
pD B-LOC
|
 | O
. O
|
| O
LE O
BARON B-LOC
, O
LE O
CHEVALIER B-ORG
.. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
|
| I-PER
T I-PER
|
| O
.oN O
fils O
, O
vos O
reflexions O
font O
justes O
. O
Je O
renonce O
|
 | O
votre O
hymen O
avec O
la O
peur O
de O
Franklin B-PER
| | O
je O
|
| O
fens O
contient O
| | O
cette O
alliance O
feront O
indigne O
de O
|
| O
nous O
. O
|
| O
L B-PER
E. I-PER
C I-PER
RE O
v O
ALIS O
. O
|
 | O
L' O
ide O
seule O
en O
a O
fait O
rougir.- O
, O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
Ro O
x. O
|
| O
Je O
ne O
vous O
en O
parlerai O
plus O
; O
& O
malgre O
1'etat O
de O
|
| O
nos O
affaires O
, O
j' O
aurai O
la O
fermet O
de O
rejeter O
cette O
|
| O
fortune O
. O
Mais O
parlons O
d' O
Adelaide B-PER
, O
que O
vat O
-elle O
de- O
|
| O
venir O
Il O
faut O
qu' O
elle O
entre O
dans O
un O
cloitre O
, O
qu' O
elle O
|
| O
ne O
consacre O
curie O
retraite O
, O
a O
des O
combats O
eternels O
; O
|
| O
ou O
bien O
que O
, O
releguee O
dans O
un O
vieux O
chateau O
, O
|
| O
.elle O
s' O
occupe O
pour O
fubfifter O
aux O
emplois O
les O
plus O
|
| O
sensibles O
; O
voila O
alternative O
qui O
lui O
reste O
. O
Mais O
en O
|
| O
rencontr O
a O
son O
nom O
, O
a O
cette O
nouvelle O
, O
fois O
ce O
|
| O
qui O
l' O
attend O
; O
de O
la O
tranquillit O
, O
de O
l' O
eclat O
. O
... O
|
| O
B B-LOC
iv O
|

| O
R O
| | O
Y. O
' O
|
| O
A O
D O
E O
L O
A O
T O
D O
E O
|
| O
LE O
C B-MISC
DE I-MISC
| | I-MISC
A I-MISC
LA I-MISC
E I-MISC
R I-MISC
' O
inversant O
|
| O
De O
l' O
opprobre O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
| | I-PER
t I-PER
N. I-PER
|
| O
Du O
bonheur O
. O
|
| O
LE O
CE B-MISC
V I-MISC
Re O
R. O
|
| O
Arretexz B-LOC
, O
mon O
pere O
, O
... O
ce O
bonheur O
ferait O
le O
prix O
|
| O
de O
notre O
infamie O
: O
Ah O
l O
' O
aimerais O
mieux O
voir O
. O
|
| O
Adelaide B-PER
expirer O
a O
mes O
yeux O
. O
|
| O
IL O
r O
B B-LOC
A O
R O
o O
. O
|
| O
Quel O
excus O
de O
rigueur O
|
| O
LECREy B-PER
ALE I-PER
, O
. O
|
| O
O O
jour O
fatalpour O
nous O
oh O
u O
second O
hymen O
|
| O
vous O
unit O
a O
la O
Baronne B-LOC
avec O
quelle O
foiblefle O
elle O
|
| O
parle O
de O
la O
passion O
de O
fa O
elle O
. O
Ah O
li O
ma O
mere O
eit O
|
| O
vecu O
& O
quelle O
m' O
exit O
donne O
une O
rieur O
elle O
aurait O
|
| O
et6e O
digne O
du O
fang O
gui O
lauroit O
forme O
. O
Mais O
Ade- B-ORG
|
| O
laide O
.. O
. O
elle O
a O
merite O
mes O
repris O
, O
| | O
je O
fenseur O
|
| O
ma O
haine O
.. O
|
| O
L O
| | O
B B-LOC
A O
Ro O
N. O
|
| O
Vous O
m' O
offensif O
, O
mon O
fils O
.... O
, O
.. O
|
| O
LE O
C B-MISC
T I-MISC
E I-MISC
D I-MISC
AL I-MISC
B I-MISC
R. O
|
| O
. O
, O
Mon B-MISC
pere I-MISC
, O
vous O
me O
connoiffez O
. O
Rien O
n' O
gale O
|
| O
peut O
- O
tre O
la O
fiert O
de O
mon O
coeur O
. O
Il O
n' O
est O
rien O
que O
|
| O
.le O
ne O
sacrifie O
a O
1'orgueil O
de O
ma O
naissance O
. O
Quand O
|
| O
j' O
ai O
pris O
un O
parti O
, O
je O
suis O
inebranlable O
, O
vers O
le O
|
| O
favez O
, O
& O
lindice O
passion O
d' O
Adelaide B-PER
... O
Ah B-MISC
D I-MISC
fi I-MISC
|

| I-MISC
DE I-MISC
NAR I-MISC
EN O
D B-LOC
AL I-LOC
. O
|
| O
zy O
|
| O
elle O
ne O
renoncent O
pas O
a O
son O
amour O
, O
c O
& O
que O
votre O
|
| O
bras O
fut O
lent O
a O
punir O
, O
... O
j' O
ulurperois O
votre O
auto O
|
| O
rit O
, O
mon O
pere O
, O
& O
ma O
vengeance O
l O
... O
Mais O
vous O
|
| O
me O
promettez O
de O
ne O
plus O
songer O
a O
Franklin B-LOC
. O
|
| O
Vous O
coordonner O
| | O
Adelaide B-PER
d' O
oublier O
un O
homme O
|
| O
vil O
, O
dont O
je O
rougis O
d' O
avoir O
prononce O
le O
nom O
.. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N. I-PER
|
| I-PER
II I-PER
fuite O
, O
tu O
le O
veux O
|
| O
L B-PER
E I-PER
C I-PER
D I-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
Le O
R. O
|
| O
Cet O
honneur O
de O
notre O
maison O
, O
c' O
et O
lui O
seul O
|
| O
qui O
parle O
, O
& O
il O
doit O
etre O
ecoute O
. O
... O
Je O
vois O
pa- O
|
| O
roitre O
la O
perfide O
.... O
je O
vous O
laiffe O
avec O
elle O
... O
|
| O
Songez B-PER
a O
votre O
promesse O
, O
& O
aux O
devoirs O
que O
vous O
|
| O
impose O
1'honneur O
. O
|
| O
( O
En O
/ortanc O
il O
cette O
d O
coup-d'ail O
menant O
/it O
|
| O
LAndaise B-MISC
. O
) O
. O
|
| O
seeeeeeA O
, O
e-==e=-==eek O
|
  | O
z O
r's B-MISC
r I-MISC
T I-MISC
|
| I-MISC
N I-MISC
|  | I-MISC
Y I-MISC
|  | I-MISC
a O
|
| O
L B-PER
E. I-PER
B I-PER
A I-PER
R I-PER
O I-PER
N I-PER
; O
ADEL B-MISC
AID O
E. B-PER
|
| I-PER
L I-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R,-o I-PER
N. O
|
| O
7A O
|
| O
iW.A B-LOC
elle O
, O
vous O
favez O
combien O
j' O
ai O
lieu O
dtre O
|
| O
content O
de O
vous O
. O
Mais O
un O
mot O
peut O
vous O
|
| O
rendre O
mon O
amiti O
, O
& O
mon O
estime O
. O
Vous O
le O
. O
L O
|
| O
, O
direz O
, O
ou O
craignez O
toutes O
mes O
rigueurs O
.... O
Ne O
|
| O
a6 O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
T I-MISC
D I-MISC
E O
|
| O
vous O
abandonnez O
pas O
|  | O
une O
douleur O
inutile O
; O
Ie B-MISC
|
| O
remedy O
a O
vos O
maux O
et O
dans O
votre O
coeur O
, O
il O
d- O
|
| O
pend O
de O
vous O
. O
|
| O
A. O
p O
il O
A B-LOC
r O
| | O
E B-LOC
d O
par O
. O
|
| O
A B-LOC
quoi O
tend O
ce O
discours O
|  | O
Haut B-PER
. O
) O
Que O
diaire O
|
| O
vous O
de O
moi O
, O
mon O
pere O
|
| O
LE O
B B-LOC
A O
R O
o O
N. O
|
| O
Ma O
fille O
, O
il O
faut O
renoncer O
.. O
|
| O
A O
| | O
E B-PER
L I-PER
A I-PER
n O
| | O
E. O
|
| O
Que O
m' O
allez O
-vous O
dire2 O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L' O
A O
R O
o O
N O
... O
|
| O
I1 B-MISC
faut O
renoncer O
... O
| | O
Franklin B-LOC
. O
|
| O
A O
|   | O
A O
t O
| | O
B. B-LOC
|
| O
A O
Franklin B-LOC
ciel O
|
| O
LE O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o' I-LOC
N. I-LOC
|
| O
A O
quoi O
fervent O
ces O
gemiflemens O
je O
ne O
veux O
|
| O
que O
votre O
bonheur O
: O
; O
remettez O
-en O
le O
foin O
a O
votre O
|
| O
pere O
. O
Montrez B-LOC
-vous O
digne O
de O
lui O
par O
votre O
fou- O
|
| O
million O
& O
votre O
courage O
. O
|
| O
A B-LOC
|   | O
A B-LOC
d O
p O
E. B-LOC
|
| I-LOC
Mon I-LOC
.pere O
, O
je O
suis O
prete O
a O
vous O
tout O
sacrifier O
. O
|
| O
Mais O
vous O
ne O
voulez O
, O
| | O
dites O
-vous O
e O
mon O
|
| O
bonheur O
, O
& O
vous O
me O
l' O
arrache O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
oN O
|
| O
Infernal B-LOC
l O
pouvezvous O
appeller O
bonheur O
ce O
qui O
|
 | O
A B-MISC
T I-MISC
T I-MISC
A I-MISC
T I-MISC
, O
|
| O
D O
E O
MARGINALE O
. O
e7 O
|
| O
vous O
couvriront O
de O
honte O
. O
Vous O
, O
ma O
fille O
, O
dave- O
|
| O
nir O
l' O
epoufe O
d' O
un O
il O
roturier O
l O
si O
vous O
avez O
eu O
La B-LOC
|
| O
1 O
foiblefle O
de O
l' O
aimer O
, O
ayez O
la O
fermet O
de O
renoncer O
, O
|
 | O
lui O
| | O
de O
l' O
oublier O
a O
jamais O
. O
|
| O
A B-LOC
E I-LOC
| | O
A O
t O
| | O
s. O
|
| O
L' O
oublier O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o I-PER
N I-PER
.. O
|
| O
Adelaide B-PER
l O
un O
pere O
tendre O
qui O
vous O
conseille O
, O
|
| O
doit O
etre O
ecoute O
. O
Si O
vous O
lui O
rliiftiez O
, O
vous O
trouve- O
|
| O
riez O
bientot O
en O
lui O
un O
maitre O
inflexible O
qui O
vous O
|
| O
ordonneroit O
avec O
rigueur O
, O
ce O
que O
ma O
tendresse O
at- O
|
| O
tend O
de O
toi O
. O
Allons O
, O
ma O
fille O
, O
que O
je O
te O
fache O
gre O
|
| O
de O
toni O
obeiflance O
. O
. O
. O
. O
Vous O
vous O
taient O
. O
. O
Quel O
|
| O
trouble O
vous O
agite O
2 O
. O
. O
N' O
est O
-il O
pas O
temps O
que O
. O
|
| O
vous O
effigie O
de O
, O
me O
deplaire O
? O
. O
. O
. O
Adelaide B-PER
l O
me O
|
| O
connoiflez O
-vous O
. O
. O
. O
craignez O
vous O
ii O
peu O
ma O
co- O
|
| O
lere O
& O
mon O
ressentiment O
? O
|
| O
A O
| | O
t O
A O
t O
s. O
|
| O
Mon O
pere O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
n O
o O
N. O
|
| O
Quel O
est O
tout O
ce O
mytere O
Auriez B-PER
-vous O
| | O
mie O
|
| O
confier O
quelque O
secret O
plus O
cruel O
pour O
moi O
que O
|
| O
indigne O
talion O
qui O
vous O
domine O
2 O
Ne B-MISC
m' O
irrite O
|
| O
pas O
plus O
long O
- O
temps O
par O
votre O
silence O
.... O
allons O
|
| O
ma O
fille O
. O
|
| O
A O
i O
AidE O
d O
part O
. O
|
| O
Si O
je O
pale O
, O
je O
' O
suis O
perdue O
. O
|
| O
a8 O
|
| O
T O
r O
|
| O
A B-MISC
D I-MISC
E O
L O
A O
T O
D O
E O
|
| O
r O
T O
S O
|
| O
L B-PER
E I-PER
LA O
R O
o O
N. O
|
| O
Vous O
ne O
voulez O
donc O
pas O
claircir O
le O
trouble O
o O
|
| O
je O
vous O
vois O
? O
.. O
|
| O
Helas B-PER
l O
|
| O
Adelaide B-PER
|
| O
Mon O
perez O
|
| O
A O
|   | O
A O
t O
| | O
s. O
|
| O
LE O
B B-LOC
A O
R O
o O
N.- B-LOC
|
| I-LOC
A. I-LOC
, O
| | O
i O
| | O
A O
i- O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o O
. O
|
| O
En O
e O
trop O
, O
je O
perds O
patience O
. O
Expliquez- O
|
| O
VOus B-LOC
. O
|
| O
AVAis B-MISC
hate O
un O
moment O
, O
d O
plore O
. O
|
| O
Le O
fort O
en O
et O
jette O
, O
jaime O
mieux O
me O
taire O
& O
|
| O
mourir O
. O
|
| O
L B-LOC
E I-LOC
, O
L B-MISC
A I-MISC
R I-MISC
o I-MISC
N I-MISC
, O
d O
ert O
.. O
|
| O
Contraigons B-LOC
-nous O
. O
( O
aut O
) O
je O
vois O
, O
ma O
elle O
, O
|
| O
que O
tu O
nas O
pas O
pour O
moi O
toute O
la O
confiance O
que O
je O
, O
|
| O
merite O
... O
. O
mais O
ton O
coeur O
a O
besoin O
de O
revanche O
|
| O
puisque O
le O
bien O
s' O
ouvre O
inutilement O
, O
je O
vais O
|
| O
envoyer O
ta O
mere O
, O
tu O
feras O
plus O
iincere O
avec O
elle O
, O
|
| O
& O
je O
desire O
que O
fa O
presence O
calme O
tes O
inquietuides O
. O
|
| O
Adieu B-PER
ma O
fille O
, O
ton O
pere O
fe O
feront O
attendu O
a O
plus O
|
| O
de O
confiance O
de O
la O
part O
.... O
( O
en O
/ O
sortant O
. O
) O
Nous O
|
| O
verrons O
. O
|
| O
A O
pi O
rA O
i O
E. O
|
| O
Malheureuse B-PER
l O
Que B-MISC
vais I-MISC
-je I-MISC
devenir I-MISC
2 I-MISC
Ou B-MISC
me O
|
| O
cacher O
o O
ensevelir O
le O
remord O
qui O
me O
preuve O
... O
|
| O
T B-ORG
T I-ORG
T I-ORG
|
| O
DE O
MAR O
IND B-MISC
AL I-MISC
. O
|
| O
9 O
. O
|
| O
Je O
vois O
savancer O
I' B-MISC
instant I-MISC
, O
si O
je O
ne O
pourrai O
plus O
|
| O
cacher O
mon O
etat O
; O
o O
ma O
honte O
va O
clater O
aux O
|
| O
yeux O
d' O
une O
mere O
que O
j' O
adore O
, O
d' O
un O
pere O
que O
je O
|
| O
crains O
, O
d' O
un O
frere O
qui O
ne O
magma O
jamais O
.... O
Quel O
|
| O
peut O
tre O
le O
projet O
de O
Franklin B-MISC
2 I-MISC
M' I-MISC
enlever I-MISC
... I-MISC
& I-MISC
|
| O
oi O
aller O
.... O
Comment O
s' O
chapper O
3 O
A O
l O
je O
n' O
ai O
|
| O
pas O
besoin O
dajouter O
a O
mes O
tats O
: O
je O
suis O
allez O
|
| O
coupable O
. O
.. O
coupable O
pour O
aimer O
mon O
' O
epoux O
... O
|
| O
Helas O
: O
a O
-t O
-il O
pu O
le O
devenir O
Dans B-MISC
1'aveu I-MISC
de I-MISC
mon I-MISC
|
| O
pere O
r O
( O
Ici B-MISC
la I-MISC
Baronne I-MISC
parott O
/ans O
cadre O
aire O
. O
) O
|
| O
Comment O
recouvrir O
mon O
secret O
? O
Ma O
mere O
, O
ma O
|
| O
tendre O
mere O
, O
va O
bient6 O
t O
me O
larracher O
. O
Que O
je O
|
| O
redoute O
ion O
approche O
, O
que O
je O
crains O
de O
l' O
affligerl O
.. O
|
| O
Mais O
il1 O
le O
faut O
... O
je O
vais O
chiffrer O
ce O
ceux O
que O
|
| O
j' O
aime O
, O
repandre O
fur O
ces O
jours O
, O
que O
je O
pouvais O
|
| O
rendre O
heureux O
, O
toute O
l' O
amertume O
de O
mon O
fort O
. O
|
| O
( O
En O
/e O
retournant O
elle O
avertit O
la O
Barone B-LOC
ui O
|
| O
l' O
courtois O
, O
elle O
/ O
e O
principe O
dans O
/ O
es O
ras O
. O
) O
|
| O
Ma B-PER
merkel I-PER
|
| O
` O
= O
-s==e O
= O
et2de O
= O
eUg B-LOC
|
| O
s O
|
 | O
o O
LE O
r O
|
| O
O B-LOC
|  | I-LOC
Y I-LOC
|  | I-LOC
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-ORG
, O
ADEL B-ORG
AIDE I-ORG
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N O
N O
E. O
|
| O
F B-LOC
|
 | O
bien O
, O
que O
signifient O
ces O
cris O
| | O
ce O
defefpoir O
|
| O
Pourquoi O
effacer O
votre O
mere O
Remettra O
-vous O
|
  | O
F B-LOC
|
| O
.A O
D O
E B-LOC
L I-LOC
A I-LOC
T I-LOC
D I-LOC
E O
|
| O
goe O
|
| O
ma O
elle O
, O
x O
parlez O
-moi O
avec O
tranquillit O
. O
Vot B-LOC
|
| O
pere O
fe O
plaint O
que O
vous O
manque O
de O
confiance O
|
| O
pour O
lui O
. O
je O
me O
flatte O
d' O
un O
plus O
heureux O
fucckes O
. O
' O
|
| O
Je O
crois O
que O
vous O
m' O
aimez O
allez O
pour O
m' O
ouvrir O
|
| O
votre O
coeur O
. O
Je O
ne O
vous O
trahirai O
pas O
. O
Croyez B-LOC
que O
|
| O
votre O
bonheur O
mieft O
cher O
par O
diffus O
tout O
que O
|
| O
je O
prefere O
votre O
tranquillit O
a O
la O
mienne O
, O
e O
je O
|
| O
ne O
respire O
qe O
pourra O
fille O
. O
|
| O
A B-LOC
| | O
E B-LOC
| | I-LOC
Ai O
. O
|
| O
Ah B-LOC
, O
Madame B-PER
que O
je O
suis O
indigne O
de O
vous O
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N O
N O
E. O
|
| O
Vous O
, O
indigne O
de O
mois O
non O
, O
non O
, O
Malaisie B-LOC
; O
|
| O
vous O
etes O
forme O
de O
mon O
fang O
je O
vous O
nourrice O
|
| O
de O
mon O
lait O
, O
mes O
foins O
ont O
veille O
| | O
votre O
du- O
|
| O
cation O
, O
mes O
tendreffes O
vous O
ont O
toujours O
preve- O
|
| O
que O
, O
& O
je O
ne O
puis O
croire O
que O
vous O
aviez O
ce O
|
 | O
de O
m' O
aimer O
. O
|
| O
A O
| | O
E B-LOC
r O
A O
n O
| | O
E. O
|
| O
De O
vous O
aimer O
? O
ahl O
non O
jamais O
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
ON O
N O
E. O
|
| O
Eh B-LOC
bien O
: O
vous O
etes O
digne O
de O
moi O
. O
Si O
vous O
|
| O
m' O
avez O
aimee O
, O
vous O
navez O
rien O
fait O
qui O
pit O
m' O
affil- O
|
| O
ger O
ou O
me O
delaire O
, O
qui O
ne O
reponde O
a O
la O
greffe O
|
| O
de O
votre O
education O
, O
a O
la O
dignit O
de O
votre O
naif- O
|
| O
france O
; O
votre O
douleur O
vous O
gare O
. O
Je O
vous O
le O
re- O
|
| O
pete O
, O
vous O
etes O
digne O
de O
moi O
, O
ma O
fille O
, O
& O
vous O
|
| O
le O
ferez O
toujours O
|
| O
T O
|
| O
DE O
M B-MISC
AR I-MISC
IND I-MISC
AL I-MISC
. O
9A O
|
| O
Au O
E B-LOC
Au O
s O
d O
par O
. O
|
| O
Que O
je O
suis O
confondues O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
| | I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N I-LOC
N I-LOC
E. I-LOC
|
| O
Mais O
votre O
pere O
veut O
absolument O
etre O
eclairci O
; O
|
| O
il O
n' O
est O
plus O
temps O
d' O
acheter O
, O
ma O
fille O
| | O
allons O
, O
|
| O
confiez O
-moi O
vos O
secrets O
. O
|
| O
AD O
| | O
A O
n O
| | O
E. O
|
| O
Ma O
mere O
.. O
- O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
R I-PER
o O
N O
N O
E. O
|
| O
Eh B-LOC
bien O
, O
ma O
fille O
. O
|
| O
A B-LOC
A I-LOC
t I-LOC
D I-LOC
E. O
|
| O
Ma O
mere O
... O
Franklin B-LOC
.. O
|
| O
L O
A O
LA O
R O
g O
N O
| | O
E. O
|
| O
Nous O
oublieroit O
-il O
. O
. O
|
| O
infiltre O
|
| O
.. O
Franklin B-LOC
ferait O
|
| O
A O
|   | O
A O
n O
| | O
E. O
|
| O
Non O
, O
Madame B-PER
, O
il O
m' O
aime O
toujours O
. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A O
R O
O O
N O
N O
E. O
|
| O
Qui O
fait O
donc O
couler O
vos O
larmes O
|
| O
A B-LOC
|   | O
A B-LOC
n O
, O
E. B-LOC
|
| O
Ma B-PER
merkel I-PER
( O
Elle O
tonle O
d O
/e O
genoux O
. O
) O
Je O
m' O
at- O
|
| O
tends O
a O
votre O
haine O
. O
|
| O
LA O
B B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N I-LOC
NE I-LOC
la O
relevant O
. O
|
| O
Je O
nai O
pour O
toi O
que O
de O
l' O
amour O
. O
|
| O
5a O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A O
T O
D O
E O
|
| O
A O
|  | O
A O
n O
| | O
E. O
|
| O
Ayez B-LOC
pitie O
de O
moi O
, O
je O
merite O
vos O
pris O
. O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
B I-LOC
A I-LOC
Ro O
UN O
B O
la O
fronti O
. O
|
| O
Mes B-MISC
esprits I-MISC
. I-MISC
ma O
fille O
.. O
|
| O
A. O
|  | O
. O
A O
d O
p O
E. B-PER
|
| O
Voila B-PER
mon O
pere O
, O
je O
succombe O
. O
|
| O
( O
Elle O
tombe O
dans O
un O
fauteuil O
. O
) O
|
| O
k O
= O
ee===-====keigk====ex B-ORG
= O
s- O
' O
|
| O
sSc B-LOC
E I-LOC
N O
E O
, O
|
| O
LE O
BARON B-LOC
, O
LA O
BARONNE B-ORG
, O
ADELLAIDE B-ORG
, O
|
| O
L O
E B-LOC
L I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
|
| O
F B-LOC
|
| O
f O
bien O
cette O
confidence O
eflt O
-elle O
faite O
|
| O
L B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
N O
N O
E. O
|
| O
Vous O
etes O
bien O
impatient O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
( O
Elle/ B-PER
retourne O
, O
| | O
voit O
Adelaide B-PER
evanouis O
. O
) O
Cell B-MISC
|
| I-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
; O
donnez O
vite O
. O
Le O
Baron B-PER
/ O
onne O
. O
) O
Quelqu' O
un O
|
| O
du O
secours(Dupuis O
entre O
. O
Qu' O
on O
aide O
a O
la O
con- O
|
| O
duire O
dans O
la O
chambre O
.. O
Ma O
fille O
... O
Elle O
rpond O
|
| O
a O
peine O
. O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
|
| O
L O
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o I-LOC
N. I-LOC
|
| O
Ce O
' O
ne O
fera O
rien O
, O
Madame B-PER
, O
ce O
ne O
fera O
rien O
... O
|
| O
( O
On O
amen O
Adelaide B-PER
. O
( O
parc O
. O
) O
Suivons O
- O
les O
, O
& O
ne O
|
| O
les O
qittons O
pe O
que O
tout O
ne O
soit O
clairci O
. O
|
| O
FiNANCER B-MISC
|

| O
DE O
MARINA O
. O
|
| O
FRANCE B-LOC
entrant O
precipitamment O
. O
|
| O
Monsieur B-PER
a O
donne O
. O
|
| O
L B-PER
E I-PER
L I-PER
A I-PER
n O
o O
N. O
|
| O
3A O
|
| O
Ma O
fille O
de O
trouvoit O
mal O
, O
on O
vient O
de O
la O
con- O
|
| O
duire O
dans O
la O
chambre O
. O
( O
Fankner B-LOC
fait O
u O
moule- O
|
| O
ment O
. O
) O
N' O
entre O
pas O
, O
on O
n' O
a O
pas O
besoin O
de O
vous O
. O
|
| O
Ior B-ORG
. O
) O
|
| O
FRA B-ORG
NK O
NE O
B O
l. O
|
| O
Malheureuse B-PER
Adlaide I-PER
l O
Que B-MISC
tu I-MISC
es I-MISC
a I-MISC
plaindre I-MISC
|
| O
c' O
et O
moi O
qui O
cause O
des O
peines O
, O
cefk O
moi O
seul O
; O
fafe O
|
| O
le O
ciel O
gue O
je O
puise O
bientot O
les O
reparer O
. O
|
| O
) O
asc=======eeeeeee O
= O
e==cesse O
|
| O
s O
c B-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
I. O
|
| O
o O
|
 | O
FR B-MISC
A I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
NE O
R O
, O
LE B-MISC
R I-MISC
O I-MISC
ME I-MISC
. O
|
| O
J B-PER
i I-PER
R I-PER
6 O
i O
E O
avec O
rement O
. O
|

| O
or O
oh O
et O
M. B-MISC
1e I-MISC
Baron I-MISC
des I-MISC
Huiles I-MISC
: O
.. O
|
| O
on O
va O
faire O
tout O
.. O
, O
.. O
Nous O
sommes O
perdus O
, O
mon O
|
| O
ami O
. O
( O
REgardant B-MISC
autour O
de O
lui O
. O
) O
Personne O
ne O
nous O
|
| O
entend O
. O
Ah O
l O
M. B-PER
Franklin I-PER
, O
voyez O
1'etat O
ois O
va O
|
| O
etre O
reduite O
cette O
famille O
: O
ayez O
pitie O
d' O
elle O
, O
elle O
|
| O
peut O
devenir O
la O
votre O
: O
puifle O
t O
-elle O
1'etre O
bientot O
|
| O
ne O
souffre O
pas O
quon O
porte O
dans O
le O
chateau O
la O
vio- O
|
| O
lence O
& O
le O
dlefpaiir O
. O
|
| O
G B-LOC
|
| O
3 O
|
| O
r O
|
| O
e O
| 
| O
A B-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
T I-MISC
D I-MISC
E O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
| | O
N B-PER
E I-PER
. O
|
| O
Ot B-LOC
font O
-ils O
|
| O
J B-PER
k I-PER
| | O
o O
| | O
E. O
|
| O
Je O
les O
ai O
ladIes O
dans O
la O
cour O
. O
|
| O
F B-LOC
| | O
A B-LOC
N I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
| | O
N.- B-LOC
|
| O
Qui O
les O
envoie O
|
| O
J B-PER
i I-PER
| | O
o O
| | O
E. B-PER
|
| I-PER
Biermont I-PER
, O
Scellier B-LOC
. O
|
| O
F B-LOC
n O
A B-LOC
N I-LOC
A I-LOC
N I-LOC
E I-LOC
R. O
|
| O
Combien B-LOC
lui O
exil O
d O
|
| O
J B-PER
t I-PER
R I-PER
6 O
N O
E. O
|
| O
Dix O
mille O
livres O
. O
|
| O
FR B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
| | O
N O
E O
R O
tirant O
un O
apier O
dun O
porte O
feuille O
|
 | O
le O
remettant O
d O
Fendre B-LOC
. O
|
| O
Wa B-LOC
leur O
demander O
, O
s' O
ils O
veulent O
de O
le O
papier O
. O
|
| O
J B-PER
t I-PER
R I-PER
6 I-PER
| | I-PER
E I-PER
l O
/ O
int B-ORG
. O
|
| O
Signe B-LOC
.... O
Franklin B-LOC
. O
Diable B-LOC
|
| O
.F O
R O
A O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
| O
Tu O
te O
feras O
remettre O
les O
titres O
. O
|
| O
J B-PER
i I-PER
R I-PER
6 O
nI O
E. O
|
| O
Je O
n' O
y O
manquerai O
pas O
. O
I O
/r O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
B. O
|
| O
Quelle O
est O
mon O
inquietudel O
mon O
epoufe O
avaient O
|
| O
fe O
trouver O
mal O
, O
& O
je O
ne O
puis O
luiprodiguermes O
foins O
, O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
DE O
MARGINAL B-ORG
. O
3s O
, O
|
| O
= O
e=--sasa B-MISC
- O
ae3sente==e O
= O
et O
|
| O
s O
c B-MISC
E I-MISC
N I-MISC
E I-MISC
| | I-MISC
I I-MISC
I. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R O
, O
D B-MISC
U I-MISC
DU I-MISC
D I-MISC
S. I-MISC
|
| I-MISC
D I-MISC
un O
P B-MISC
U I-MISC
I I-MISC
s. O
|
  | O
no O
rl B-LOC
Dumont I-LOC
.... O
Monsieur O
, O
voil O
une O
|
| O
lettre O
pour O
vous O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
B. O
|
| O
Donne B-PER
. O
Quand O
l' O
as O
- O
tu O
regcue2 O
|
| O
D O
| | O
P O
T O
r O
s. O
|
| O
Il O
n' O
y O
a O
qu' O
un O
instant O
, O
' O
expres O
est O
encore O
ai O
|
| O
cabaret O
voisin O
. O
|
| O
FR B-LOC
A I-LOC
N I-LOC
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R. O
|
| O
A O
-t O
-il O
amen O
des O
chevaux O
? O
|
| O
D O
UN B-MISC
P I-MISC
U I-MISC
I I-MISC
s. O
|
| O
Oui O
, O
Monsieur B-PER
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
R O
N O
E O
R. O
|
| O
Ce O
de O
mon O
frere O
. O
| | O
andis O
' O
il O
descente O
la O
|
| O
lettre O
. O
) O
Comment O
se O
trouve O
Adelaide2 B-MISC
|
| O
D O
| | O
PUs B-MISC
. O
|
| O
AVez B-ORG
bien O
. O
Son O
evanouiflement O
n' O
a O
pas O
et O
|
| O
1ong- O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
Y O
N O
E O
B. O
|
| O
ui O
soit O
cauet O
. O
|
| O
1 O
|
| O
96 O
|
| O
r O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E O
L O
A O
T O
D O
E O
|
| O
T O
| 
| O
D O
| | O
P O
E O
D O
s. O
|
| O
Je O
ne O
fais O
. O
|
| O
F B-LOC
RA O
N O
| | O
N B-PER
E I-PER
R. O
|
| O
A O
coup O
fr O
quelque O
mechancete O
du O
Chevalier B-LOC
|
| O
ou O
du O
Baron B-PER
. O
( O
I O
lit O
. O
) O
e O
Je O
t' O
envoie O
, O
mon O
cher O
|
| O
ss O
frere O
, O
un O
brevet O
que O
nous O
avons O
recul O
de O
la O
|
| O
s O
Haye B-LOC
depuis O
ton O
depart O
. O
Tu O
trouveras O
ci O
- O
jointes O
|
| O
s O
les O
lettres O
de O
, O
change O
que O
tu O
as O
demandes O
. O
|
| O
o O
Donne B-LOC
-nous O
de O
tes O
nouvelles O
e. O
Quelles B-LOC
nou- O
|
| O
elles O
|
| O
D O
| | O
P B-LOC
T I-LOC
s O
interrompant O
. O
|
| O
Cet O
a O
vous O
qu' O
on O
en O
veut O
, O
je O
vous O
life O
. O
|
| O
te=-======-==-eegeeeeee O
|
| O
o O
T B-LOC
|
| O
s O
c O
E O
N O
E O
I O
I O
I. O
|
| O
r O
| | O
7 O
|

| O
A O
D O
E O
L O
A O
T O
D O
E O
, O
F B-LOC
RA O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
| O
FnANYNB B-MISC
plie O
/ O
lettre O
/s O
achever O
de O
la O
lire O
, O
|
 | O
court O
avec O
empire O
/ O
ement O
au O
devant O
d' O
Adelaide B-PER
|
| O
gui O
le O
reoit O
avec O
une O
froideur O
terrible O
, O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
a O
N B-PER
E I-PER
B. I-PER
|
| O
SanTini B-MISC
|
| O
: O
c::c-- O
|
| O
' O
extraction O
de O
la O
famille O
. O
Te O
voila O
reconn O
pour O
|
| O
' O
auteur O
de O
mes O
tourments O
, O
de O
la O
mort O
. O
|
| O
D O
E O
M O
FRIEND O
AD O
37 O
|
| O
E O
R O
A O
N O
R O
N O
E O
R. O
|
| O
Votre O
mort O
| | O
ma O
cher O
Adelaide B-PER
l O
|
| O
.A O
| | O
i O
AiE B-ORG
le O
rejoint O
. O
|
| O
Franklin B-LOC
, O
ecoutez O
, O
obeiffez O
& O
fuir O
- O
tout O
ne O
|
| O
repliquez O
pas O
.... O
Ma O
mere O
eft O
instruite O
de O
mon O
|
| O
etat O
, O
mon O
pere O
va O
bientot O
Etre B-MISC
; O
je O
n' O
ai O
qu' O
un O
|
| O
parti O
a O
prendre O
. O
J' O
exige O
que O
vous O
partiez O
fans O
vous O
|
| O
faire O
reconnaitre O
aujourd'hui O
, O
tout O
| | O
l' O
heure O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
| | O
N B-PER
E I-PER
R. O
|
| O
Cruelle B-LOC
l O
( O
Avec O
une O
tranquillit O
aee O
. O
) O
Vous O
|
| O
ne O
serez O
pas O
obeie O
. O
Vous O
voulez O
m' O
loigner O
, O
vous O
|
| O
voulez O
laiffer O
un O
champ O
libre O
a O
la O
vengeance O
de O
|
| O
votre O
pere O
, O
de O
votre O
frere O
... O
Ne O
vous O
en O
flatter O
|
| O
pas O
: O
je O
resterai O
, O
j' O
oblerverai O
toutes O
leurs O
actions O
, O
. O
|
| O
tous O
leurs O
discours O
: O
rien O
ne O
m' O
chappera O
. O
Je O
lirai O
|
| O
dans O
leurs O
yeux O
, O
je O
lirai O
dans O
leurs O
cours O
: O
ils O
vous O
|
| O
perdront O
, O
ils O
me O
perdront O
, O
mais O
quils O
tremblent O
|
| O
A B-LOC
| | O
t O
r O
A O
t O
n O
. O
|
| O
Craigez B-PER
, O
fi O
vous O
refusez O
de O
nombre O
... O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R. O
|
| O
Et O
qu' O
ai O
-je O
encore O
a O
crainte O
li O
vous O
ne O
m' O
aime O
|
| O
plus O
. O
|
| O
A O
n O
AIde B-LOC
aec I-LOC
effondr I-LOC
. O
|
| O
Peux O
- O
tu O
le O
croire O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A I-PER
N I-PER
R I-PER
N I-PER
E I-PER
R. O
|
| O
Vous O
m' O
ordonnez O
de O
vous O
fuir O
.. O
.. O
Si O
vous O
|
| O
m' O
aidiez.o O
|
| O
Cii B-LOC
|
| I-LOC
. O
|
| O
SP B-ORG
|
| O
ET O
|
| O
n O
T O
|
| O
.A O
D O
E B-LOC
L I-LOC
A I-LOC
T I-LOC
D I-LOC
E O
|
| O
A O
| | O
il O
A B-LOC
t O
| 
| O
Cruel O
, O
en O
peu O
- O
tu O
douter O
Si B-MISC
le O
t' O
aimons O
moins O
, O
|
| O
aurais O
-je O
tant O
d' O
alarmes O
? O
' O
Chaque O
instant O
que O
je O
|
| O
parle O
avec O
toi O
, O
ajoute O
a O
nos O
dangers O
& O
redouble O
|
| O
mon O
amour O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
| O
Et O
vous O
me O
quittez O
. O
Vous O
voulez O
que O
je O
vous O
|
| O
fuie O
, O
& O
vous O
dites O
que O
vous O
m' O
aimez O
, O
ingratel O
|
| O
A B-LOC
| | O
n B-LOC
A I-LOC
t O
| | O
. O
|
| O
O B-PER
Dieux I-PER
l O
vous O
lisez O
dans O
mon O
coeur O
, O
& O
, O
|
| O
vous O
l' O
entendez O
; O
Suis B-ORG
-je O
avez O
malheureuse O
Ah B-LOC
? O
|
| O
Financer B-PER
, O
i O
je O
t' O
loigne O
, O
c' O
est O
pour O
te O
sauver O
. O
La O
, O
|
| O
fuite O
peut O
seule O
te O
mettre O
| | O
labri O
de O
la O
barbarie O
. O
|
| O
de O
mon O
pere O
. O
De O
grace O
, O
life O
-moi O
mourir O
seule O
, O
: O
|
| O
' O
augmente O
pas O
mon O
supplice O
en O
griffant O
avec O
|
| O
moi O
. O
Cette O
allez O
de O
mes O
peines O
. O
Epargne B-LOC
-moi O
les O
|
| O
tiennes O
: O
crois O
-moi O
, O
fois O
; O
je O
t' O
en O
conjure O
par O
- O
tout O
|
| O
ce O
que O
nous O
avons O
de O
plus O
faire O
, O
par O
note O
|
| O
amour O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
A O
N O
E O
R. O
|
 | O
Si O
cet O
amour O
fur O
vous O
quelque O
empire O
, O
que O
|
| O
ne O
. O
l' O
ecoutez O
-vous O
| | O
Si O
vous O
aimez O
, O
ne O
prenez O
|
| O
conseil O
que O
de O
votre O
cour O
. O
Si O
vous O
m' O
aimez O
, O
|
| O
livrez O
-vous O
| | O
ma O
tendresse O
, O
a O
ma O
foi O
. O
Chapper B-MISC
a O
|
| O
la O
foudre O
qui O
vous O
menace O
, O
ii O
vous O
aimez O
.... O
|
| O
A O
| | O
n O
A O
t O
. O
|
| O
Arrte B-ORG
& I-ORG
celle O
de O
m' O
offenser O
. O
Si O
je O
t' O
aime O
, O
le O
|
| O
ciel O
m' O
en O
et O
temoin O
. O
|
| O
1 O
|

| O
DE O
WAR O
IENDAL O
. O
S B-ORG
|
 | I-ORG
T B-MISC
. O
T O
A O
|
| O
L O
| | O
A O
|  | O
N O
E O
R. O
|
| O
Eh B-LOC
bien O
, O
rappellent O
le O
ferment O
que O
tu O
fis O
en O
fa O
|
| O
presence O
, O
je O
suis O
plus O
que O
son O
amant O
, O
tu O
me O
dois O
|
| O
plus O
que O
de O
l' O
amour O
. O
|
| O
A B-LOC
|   | O
A B-LOC
n O
| | O
E B-LOC
.. O
|
| O
Cher B-LOC
epoux O
, O
je O
te O
dois O
tout O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
N O
R O
|
| O
Et O
tu O
me O
refuges O
1'ambiance O
. O
|
| O
A O
i O
| | O
Ai O
| | O
s. O
|
| O
Ah O
l O
Franklin B-LOC
, O
ah O
mon O
ami O
, O
tu O
chiffres O
|
| O
mon O
coeur O
; O
i O
je O
balance O
, O
c' O
est O
que O
je O
crains O
da- O
|
| O
jouter O
a O
mes O
' O
torts O
, O
daugmenter O
tes O
| | O
dangers O
. O
|
| O
En O
refusant O
de O
te O
suivre O
, O
je O
( O
ens O
que O
je O
m' O
arracher O
|
| O
te O
que O
j' O
ai O
de O
pluscher O
. O
Je O
renonce O
au O
feu O
|
| O
espoir O
qui O
' O
me O
reste O
| | O
mais O
ton O
intret O
' O
seul O
me O
|
| O
porte O
a O
cette O
violence O
, O
on O
nous O
observe O
, O
le O
|
| O
moyen O
de O
s' O
chapper O
R B-ORG
Je I-ORG
te O
le O
pete O
, O
; O
fuiss O
|
| O
Robe B-LOC
- O
toi O
a O
la O
vengeance O
qui O
attend O
, O
& O
laiffe- O
|
| O
moi O
seule O
subir O
toute O
l' O
horreur O
de O
mon O
fort O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A O
N O
R. O
N O
, O
E B-PER
B. I-PER
|
| O
Je O
ne O
refifle O
point O
a O
cet O
outrage O
... O
Tu O
veux O
|
| O
que O
je O
vie O
, O
| | O
que O
je O
vive O
fans O
toi O
; O
c' O
el O
le O
|
| O
comble O
de O
l' O
injustice O
, O
tu O
es O
plus O
barbare O
que O
ton O
|
| O
pere O
. O
Je O
finirai O
mille O
morts O
plutot O
que O
de O
t' O
aban- O
|
| O
donner O
. O
Adelaide B-PER
l O
qu' O
ores O
- O
tu O
demander O
infen- O
|
| O
de O
l O
De B-LOC
quel O
droit O
veux O
- O
tu O
briser O
le O
lien O
qui O
nous O
|
| O
C B-MISC
id O
|
| O
e O
|
| O
n O
| | O
Y O
r. O
|
| O
A B-LOC
D I-LOC
E I-LOC
L I-LOC
A I-LOC
DE I-LOC
|
| O
unit O
moi O
- O
meme O
, O
quel O
besoin O
ai O
-je O
ici O
de O
priere O
|
| O
Je O
suis O
ton O
epoux O
, O
fonde O
i O
tes O
devoirs O
, O
a O
mes O
|
| O
droits O
. O
Tu O
veux O
que O
je O
fuie O
, O
je O
fuirai O
, O
j' O
y O
con- O
|
| O
fens O
, O
mais O
tu O
me O
univers O
. O
Rien O
ne O
pourra O
me O
de O
. O
|
| O
parer O
de O
toi O
; O
ton O
pere O
, O
ton O
frere O
, O
ta O
famille O
, O
tout O
|
| O
l' O
univers O
doivent O
-ils O
me O
' O
balancer O
dans O
ton O
leur O
|
| O
Rentre B-PER
en O
toi O
- O
meme O
, O
je O
ne O
te O
quitte O
plus O
que O
' O
tu O
|
| O
n' O
aies O
consenti O
a O
mes O
loisirs O
. O
La O
nuit O
va O
paraitre O
, O
|
| O
u' O
elle O
cache O
notre O
depart O
, O
je O
rebonds O
de O
tout O
. O
|
| O
Suis B-LOC
-moi O
, O
fois O
un O
epoux O
qui O
t' O
adore O
, O
notre O
vie O
|
| O
en O
depend O
, O
rebonds O
. O
|
| O
LAnDais O
apres O
in O
loigeieei O
. O
|
| O
En O
et O
fait O
, O
e O
puis O
tois O
ton O
epoufe O
te O
suivra O
|
| O
fans O
doute O
| | O
qui O
pourrait O
m' O
en O
clamer O
Je B-MISC
m' I-MISC
a- I-MISC
|
| O
abandonne O
h O
la O
destine O
ou O
plutot O
a O
l' O
amour O
. O
Sois B-LOC
|
| O
content O
, O
va O
tout O
disposer O
, O
je O
suis O
prete O
a O
la O
fuite O
. O
|
| O
F B-PER
R I-PER
A.N O
A O
N O
| | O
R. O
|
| O
: O
Que O
, O
je O
suis O
heureux O
. O
( O
eul O
) O
Allons O
trouver O
|
| O
Dupuis B-ORG
, O
arrachons O
-nous O
de O
ce O
lieu O
, O
& O
faucons O
ce O
|
| O
que O
jaime O
. O
|
| O
Fin O
d O
second O
A. B-ORG
: O
|
| O
AAA O
|
| O
' O
e O
|



 | O
T O
F O
T O
|
| O
DE O
M B-MISC
AR I-MISC
IE I-MISC
NDAL I-MISC
: O
. O
r O
|
| O
o2de O
= O
exerce(7geo O
|
| O
ege O
|
| O
r O
r O
|
| O
A. O
L O
|
  | O
E B-LOC
|
| O
sc O
E B-LOC
N I-LOC
E I-LOC
1 I-LOC
|
| O
LE O
B B-LOC
|
   | O
r O
|
| O
t O
|
| O
. O
. O
. O
o O
|
| O
r O
| 
 | O
. O
|
| O
f B-LOC
E I-LOC
l I-LOC
A I-LOC
t I-LOC
. O
t. O
|
| O
A B-LOC
R I-LOC
O I-LOC
N. I-LOC
|
| I-LOC
( O
La B-MISC
nuit I-MISC
| | O
fut O
avance O
. O
Le B-PER
Baron I-PER
et O
apres O
|
| O
dune O
table O
, O
l O
tete O
ayew O
iir O
es O
mains O
ay O
|
| O
: O
. O
me O
dans O
la O
douleur O
... O
( O
long O
/ O
ilece O
.. O
. O
) O
. O
|
| O
Ra O
donc O
la O
fille O
du O
Baron B-PER
de I-PER
Nariendal I-PER
la O
|
| O
fable O
& O
le O
jouet O
de O
mes O
amis O
: O
la O
voila O
l' O
opprobre O
|
| O
de O
la O
vie O
, O
elle O
, O
qui O
en O
devait O
faire O
la O
conf- O
|
| O
lation O
... O
O O
ma O
fille O
l O
aurais O
-je O
cru O
que O
le O
revers O
|
| O
de O
: O
mafortune O
fut O
le O
moindre O
de O
mes O
malheurs O
.... O
|
| O
Songeons B-LOC
au O
parti O
que O
je O
dois O
prendre O
. O
Conditions B-LOC
, O
. O
|
| O
s' O
il O
ne O
peut O
, O
mon O
honneur O
avec O
la O
tendresse O
que O
|
| O
jai O
encore O
pour O
elle O
, O
... O
Confentirai B-LOC
- O
e O
| | O
leur O
hy- B-MISC
|
| O
men O
| | O
Non O
, O
je O
n' O
adoptera O
pas O
pour O
fils O
un O
homme O
|
| O
tel O
que O
Faulkner B-ORG
. O
... O
, O
Ajoutons B-MISC
pais I-MISC
a O
ma O
honte O
|
| O
cellela O
rjailliroit O
fur O
moi O
seul O
. O
... O
Voyons B-LOC
, O
ex O
|
| O
minins O
tout O
avant O
. O
de O
prendre O
un O
parti O
, O
Une B-MISC
fois I-MISC
|
| I-MISC
pris I-MISC
, O
je O
me O
connais O
, O
aux O
depens O
de O
, O
mon O
bon- O
|
| O
heur O
, O
de O
mes O
jours O
, O
il O
fera O
suivi O
.. O
. O
J' O
ai O
beau O
|
| O
reflechir O
, O
les O
deux O
extremes O
fe O
prefentent O
seuls O
a O
|
| O
mon O
esprit O
. O
, O
Je B-MISC
, I-MISC
ne I-MISC
vois I-MISC
que I-MISC
, O
mon O
aveu.-oula B-MISC
|

| I-MISC
A I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
T I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
|
 
| I-MISC
mort I-MISC
... I-MISC
la O
mort O
Ahl B-PER
je O
pourrais O
ordonner O
le O
|
| O
supplice O
de O
ma O
fille O
, O
je O
ferais O
fon O
bourreau O
? O
non O
, O
|
| O
jamais O
. O
. O
.. O
Mais O
mon O
aveu O
; O
m' O
avilir O
, O
fouiller O
la O
|
| O
puret O
de O
mon O
fang O
, O
me O
condamner O
a O
un O
opprobre O
|
| O
eternel O
. O
. O
. O
. O
Quel O
parti O
prendre O
.. O
.. O
Si O
je O
coul- O
, O
|
| O
tois O
mon O
fils O
.... O
Sauvons B-MISC
- O
lui O
plutot O
ce O
chagrin O
. O
|
| O
N' O
entendons O
pas O
le O
secret O
de O
mon O
deshonneur O
..... O
|
| O
Ne O
puis O
-je O
seul2 O
... O
hlas O
. O
Non O
. O
Je O
sens O
que O
je O
ne O
|
| O
pourrai O
rien O
refoudre O
.... O
( O
Il O
/onne O
, O
Frankie B-PER
|
| O
parole O
. O
) O
Dumont B-PER
, O
allez O
dire O
au O
Chevalier B-LOC
de- O
se O
|
| O
rendre O
ici O
... O
( O
/eul O
. O
) O
Malheureux B-PER
perez I-PER
Quand I-PER
|
| O
le O
ciel O
m' O
a O
donne O
des O
enfans O
, O
je O
l' O
ai O
remercie O
de.ce O
|
| O
bienfait O
, O
& O
ils O
naifloient O
pour O
faire O
un O
jour O
la O
|
 | O
honte O
& O
mon O
supplice O
... O
Ah O
| | O
Dieux B-PER
. O
.. O
Jen- B-MISC
|
| O
tends O
du O
bruit O
, O
c' O
et O
le O
Chevalier.(Ile B-MISC
lee I-MISC
. O
O O
|
| O
= O
= O
= O
s===eee O
|
| O
= O
et O
= O
s==sneeze&- O
|
| O
s O
c O
| | O
D O
E O
I. O
|
| O
c B-MISC
r I-MISC
E I-MISC
r I-MISC
TAT I-MISC
|
| O
LE O
B B-ORG
ARON I-ORG
, O
LE O
CHEVALIER B-ORG
. O
: O
|
| O
LE O
B B-LOC
A I-LOC
| | I-LOC
R O
o O
N B-LOC
.. O
|
| O
se O
|
| O
story O
cette O
porte O
. O
( O
Le B-MISC
Chevalier I-MISC
lie I-MISC
' I-MISC
) O
|
| O
Mon O
fils O
, O
armez O
-vous O
de O
contact O
. O
Je O
vais O
delhi- O
|
| O
rer O
votre O
coeur O
. O
Ma O
fille O
, O
votrefceur O
nous O
d6- O
. O
|
| O
shonore O
. O
|
| O
L O
| | O
. O
C B-MISC
| | O
ET O
A B-MISC
La I-MISC
E I-MISC
B. I-MISC
|
| O
Vous O
n' O
ignorez O
pas O
, O
mon O
pere O
combien O
' O
jy O
|
   | O
T O
TE O
|
| O
DE O
MAR O
IENDAL B-ORG
.. O
a3 O
|
| O
fiais O
enfile O
; O
mais O
je O
me O
flatte O
que O
notre O
retraite O
|



| O
' O
s O
LA O
n O
o O
N. O
|
| O
Nous O
n' O
tes O
pas O
instruit O
de O
tout O
ce O
qui O
se O
paffe O
. O
|


| O
en O
ce O
lieu O
.. O
|
| O
allez O
-vous O
, O
ecoutez O
, O
& O
quun O
silence O
profond O
|
| O
enfevelifle O
pour O
jamais O
la O
confidence O
que O
je O
vais O
|
| O
vous O
faire O
. O
Votre O
coeur O
a O
eu O
la O
foibleffe O
de O
s' O
atta- O
|
| O
cher O
a O
un O
homme O
a O
qui O
elle O
ne O
devait O
que O
du O
|
| O
repris O
. O
J' O
ai O
regcu O
vos O
plaintes O
a O
ce O
sujet O
. O
Vous O
avez O
|
| O
vu O
les O
devenues O
que O
. O
j' O
ai O
faites O
. O
Vous O
avez O
vu O
mes O
|
| O
alarmes O
, O
tout O
a O
te O
inutile O
. O
J' O
ai O
cru O
comme O
vous O
|
| O
que O
la O
fuite O
la O
gueriroit O
: O
; O
espoir O
frivole O
, O
fon O
mal O
|
| O
e O
fans O
renforcer O
. O
.. O
Je O
viens O
d' O
apprendre O
, O
.. O
je O
|
| O
remis O
de O
lavouier O
. O
. O
. O
( O
Il O
regarde O
de O
tos O
cotes O
|
| O
autour O
de O
lui O
. O
) O
Je O
crains O
toujours O
qu' O
on O
e O
m' O
en- O
|
| O
tende O
. O
Votre O
leur O
a O
mis O
le O
comble O
la O
baffe O
|
| O
de O
son O
penchant O
| | O
elle O
peufe O
Franklin B-LOC
, O
elle O
a O
|
| O
consomme O
le O
crime O
, O
elle O
ei O
piste O
a O
devenirmere O
: O
|
| O
- O
|
| O
LE O
' O
C B-MISC
T I-MISC
E I-MISC
VAi O
E O
s. O
|
| O
Adlaidel B-PER
. O
|
| O
I B-LOC
B I-LOC
A O
| | O
o O
, O
IL O
|
| O
La O
chose O
est O
sure O
. O
. O
.. O
C' O
et O
pour O
vous O
consulter O
|
| O
que O
je O
vous O
ai O
fait O
appeller O
ici O
.. O
.. O
Il O
faut O
qu' O
a O
l' O
inf- O
|
| O
tant O
meme O
, O
fon O
fort O
toit O
dcid O
.. O
|
| O
LE O
CE B-MISC
vArs I-MISC
. O
|
| O
Il O
e O
toute O
decide O
, O
mnoh O
pere O
. O
Un O
homme O
qu' O
a- O
|
| O
cac O
: O
cccc O
: O
c O
: O
|

| O
A O
D O
E O
L O
A O
ID O
E O
|
| O
peCter O
dans O
Adelaide B-MISC
ni I-MISC
lamour I-MISC
qu' O
elle O
Lui B-LOC
a O
|
| O
inspire O
, O
ni O
le O
sang O
qui O
coule O
dans O
les O
veines O
. O
L' O
in- O
|
| O
grave O
a O
partage O
fa O
tellerie O
. O
Nous O
sommes O
desho- O
|
| O
normes O
, O
mon O
pere O
, O
il O
ne O
nous O
reste O
que O
le O
partie O
la O
|
| O
vengeance O
. O
Qu' O
Adelaide B-MISC
meure I-MISC
. O
|
| O
L B-MISC
BA I-MISC
RoN I-MISC
avec O
tendre O
. O
|
| O
Mon O
flsl O
|
| O
LE O
CH B-MISC
E I-MISC
L I-MISC
A I-MISC
Le O
s. O
|
| O
Barret O
et O
terrible O
, O
mais O
il O
el O
juste O
. O
Sa O
mort O
|
| O
seule O
peut O
nous O
satisfaire O
. O
Si O
elle O
vivait O
, O
chaque O
|
| O
regard O
que O
nous O
mettrions O
fur O
elle O
nous O
rappelleront O
: O
|
| O
fon O
infamie O
. O
Son O
indigne O
epoux O
nous O
feront O
rougir O
|
| O
a O
tous O
les O
inftans O
. O
L' O
etre O
malheureux O
qu' O
elle O
met- O
|
| O
troit O
au O
jour O
perpetueroit O
notre.supplice O
. O
nOn B-LOC
, O
|
| O
non O
, O
il O
faut O
qu' O
elle O
meure O
. O
|
| O
L B-LOC
E I-LOC
L' O
A O
R O
o O
... O
|
| O
.L O
La O
rigueur O
des O
loix O
... O
|
| O
L O
E O
CH O
EVALIE O
, O
R B-LOC
.. O
|
| O
C' O
est O
un O
hasard O
qu' O
il O
faut O
courir O
. O
|
| O
s O
L B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
oN O
|
| O
.Et O
Franklin2 B-MISC
|
| O
.LEC O
E O
v O
A O
L O
rs O
. O
|
| O
Je O
rebonds O
de O
lui O
, O
il O
ne O
divuilguera O
pas O
notre O
|
| O
secret O
. O
|
| O
L O
| | O
N B-LOC
A I-LOC
R I-LOC
o O
, O
N B-LOC
.. O
|
| O
Que O
veux O
- O
tui O
dire O
. O
: O
: O
. O
|

| O
E O
MARIENT O
AL O
. O
5 O
|
