| I-MISC
TRENTAINE I-MISC
d O
Si O
. O
|
| O
S B-LOC
|
| O
1 O
8 O
|
| O
---- O
|
| O
8 O
.. O
|
| O
d O
d O
|
| O
-8^e--- O
|
| O
M B-LOC
|
| O
N B-LOC
|
| O
Me B-LOC
|
| O
Il O
|
| O
AGH1.- B-LOC
|
 | I-LOC
. O
|
| O
A. O
|
| O
AfI B-MISC
|
| O
5 O
ff O
|
| O
148 O
|
| O
2 O
|
| O
RALE B-LOC
|
| O
D1 B-LOC
|
| O
A B-LOC
|
| O
EE O
|
| O
RNV.A B-ORG
|
| O
151 O
|
| O
du- O
|
 | O
P- B-LOC
|
| O
NSASALEESAitr B-LOC
|
| O
NATI B-ORG
|
| O
PETIT B-ORG
POMME O
ALLEGORIRIE O
: O
. O
|
| O
i O
A7 O
PesEr O
. O
DU O
SacRE B-MISC
dE O
S. B-PER
H. I-PER
Nients I-PER
K. I-PER
|
| O
18^i O
|
| O
1i O
|
| O
. O
|
| O
ad O
.. O
|
 | O
s O
I B-MISC
|
| I-MISC
Ms O
Par O
.n O
B. B-PER
Bellier I-PER
, O
de O
Connues B-LOC
|
| O
E B-LOC
|
| O
1 O
. O
|
 | O
M O
|
| O
Ii B-LOC
|
| O
ree O
|
| O
-8 O
|
| O
188 B-LOC
|

| O
d O
|

| O
n O
ide O
|
| O
---- O
|

| O
d O
|
| O
d O
du O
|
| O
I B-LOC
|

 | O
- O
|
| O
I O
|
| O
RE O
|
| O
dr O
e O
|
| O
F B-LOC
|

| O
A O
|
| O
ari O
|
| O
NVAHES B-MISC
|
| O
Ail B-PER
BEEIT I-PER
. O
POE B-ORG
|
| O
1a O
|

 | O
EHNNRNNE B-ORG
|
| O
es O
1112 O
Eee B-ORG
|
| O
^e O
. O
|
| O
d O
|
| O
NI O
|
| O
RTE B-LOC
|
| O
NV B-LOC
. O
|

| O
I O
|
| O
DE O
|
| O
iE O
|

| O
15 O
|
| O
.. O
|

| O
11 O
|
| O
aIS B-LOC
|
| O
i18 B-LOC
. O
|

| I-LOC
aIS O
. O
|
| O
e O
|
 | O
ANEGULENE.- B-LOC
|
| O
N B-LOC
|
 | O
VlE. O
|
| O
II B-MISC
SAISINE I-MISC
D I-MISC
E I-MISC
: I-MISC
FAEhTᗅU O
, O
AUGMENTER B-MISC
DE O
ROI O
. O
J B-MISC
|
| O
C O
Vel8 O
|
| O
MTS B-ORG
|
| O
ae O
e---- B-ORG
|
| O
A O
| 
| O
EEE B-ORG
|
| O
P B-LOC
|
| O
Mi B-LOC
|
| O
a O
d O
|
| O
I B-MISC
| | I-MISC
EE O
|


| O
N B-LOC
|
| O
DE O
|
| O
d O
e O
d^r B-LOC
--- O
|
| O
Se O
e O
|
| O
N B-PER
MS I-PER
|
| O
3d^ O
.. O
- O
|
| O
I5 B-ORG
. O
|
| O
N B-LOC
|
| O
d O
|
| O
AE B-ORG
|
| O
d O
13 O
|


| O
I B-LOC
|
| O
d O
|

| O
. O
|
| O
------ O
|
| O
1'Adi O
|
| O
ACAD B-ORG
|
| O
ARTS O
|
| O
REA B-ORG
|
| O
RE B-ORG
CRREIADIS I-ORG
|
| O
1 O
|
| O
NI--- B-ORG
|
| O
PINAL O
: O
|
| O
PARTIE O
POÉMI O
AALEGORIGWE O
. O
|
 | O
AU O
PosEr O
dU O
SacrE B-LOC
DE O
D. B-PER
Wl I-PER
. O
Gnanles O
Ri O
|
| O
T O
|
| O
C O
Par O
MM.r B-PER
O. I-PER
Houllier I-PER
, O
de O
Cognat B-PER
. O
|
| O
- O
|
| O
3 O
. O
|
| O
¥ O
. O
|
| O
d^e B-LOC
|
| O
-- O
|
 | O
-- O
|
| O
a O
|
| O
A B-LOC
|
| O
D O
|
| O
REE B-ORG
|
| O
11111 O
|
| O
NAE B-ORG
RES O
|
| O
D O
|
| O
DURES O
|
| O
AI B-LOC
|


| O
E B-LOC
|
| O
I O
d O
|
| O
RSE B-ORG
|
| O
A O
ixcOUTEnE. O
|
| O
17 O
. O
|
 | O
AE B-ORG
. O
|
 | O
DE O
LATELIER B-LOC
DE I-LOC
E I-LOC
: O
TeNTeRA O
, O
MEKihErR B-ORG
DU I-ORG
Bot I-ORG
. O
|
 | O
dee O
|
| O
3 O
|
| O
I B-LOC
|
 | O
d^---- O
|

| O
aai O
7 O
|
| O
7f O
|
| O
Se B-LOC
d2 I-LOC
|
| O
1 O
. O
|
| O
d^e-- O
|
 | O
Mdecaaiy B-MISC
.. O
|
| O
n O
or O
|
| O
.... O
i O
|
| O
tr O
|
| O
326D O
|

| O
5AXE35 O
|
| O
C O
f O
|
 
 | O
i7n O
|
| O
J B-LOC
|
| O
8 O
|
| O
° O
1 O
|
| O
de O
n O
|
| O
. O
|
| O
e O
d. O
|


| O
1 O
|
| O
a O
1 O
|

| O
.D O
|

| O
D O
1 O
|

| O
2 O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|

| O
81 O
|
 


| O
.7 O
|
| O
a O
1 O
|
| O
18 O
|
| O
. O
|
| O
2 O
|
| O
a O
|
| O
. O
|
| O
2 O
|
 | O
81 O
|
| O
18 O
. O
|

| O
a O
1 O
|
| O
2 O
|
| O
I B-LOC
1 O
|
 | O
a O
|
| O
. O
|
| O
1 O
|

| O
2 O
|
 
| I-LOC
a O
8 O
|
| O
A B-LOC
|
| I-LOC
a O
1 O
|
| O
L1 B-LOC
|
| O
d O
|
| O
20 O
|
| O
Ds B-LOC
|
| O
81 O
|
| O
a O
1 O
|
| O
D B-LOC
|

| O
. O
|
| O
.. O
|

| O
. O
|
| O
.. O
|

| O
Ed B-MISC
|
| O
o1 O
|


| O
1 O
|
| O
A B-LOC
1 I-LOC
|
| O
a O
|
| O
122 O
|
| O
a O
1 O
|
| O
R B-LOC
|

| I-LOC
E I-LOC
|
| O
I O
|

| I-LOC
1 I-LOC
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
a O
|
| O
.1 O
|
 

| O
E B-LOC
a O
|
| O
a O
1 O
|
 | O
1 O
|
| O
a O
8 O
|

| O
. O
|
| O
21 O
|
| O
a O
|
| O
a O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|

| O
E1 O
|
| O
1e O
|
| O
A B-LOC
|
| O
" O
8 O
|

| O
a O
a O
|
| O
.1 O
|
 
| O
2 O
|

| O
1 O
|

| O
5 O
|
| O
1 O
11 O
|
 | O
28 O
|
| O
8 O
1 O
|

| O
d O
|
| O
a O
d O
|
| O
1 O
|
| O
.3 B-LOC
|

| I-LOC
a O
1 O
|
 | O
1 O
|
| O
89 O
|

| O
D O
|

| O
W. O
|
| O
.2 O
|
| O
NE B-LOC
|
| O
.. O
|
| O
11 O
|
| O
.1 O
|

| O
1 O
|

| O
" O
|
| O
1 O
. O
|
| O
N B-LOC
|
| O
21 O
|
| O
8 O
1 O
|
| O
" O
|
| O
8 O
|
| O
21 O
|
| O
a O
1 O
|
| O
8 O
|

| O
o O
11 O
|

| O
81 O
|

| O
H1 O
|
| O
a O
|

| O
M1 O
|
| O
.1 O
|
| O
No B-LOC
|
| O
d. O
|
 

| O
. O
|
| O
.8 O
|
 | O
e O
|
| O
.1 O
|
| O
d O
|
| O
. O
|
| O
a O
|
| O
D1 B-LOC
|
| O
a O
1 O
|

| O
3a O
|
| O
a O
|


 | O
1 O
|
| O
i O
a O
|
| O
E B-LOC
1 O
|
| O
21 O
|

| O
.. O
" O
|
| O
21 B-LOC
|

| I-LOC
a O
|
 
| O
E1 B-LOC
|
| O
D O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
1 O
|
| O
2 O
|
| O
1 O
|
| O
8 O
|
| O
d O
|
| O
88 O
|
| O
Ds B-LOC
|
| O
a O
d O
|

 
| O
1 O
|

| O
as O
|

| O
2 O
|
| O
21 O
|
| O
D O
|
| O
Ed B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
2 O
1 O
|

| O
de O
2 O
|
| O
881 O
|
| O
1 O
|
| O
N.1 O
|
| O
3 B-LOC
|

| I-LOC
. O
" O
|
| O
. O
|


| O
21 O
|
| O
. O
|


| O
.8 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
2.1 O
|

| O
D O
|
| O
.. O
|
| O
1 O
|
| O
2 O
|


| O
20 O
|


| O
. O
|

| O
3 O
|

| O
82 O
|
| O
R O
|

 | O
" O
1 O
|
| O
H B-LOC
1 I-LOC
|
| O
.. O
|
| O
a O
1 O
|
 | O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
Ns B-LOC
|


| O
. O
|
| O
. O
|
| O
a O
|
| O
1 O
|

| O
E O
|

| O
st O
|
| O
.. O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|

| O
. O
|
| O
2 O
|
| O
" O
|

| O
1.0 O
|

| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
" O
|
| O
N1 B-LOC
|
| O
E1 B-LOC
|

| I-LOC
. O
|
| O
2 O
a O
|


| O
. O
|


| O
. O
|
| O
3 O
. O
|
 | O
a O
|
 
 
| I-LOC
1 I-LOC
|
| O
" O
1 O
|
| O
DS B-MISC
|
| O
8 O
|
| O
18 O
dt O
|
 | O
f B-LOC
|

| O
D O
|
| O
828 O
|
| O
. O
" O
|

| O
. O
|
| O
R B-PER
|

| I-PER
. O
|
| O
21 O
|
| O
E B-LOC
a O
s O
|
| O
2 O
|
| O
N B-LOC
|

| I-LOC
rE1 O
|
| O
I B-MISC
at I-MISC
me I-MISC
|
  
| O
23 O
|
| O
D O
|
| O
i1 O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|
| O
E B-LOC
a O
|
| O
E1 B-LOC
|
| O
3 O
|
 | O
E B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
M B-PER
Nos I-PER
|
 | O
a O
|
  | O
d O
|
 
| O
2 O
|
 | O
8 O
. O
|
| O
8 O
|
| O
1 O
|
| O
R B-LOC
|
| O
E B-LOC
|
| O
1 O
. O
|
 | O
2 O
|
 
| O
t1 O
|
| O
a O
as O
|
| O
1 O
|
 | O
a O
|
| O
E1 B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
a O
a O
|
 


| I-LOC
1 I-LOC
|
| O
ea O
|
| O
8 O
|
| O
1 O
|
| O
81 O
|
| O
11 O
|
| O
2 O
|
| O
5 O
. O
|
| O
d. O
| 
 | O
i O
|
| O
a O
Wo1 B-LOC
|
| O
2"1 O
|
 | O
1 O
|
| O
. O
|
| O
DE O
|
| O
N B-LOC
|
| O
a O
|
| O
21 O
|

| O
a O
|
| O
2 O
|

| O
2d O
|
| O
1 O
. O
|
| O
1 O
1 O
|
| O
a O
Pe B-LOC
|
 | O
a O
|
| O
E B-LOC
|
| O
3 O
|
| O
1 O
. O
p O
|
| O
----- O
|
| O
11 O
|

| O
E O
|
| O
a O
1 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
1 O
|
| O
2 O
1 O
|
 
| O
1 O
|
| O
L1 B-LOC
|
 | O
e O
|

| O
. O
|
 | O
a1 O
|
 | O
d O
|
 | O
81 O
|

| O
E O
|
| O
i O
| | O
i O
re O
de O
|
| O
a O
a O
s O
| | O
s O
|
| O
a O
|
| O
a O
1 O
|
| O
I B-LOC
" O
1 O
|
| O
a O
T O
|
| O
a O
A B-LOC
|
| O
a O
|
| O
E B-LOC
|
 
| O
.-- O
|
 | O
D O
|
| O
88 O
|
| O
" O
1 O
|
 | O
1 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
2d O
|
| O
a O
d O
° O
° O
|
 
 | O
ii O
|

 | O
" O
|
| O
a O
at O
|
| O
DE B-LOC
|
| O
d O
|
| O
A O
|
 | O
E1 B-LOC
|
 
| O
8 O
|
| O
D0 O
|
 | O
d O
|
| O
8 O
|

| I-PER
m8 I-PER
|

| I-PER
I1 O
|
 | O
1 O
|
| O
.. O
|
| O
1 O
i O
|
| O
28 O
|

| O
N O
|
| O
8 O
|

| O
E1 O
|
| O
a O
o O
a O
|
| O
--- O
|
| O
. O
|
| O
.8 O
|
| O
A B-LOC
|

| I-LOC
a O
a O
< O
|
| O
a O
E1 B-LOC
|
| O
1 O
|


| O
a1 O
|
| O
D B-LOC
|
| I-LOC
. O
|
| O
3 O
|
| O
21 O
|
| O
21 O
|

| O
de O
81 O
|
| O
8 O
|
| O
" O
8 O
|

| O
N O
|
| O
. O
" O
|

| O
t"1 O
|
| O
. O
|
| O
t O
1 O
|

 | O
1 O
|
| O
8 O
|

| O
a O
8 O
|
| O
. O
d O
i O
|
| O
1 O
|
| O
.8 O
|
| O
o12 O
|
| O
a1 O
|
| O
" O
1 O
|
| O
8 O
8 O
|
| O
E B-LOC
a8 I-LOC
|
| O
a O
| | O
a O
8 O
|
 | O
1 O
|
 | O
1 O
|
| O
I B-LOC
|
| O
e O
a O
|
| O
8 O
o O
|
| O
N B-LOC
° O
|

| O
a O
W O
|
| O
13 O
|
| O
5 O
|
 | O
a O
|
 | O
" O
2 O
|
| O
A O
|
| O
i O
1 O
|
| O
D O
|
| O
D O
|
| O
. O
|
| O
33 O
|


| O
18 O
|
| O
" O
|

| O
8 O
1 O
|
| O
a O
|


| O
1 O
12 O
|
| O
a1 O
|
| O
111 O
|
| O
28 O
|
| O
2a O
. O
|
 | O
a O
|
| O
" O
1 O
|
| O
118 O
|


| O
N1 B-ORG
|
| O
a1 O
|

| I-LOC
H I-LOC
1 I-LOC
|
| O
0s O
2 O
. O
|
  | O
1 O
|
| O
0 O
|


| O
.1 O
|
 | O
d O
|

| I-LOC
a O
|
| O
2 O
|
| O
88 O
|
| O
I B-LOC
8 I-LOC
|
| O
o O
|
| O
2 O
|
| O
a O
a O
|
| O
2 O
|
| O
A7 B-LOC
|
| O
3 O
|

| O
2 O
|
| O
.. O
|
| O
8 O
5 O
|

| O
. O
|
| O
.8 O
|
| O
E1 B-LOC
|
 
| I-LOC
R O
|
| O
a O
|
| O
a O
M B-LOC
|
| O
E B-LOC
A I-LOC
|
| O
. O
|

| O
A O
a8 O
|
| O
8 O
|
| O
" O
21 O
|
| O
" O
12 O
|
| O
a O
|

| I-LOC
a O
|
| O
-- O
|
 | O
de O
|
| O
1es O
|
| O
N B-LOC
|
| O
DS B-MISC
|
| O
.--- O
|
| O
. O
|
| O
8 O
d O
|
| O
1 O
|


| O
2 O
|
| O
a O
a O
|
| O
21 O
|
| O
11 O
|
| O
.1 O
|
| O
Do B-LOC
|
| O
a O
|
| O
H B-LOC
1 I-LOC
|
| O
. O
" O
|

| O
a O
|

| O
a1 O
|

| O
2 O
|
| O
s O
a O
a O
|
| O
D O
|
| O
E O
A O
|
| O
d O
|


 | O
a O
|
| O
----- O
|
| O
8 O
|
| O
a O
N B-LOC
a I-LOC
T I-LOC
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|

| O
. O
|
| O
. O
|
| O
81 O
|
| O
" O
o O
|
| O
" O
1 O
|
| O
83 O
|
| O
21 O
|
| O
1 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
2 O
|
 | O
1 O
|
| O
. O
|
| O
E B-LOC
|
| O
a O
d O
|
 | O
d O
|
 
| O
a O
|
| O
21 O
|
| O
a1 O
|
| O
a O
|
| O
DE O
|
 
| O
.. O
|
| O
2o1 O
|
| O
8 O
1 O
|
| O
21 O
81 O
|
| O
e O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
28 O
|
| O
RS B-LOC
|
| O
1 O
|

| O
21 O
|
| O
a O
|

| O
e O
d O
|
| O
a O
a O
|
| O
a O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|

| O
.. O
1 O
|
| O
8 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
 
| O
a O
de O
|
| O
o O
En B-MISC
d I-MISC
|
 | I-MISC
A I-MISC
|
| I-MISC
D I-MISC
|
| I-MISC
i I-MISC
i I-MISC
|
| I-MISC
RR O
|
| O
a1 O
|
| O
1 O
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
E B-PER
D I-PER
|
| O
R B-LOC
|
| O
D1 B-LOC
|
 
| O
2 O
|


| O
1d O
|
| O
2 O
. O
|
| O
021 O
|
| O
D B-LOC
|
| I-LOC
a O
1 O
|
| O
d O
|

 | O
1 O
|
| O
1 O
|

| O
201 O
|

| O
81 O
|
| O
E O
|
| O
D O
|
| O
S8 B-ORG
|
| O
5 O
|
| O
.. O
- O
|
| O
18 O
|
| O
3 O
|
| O
N B-LOC
|

| O
2 O
|
| O
.2 O
|
| O
1 O
|
| O
i O
a O
|
| O
a O
1 O
|

| O
" O
1 O
|
| O
a O
|
| O
8 O
|
| O
8 O
|


| O
. O
|
| O
L O
81 O
|
 | O
W B-MISC
a I-MISC
|

| I-MISC
H O
|
| O
. O
81 O
|
| O
D O
|

| O
Pe O
08 O
|


| O
E B-ORG
1 I-ORG
|
| O
a1 O
|

| O
a O
|


| O
3 O
|
| O
5 O
|
| O
HE B-LOC
1 I-LOC
|
| O
N B-LOC
|
| I-LOC
a O
|

| O
81 O
|
| O
1 O
|
| O
A B-LOC
|


| O
. O
|
| O
.5 O
|
| O
d O
|
| O
1 O
|
 | O
281 O
|

 | O
Ed B-LOC
|
| O
21 O
|
| O
. O
|
| O
E1 B-LOC
|
| O
1e1 O
|
| O
E B-LOC
1 O
|
 | O
1 O
|

 | O
a O
|
| O
i O
|
 | O
d3 O
. O
|
| O
" O
|


| O
3 O
|
| O
.1 O
|
| O
st O
s O
|
| O
--- O
di-- B-LOC
|

| I-LOC
DES I-LOC
|
| I-LOC
R I-LOC
|
| I-LOC
DE I-LOC
R I-LOC
|
| O
e O
|
 
| O
A B-LOC
|
| O
.3 O
|
| O
D B-LOC
|
| I-LOC
. O
? O
|
| O
1 O
|
| O
R B-LOC
|
| O
E1 B-LOC
|
| O
a1 O
|
| O
2 O
|
| O
1a O
|
| O
1 O
|
 | O
A B-LOC
|
| O
E B-LOC
1 I-LOC
|
| O
21 O
|
| O
i O
d O
|
| O
1 O
|
| O
d^et O
---- O
|
| O
d^.t B-LOC
--- O
|
| O
1.- O
|
| O
id O
|
| O
d.-- B-LOC
|
    

| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
-- O
|
| O
. O
|
| O
d^d B-LOC
--- O
|
| O
. O
|
| O
5 O
|
| O
4 O
|
| O
N B-LOC
.. O
|
| O
32 O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
. O
|

| O
Concili B-PER
--- O
|
| O
Lecteur B-LOC
|
  | O
d O
|
 | O
- O
|
 | O
ouvrant O
mou O
dogme O
, O
quelques O
personnes O
pour O
. O
|
 | O
aIsnE O
croire O
que O
j' O
ai O
contracte O
j' O
obligation O
de O
flatter O
, O
|
| O
depuis O
le O
premier O
joueur O
aii O
dernier O
nerg O
, O
ct O
lon O
se O
.. O
|
| O
Donnerait O
, O
A' B-MISC
la I-MISC
fin I-MISC
du I-MISC
premier I-MISC
( O
Chant B-MISC
, O
de O
n' O
avoir O
pas O
. O
|
| O
ourgietronive O
un O
seul O
priori O
d' O
encens O
. O
Aussi O
, O
jourem O
. O
|
| O
presse O
. O
d' O
annoncer O
que O
je O
n' O
ai O
point O
. O
sui O
la O
penses O
|
| O
Nélerer O
, O
au' O
Monarque B-MISC
, O
un O
de O
Cosionuinens B-MISC
d' I-MISC
adi I-MISC
. O
: O
|
| O
lation O
, O
aussi O
loignés O
de O
la O
dignit O
. O
des O
Peuples B-MISC
, O
gue O
|
| O
de O
lamiajeste O
des O
Mois B-LOC
. O
Hon B-PER
Durango I-PER
n' O
esquive O
joi O
|
| O
Dimaginalion B-PER
, O
ine O
suite O
de O
. O
lablearix O
allfgoriqries O
, O
|
 | O
Tarifs B-ORG
autant O
que O
possible O
, O
pour O
chasser O
l' O
ennui O
, O
et O
|
| O
Eviier O
la O
wisriolonie O
, O
sans O
devoir O
y O
c' O
est O
nin O
trihni O
d' O
i O
|
| O
noir O
cf. O
de O
. O
respect O
, O
iiie O
ja O
ine O
finis O
propos O
d' O
avoir O
|
| O
aVaugusle B-MISC
Flaminio I-MISC
qui O
, O
apres O
nous O
avoir O
sauve O
au- O
. O
|
| O
giment O
Jois B-PER
y O
ne O
. O
Cesse O
do O
wciller O
I. B-MISC
Nolis I-MISC
Soir I-MISC
Ct O
|
| O
notre O
lonlierir O
: O
tinais O
j' O
ai O
pense O
que O
, O
prodiguer O
la O
. O
|
| O
lorigine O
, O
cEst B-MISC
1a O
dégrader B-MISC
xiie O
pluis O
elle O
Est B-MISC
rare I-MISC
, O
|
| O
micur O
elle O
essentiel O
: O
et O
je O
n' O
ai O
dit O
que O
ce O
qui O
pois O
. O
|
 | O
vail O
mêtre O
pantalons O
par O
la O
noble O
modestie O
. O
des O
Rls- B-ORG
|
| O
. O
|
| O
1 O
|

| O
. O
|
| O
. O
|
| O
8 O
|
| O
. O
|
| O
- O
|
| O
de O
Saint-Louis B-LOC
: O
que O
ce O
qui O
devils O
dicoiepeis O
j' O
apŕs O
. O
|
| O
Moi O
, O
par O
lininicnse O
majorile O
, O
centrale O
, O
aujourdhui O
, O
|
| O
Au O
portail O
hicrilait O
de O
l2 O
Teslauralion B-MISC
. O
|
 | O
Lenaipasomtis B-PER
le O
niomn O
demi O
ville O
natale O
, O
j' O
y O
liens O
, O
|
| O
Parce O
que O
, O
de O
tout O
temps O
, O
elle O
d O
lait O
preuve O
de O
son O
. O
|
| O
Aevoncrnent B-PER
I I-PER
la O
legilinille O
, O
cl O
que O
, O
sous O
rapport O
, O
|
| O
clic O
adepi O
, O
poubelle O
, O
le O
souligne O
le O
pairs O
auguste O
( O
e O
) O
. O
|
| O
quant O
au O
fond O
. O
de O
l' O
Ouvrage B-MISC
, O
en O
ai O
senti O
lés O
. O
|
| O
imperfections O
, O
tinais O
les O
circoustarices O
m' O
onf O
, O
presse O
, O
|
| O
oil O
mon O
mesure O
, O
jiri O
, O
jesptre O
, O
Sera B-MISC
. O
agress O
. O
pai O
|
| O
eun O
: O
Quil B-LOC
. O
Limitent O
. O
L O
Crcoyrager B-MISC
ia I-MISC
house I-MISC
pologne I-MISC
, O
. O
|
| O
Que O
VIr.fois B-PER
sentent O
, O
poitrine O
inou O
, O
Concubin B-PER
il O
est O
. O
|
| O
oux O
. O
d' O
esesyer O
un O
horimage O
A B-MISC
Liales I-MISC
. O
K B-LOC
.. O
|
 | O
d O
|
| O
C. B-LOC
Bulle I-LOC
.. O
|
 | O
id O
|
 | O
( O
Vous O
les O
de O
Courriel B-LOC
disali O
un O
jour O
Monsieur B-MISC
à I-MISC
Vunde I-MISC
|
| I-MISC
Losbonoiablés I-MISC
. O
Dépoulésitant O
nieux O
, O
soyez O
le O
bien O
vieillit O
... O
|
| O
. O
|
 | O
sifsiitestierisittitiitistrsicisisiisiilficititissieitirt O
|
  | O
Ti O
|
| O
d° O
|
 | O
Mo B-LOC
|
| O
. O
|
| O
N B-LOC
|
| O
- O
|
| O
i O
|
| O
Lavis B-LOC
|
| O
LAH B-LOC
|
| O
NOIRE B-ORG
1 O
|
| O
HUMAiN B-LOC
|
| O
QUAI O
|
| O
M B-PER
SALAWINAMLAI I-PER
|
| O
NU B-LOC
i. O
|
| O
MENACE O
. O
|
 
| O
AVE B-MISC
BEE I-MISC
ViRES I-MISC
|
| O
GIANT B-LOC
PRÉMAIRE I-LOC
. O
|
 | O
s O
.. O
|
| O
Latrines B-LOC
( O
Enfant B-ORG
du I-ORG
Permission I-ORG
, O
|
| O
Aux B-MISC
Armies I-MISC
l' O
leclauiger O
rouis O
presse O
lio O
. O
|
| O
Pol B-MISC
fut O
le O
terrible O
signal O
. O
|
| O
Quis B-PER
Grelce I-PER
, O
sans O
doulo O
, O
au O
Genie B-LOC
. O
|
| O
Trop O
habile O
vatican O
du O
mal O
, O
|
 | O
Froubsla B-PER
soudain O
la O
douce O
vic O
.. O
|
| O
Des O
demi-dieu O
( O
qu' O
on O
me O
passe O
co O
noini O
) O
. O
|
 | O
Aliments B-PER
d O
boire O
L' B-MISC
ambroisie I-MISC
|
 | I-MISC
Dont I-MISC
, O
chaqucjour O
, O
la O
coupe B-MISC
d' I-MISC
Apollon I-MISC
, O
.. O
|
 | O
Revoit O
les O
Rote O
sacresi O
... O
Aux O
marines O
l O
, O
. O
, O
|
| O
Al B-LOC
l' O
quie O
signal O
esi O
affreux O
, O
|
 | O
Quanil B-PER
ou O
a O
Savoure B-MISC
les I-MISC
chaines I-MISC
|
| O
- O
|
| O
.. O
|
| O
E B-PER
BARRASSE-- I-PER
|
 | O
De B-PER
chedjou I-PER
delicicns O
, O
|
| O
Piti B-LOC
recherche O
, O
qui O
surpasse O
, O
|
| O
Wir O
moins O
rivalise O
les O
Cierticis B-MISC
, O
|
| O
Die B-PER
lout O
est O
plaisir O
.. O
, O
. O
A O
Parnasse B-PER
I I-PER
.. O
|
| O
Titanic B-MISC
donc O
Ce O
cri O
desolaicur O
, O
|
| O
Clipperś B-LOC
dit O
Congel B-LOC
de O
l' O
ahsymio O
, O
|
| O
Apporta B-LOC
sur O
la O
ilouhlc O
finie O
. O
|
| O
Lis B-LOC
le O
decorilre O
ci O
lit O
suiveurs O
, O
|
| O
Chacun O
, O
libre O
dinquítude O
, O
|
 | O
Aux B-MISC
Vicus I-MISC
chris I-MISC
elu O
Dicis B-MISC
des O
vers O
, O
) O
|
| O
lntralnr O
par O
dei O
. O
Gouts B-PER
Divers I-PER
, O
|
| O
suivi O
ses O
penchants O
d' O
habitude O
. O
|
| O
Chantre O
de O
l' O
amour O
cf O
din O
vin O
, O
|
| O
. O
|
| O
AArlecreoi B-MISC
, O
lerreur O
eni O
subtil O
, O
|
| O
Et O
déla O
prise O
de O
la O
pluie O
Couch B-PER
ivresse I-PER
, O
|
| O
Couronne B-PER
de I-PER
lierre I-PER
, O
Essayait B-MISC
, O
|
| O
.. O
|


 | O
d O
|
| O
1 O
|
| O
ENVARE B-ORG
. O
|
| O
l O
, O
meme O
ville O
Cessait O
. O
|
 | O
Dorepretter B-ORG
les O
charmes O
da O
Delic B-PER
, O
|
| O
Leseusihle B-PER
Ovide I-PER
oubliait O
. O
|
 | O
Piles B-MISC
deseris I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Seythric I-MISC
, O
. O
|
| O
Et O
les O
injures O
de O
Résar B-MISC
, O
|
 | O
Horace B-PER
, O
Arme B-MISC
iouri I-MISC
laçon I-MISC
de I-MISC
wcctdr I-MISC
, O
|
 | O
Verssit B-MISC
, O
criant O
, O
Virginie B-LOC
. O
|
| O
" O
|
 | O
Pour O
Incarner B-PER
ri O
Sur O
Bollaert B-PER
, O
|
 | O
Ces O
cours O
cuisines O
suiveurs O
deau O
. O
|
 | O
d- O
|
 | O
Laquelle O
sa O
terre O
l' O
associ O
, O
|
 | O
Mais O
quil O
dédaigne O
, O
ct O
nercconnait O
plus O
: O
|
| O
Daniel B-PER
, O
usaist O
largemicat O
des O
laveurs O
de O
. O
Bacchus B-PER
s O
|
 | O
Lecdlehic B-MISC
aini I-MISC
lo I-MISC
Menace I-MISC
.. O
|
 | O
Dun O
vin O
scc O
ct O
leger O
corrige O
Wllippoereno B-MISC
. O
|
| O
i O
Et O
voir O
arissi O
, O
Chapelle B-LOC
, O
et O
SaintOnge B-ORG
, O
ct O
Chilien B-LOC
, O
|
| O
Portes B-LOC
de O
plaisir O
, O
coque O
Id B-ORG
Ukraine I-ORG
lionoro O
, O
|
| O
1 O
|
 | O
Entier B-ORG
paris I-ORG
cetaimable O
lieu.l O
.. O
- O
|
| O
Peuple B-LOC
Parny I-LOC
, O
lu O
l' O
y O
trouvais O
Courses B-PER
.. O
|
 | O
Inverse B-PER
, O
si O
Morin B-PER
pouvait O
.. O
-- O
|
| O
Pardonner B-PER
, O
Bris B-PER
Lon I-PER
non O
wr O
Echapperait O
Si O
... O
|
| O
Plus O
loir O
, O
Mlénanetre B-MISC
, O
ct O
Lerenco B-PER
et O
Modalit B-PER
s. I-PER
|
 | O
Et O
le O
mordant O
Encille B-PER
, O
et O
l' O
apr O
Suvénal B-LOC
, O
|
 | O
Et O
Desiréaur B-LOC
et O
Martial B-LOC
, O
- O
|
 | O
Tous O
ceux O
doit O
la O
cause O
, O
ironique O
ou O
sérére O
, O
: O
|
| O
1 O
|
| O
- O
E--- B-LOC
|
| O
E B-LOC
BARRASSE I-LOC
|

| I-LOC
Pourvainere I-LOC
nos O
depuis O
, O
s' O
arina O
vuln O
Couclsdrglant B-PER
, O
. O
|
| O
Du O
sous O
reprit O
cu O
hailinanl O
, O
|
| O
Assis B-PER
sous O
des O
saules O
Matiques B-LOC
, O
... O
|
 | O
Dout O
les O
cimes O
, O
cu O
siriclinant O
y O
|
 | O
Figurent O
de O
vastes O
portiques O
, O
|
 | O
Philosophaicnt B-PER
.... O
Eit O
, O
pour O
Conclusion B-MISC
, O
|
 | O
Nous O
circulaient O
, O
paris O
nul O
stipule O
, O
-- O
|
 | O
Que B-MISC
Toujours I-MISC
loin I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
purleclion,.--- I-MISC
|
 | I-MISC
Lhorizon I-MISC
serait O
toujours O
michigan O
, O
oit O
ridicule O
. O
|
 | O
Ailleurs B-PER
, O
sous O
un O
hetecai O
de O
Reurs B-LOC
, O
. O
|
 | O
Seul O
confident O
du O
secret O
de O
leurs O
acteurs O
, O
.. O
-- O
|
| O
Infiltre B-LOC
, O
A B-LOC
li O
vin O
de O
Gorine,.--- B-LOC
|
| O
Mariail B-PER
sa O
lie O
divine O
: O
|
| O
El B-LOC
, O
dans O
ses O
transports O
, O
pardonnait O
. O
|
| O
a O
certe O
muutediote O
maus O
pone O
auto O
. O
|
| O
Avaient O
cu O
, O
laut O
de O
fois O
, O
le O
prix O
quil O
mierildit O
.. O
|
| O
Leis B-LOC
Milion I-LOC
, O
aux O
pièds B-LOC
lointaine I-LOC
, O
|
 | O
Attendri B-PER
, O
recevait O
ses O
vers O
à B-LOC
la O
lumiere O
: O
|
 | O
Pres B-MISC
d' I-MISC
or I-MISC
, O
le O
chaitire O
des O
heroes O
, O
. O
|
 | O
Et O
des O
poissons O
et O
de O
troupeaux O
|
 | O
Magloire B-PER
de I-PER
Roine I-PER
, O
Vigiles B-PER
|
 | O
Ravi B-LOC
, O
se O
trouvait O
dans O
les O
cliente O
de O
Délille B-LOC
.. O
: O
. O
|

| O
. O
|
| O
-.5 O
|

| O
i O
--- O
|
| O
1 O
|
 | O
A O
pentire O
plans O
cg O
lices O
de O
ulelices O
, O
|
 | O
lit O
tout O
le O
Parties B-MISC
cil I-MISC
riiencur O
|
| O
Corail B-PER
Conseiller I-PER
les I-PER
Auspices I-PER
, O
. O
|
 | O
pArréiea O
, O
navire O
epollan O
, O
|
| O
rest O
ais O
conseils O
du O
la O
raison O
, O
.. O
|
 | O
n O
Ces O
A B-LOC
d' I-LOC
Nergiques I-LOC
mesures I-LOC
, O
|
| O
. O
n O
d O
moi O
que O
le O
persil O
i' O
a O
jamais O
fait O
plier O
, O
. O
|
 | O
Lori B-PER
pas O
d O
lit O
foi O
des O
Augnres B-LOC
. O
|
 | O
Toujours O
lrorpenis.i O
de O
puis O
ineliuut O
|
| O
i B-PER
Duc I-PER
, O
pour O
jeter O
un O
Frincequil B-PER
chi.il I-PER
, O
|
 | O
n B-MISC
Vis I-MISC
peuple O
cuter O
rers O
le O
Parnaese B-LOC
|
 | O
S' B-LOC
Seprecipilo I-LOC
, O
et O
vous O
mesure O
. O
|
 | O
Dit B-MISC
alesastro I-MISC
le O
plus O
affrcun O
|
  | O
Que O
plaisir O
vous O
gabriel O
la O
colte O
des O
dicwriee O
|
| O
1 O
. O
|
| O
" O
. O
|
| O
Mais O
le O
charinc O
A O
cesse O
, O
li O
. O
peur O
. O
|
 | O
I. B-PER
Volrc I-PER
toulicui I-PER
, O
notre O
richesse O
, O
|
| O
i O
" O
C' O
est O
hippocraténe O
ci O
le O
Permis B-LOC
( O
A B-LOC
) O
. O
|
 | O
n. O
aprs O
le O
nectar B-LOC
Siluls I-LOC
pareil O
|
 | O
QuElle B-MISC
perse O
au O
maitre O
du O
ciel O
, O
. O
|
 | O
( O
t B-PER
Ionleinlici I-PER
que O
lllippocrenc O
el O
le O
Fermicsse B-LOC
srroseaile O
|
| O
Mont B-LOC
Caucase I-LOC
, O
bien O
que O
lui O
et O
l' O
avare O
coulent O
pres O
de O
Léli B-LOC
|
 | O
Cbil B-LOC
, O
en O
Béorie B-LOC
, O
tinais O
l' O
auteur O
oubliait O
que O
la O
critique O
crit O
guo O
|
| O
" O
Cela O
d O
lui O
reprocherise O
. O
|
| O
1 O
|
 | O
3 O
. O
|
 | O
S B-PER
Etsuilout I-PER
, O
c' O
est O
d O
midi O
, O
qu' O
il O
faut O
sc O
couler O
, O
|
| O
15- O
|
| O
1 O
|
 | O
EVANs.- B-LOC
|
| O
.. O
8 O
. O
|

 | O
d O
|
 | O
EE B-MISC
PARNAGSE B-MISC
|
| O
I O
Quel O
. O
breuvage O
est O
plus O
cloud O
que O
celleondle O
sacrée O
|
  | O
Etsipure O
, O
dout O
j' O
aime O
il O
voir O
. O
|
 | O
n O
Sous O
les O
. O
forirs O
iia O
cour O
eduardo O
d. O
|
| O
a O
Quel O
serait O
volrc' O
Adscspoir B-PER
, O
|
| O
i B-MISC
SI I-MISC
la O
source O
ch O
lait O
lario O
liss O
. O
|
 | O
Vous O
imauidirier O
yolre B-PER
Lmnmiortelle I-PER
virilit O
|
| O
w O
Et O
poirrlaniti O
sl O
, O
puisse O
. O
pai O
dcs O
yerus O
indisercisy O
.. O
|
| O
o. O
le O
peuple O
. O
amhiliciiss O
qu' O
apollo O
rous O
single O
y O
. O
|
| O
. O
Tévall O
nos O
, O
Marins B-LOC
soirimiels O
y O
|
 | O
Bouc2-vous B-MISC
gle I-MISC
, O
incendi O
, O
celle O
troupe O
rivale O
|
 | O
Alais B-LOC
épiste O
les O
Retirer B-MISC
saisons I-MISC
. O
|
  | O
Auxquels B-PER
S' I-PER
alfacheul I-PER
. O
vos B-PER
Besoins I-PER
f.ir O
. O
|
 | O
S. B-PER
Fois I-PER
s. I-PER
diqiesCnluns I-PER
du I-PER
, I-PER
lacrasse I-PER
y O
|

  | O
Jos O
rif O
kubrick O
. O
point O
une O
telle O
dissiper O
, O
|
 | O
Etdés B-MISC
qu' O
il O
, O
lant O
acteur O
ros O
plus O
beau O
droits O
, O
|
  | O
Ou B-MISC
. O
secouer O
mon O
bras O
pour O
les B-MISC
Aefendre I-MISC
, O
|
 | O
AMlallerinir B-MISC
aur O
le O
livre O
, O
orient O
laisser O
descendre O
. O
- O
|
 | O
i O
Utile O
i O
je O
connais O
notre O
choise O
Viris B-LOC
ne O
-- O
|

| O
Apres O
un O
Montent O
de O
silence,- O
|
| O
Wi O
poile O
, O
aux O
longs O
cheveux O
charles O
, O
. O
|
| O
Mais O
les O
yetis O
cncor O
pétitions O
|
| O
DOis B-PER
leri I-PER
qui O
linispird O
... O
L' O
un O
pas O
grave O
s' O
Avances B-LOC
. O
|
 | O
Lacombe B-PER
aus O
Genou B-PER
de O
soci O
Aoi B-PER
, O
|
| O
Qui O
, O
pai O
respect O
, O
Claigne B-MISC
lul I-MISC
incuis.--- I-MISC
|
| O
ENVAHI B-MISC
.. O
|
 | O
Porter B-MISC
la I-MISC
main I-MISC
suivant O
sou O
dilemme O
, O
. O
|
 | O
" O
Et O
l O
qui O
souffrirait O
plus O
que O
moi O
, O
|
 | O
" O
Steria B-MISC
le O
chantier O
diUlysee B-LOC
, O
|
 | O
Siftlippocrerie B-MISC
, O
Lequel B-MISC
, O
me O
refusait O
.- O
|
| O
. O
sOul B-MISC
douin O
relatif O
. O
Qui O
verserait O
|
| O
. O
Plus O
de O
pleriis O
sur O
son O
sacrilicod O
... O
|
  | O
Repris O
qui O
cc O
dlivinisejour O
|
| O
. O
n O
Je B-MISC
prix I-MISC
, O
A B-LOC
chaque O
instant O
de O
jour O
, O
|
 | O
3 O
|
| O
. O
B. B-PER
Llcuicily I-PER
de O
lasoifqui O
, O
nic O
presse O
, O
|
| O
Y. B-PER
M I-PER
Barauron I-PER
les O
donateurs O
dl' O
unic O
mlle O
onchauleresso O
, O
|
 | O
A B-MISC
Trois I-MISC
mille I-MISC
Cois I-MISC
, O
chaient O
, O
Philomnele B-MISC
, O
au O
princiens O
, O
-- O
|
 | O
A B-LOC
pay O
le O
tibet O
le O
ses O
leurdlres O
recens O
, O
. O
|

| O
1 O
|
| O
- O
|
 | O
I B-PER
Trois I-PER
mille O
Fois B-PER
Forc' I-PER
et O
Pomond B-PER
---- O
|
  | O
Out B-PER
ril I-PER
reverdir O
leur O
couronne O
, O
|
 | O
a O
let O
lois O
mille O
lois O
les O
guérêls O
, O
|
 | O
Ricaine B-MISC
des I-MISC
loisirs I-MISC
de I-MISC
Certs I-MISC
, O
|
 | O
Ont B-PER
chargé I-PER
ses O
autels O
les O
present O
qu' O
elle O
donne O
... O
|
 | O
Et O
lant O
de O
siecle O
de O
plaisirs O
. O
|

| O
. O
Csc B-PER
seraient O
grandi O
dans O
uld O
pensco O
, O
. O
|
| O
o O
Que B-MISC
pour I-MISC
mic I-MISC
rappeler I-MISC
md I-MISC
forluric I-MISC
places I-MISC
, O
: O
|
| O
. O
Lour O
me O
livre O
a O
ile O
cruels O
desire O
lis O
. O
|
 | O
I O
Huil O
jamais O
je O
ue O
saurais O
croire O
|
| O
u O
Quel O
destin O
, O
en O
me O
anticip O
, O
. O
|
 | O
M' O
habitacle O
dlestourmens O
. O
: O
. O
qu' O
il O
tronviitule O
lapointe O
|
 | O
el O
ine O
grimper O
, O
d O
iso O
líair O
ainsi O
. O
|
 | O
LeR B-MISC
PRRNASSR I-MISC
. O
|
| O
-- O
|
| O
-D. O
Mais O
jo O
nie O
laisnce O
bls O
ile O
laiono,--- O
|
 | O
ORacle B-MISC
ilc O
ces O
lieux O
, O
oriloitrie O
, O
- O
|
 | O
Dispose O
cu O
infiltr O
, O
Allonger B-MISC
na I-MISC
de I-MISC
foi I-MISC
, O
- O
|
| O
. O
I O
Do O
vient O
de O
couleur O
qulentoii--- O
|
 | O
R. B-PER
Plein.d' I-PER
andorre O
, O
et O
libre O
da O
semaine,-- O
|
| O
- O
Ii B-PER
S' I-PER
abarielourie O
d O
la O
. O
Floride B-LOC
sacril O
. O
n O
--- O
|
| O
.. O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
rt O
|
| O
Des O
iurhifires O
approbaleurs O
, O
|
| O
eskimos O
, O
sr O
rent O
cnteridrr O
, O
|
| O
e O
stieg O
du O
Pingle B-MISC
allait O
reprerielrdioe O
. O
|
| O
ais O
ufih O
, O
Helpoirienc B-PER
an O
ailleurs O
.. O
|
| O
etait O
ilaits O
leg O
bias O
de O
soi O
arbre O
: O
. O
|
 | O
Quil B-PER
diallo I-PER
, O
ce O
mani O
dcid O
. O
|
 | O
- O
Par O
toul O
Lunivers B-LOC
rénes I-LOC
, O
|
| O
. O
5 O
Getle B-LOC
diviseur O
a O
nous O
les O
liens O
si O
cher O
a O
|
| O
.R. O
Le O
Parnasse B-LOC
, O
pourrait O
enliu,.- O
|
 | O
I B-PER
Pouille I-PER
de O
ses O
privilegés O
, O
.- O
|
 | O
n O
robert O
en O
des O
mains O
sacrileges O
lie O
. O
|
 | O
n O
Mais O
Apollon B-PER
, O
aslul O
corisuilie O
le O
destin.-- O
|
| O
---- O
|
| O
--- O
|
 | O
I B-PER
Peintre O
pierre O
estelle O
inevitable O
s O
|
| O
- O
Melpoinetie B-LOC
, O
aranil O
tout O
cousulloirs O
lo O
dangetoi O
|
| O
A. O
Le O
destin O
n' O
est O
invariable O
.---- O
|
| O
E O
Que O
pour O
qui O
perie O
l' O
espoir O
de O
le O
faire O
Changer B-MISC
.. O
|
 | O
h B-PER
Quanel I-PER
, O
aller O
des O
oudles O
du O
Princesse B-MISC
, O
-- O
|
| O
.. O
AEtjalour B-MISC
de O
la O
douce O
ivresse O
: O
|
| O
NUAGE.- B-LOC
|
| O
o O
Qui O
fait O
le O
bonheur O
de O
Md B-MISC
. O
Cours O
. O
|
 | O
d1- O
|
| O
n O
Tout O
un O
peuple O
maiche O
ct O
s' O
empresse O
.. O
|
| O
o. O
Vere B-MISC
co O
delicieun O
sfjour O
.. O
|
| O
w O
Je B-MISC
dois O
réprimer O
sa O
folie O
: O
. O
|
| O
w O
Je B-LOC
dois O
courrier O
V' B-LOC
ainhroisie I-LOC
s I-LOC
|
  | O
lodépdl O
. O
trois O
fois O
précicuin B-LOC
|
| O
x O
Que B-LOC
, O
pr B-LOC
aes I-LOC
Suis I-LOC
, O
m' O
ont O
conif O
les O
Dieukerr- O
|
| O
i O
Mla B-LOC
soeur I-LOC
, O
Marins B-LOC
-vous O
de O
cours O
, O
|

| O
. O
|
 | O
Et O
par O
de O
genéreur O
Efforts,.- B-LOC
|
 | O
Demandons B-MISC
, O
gardoris O
les O
retours O
. O
|
| O
. O
|
| O
a O
Quintus B-MISC
sort O
échus B-MISC
en O
partageant O
: O
|
| O
lI B-PER
dit O
, O
ctsurson O
coeur O
, O
trois O
Lois B-PER
y O
|
| O
Pressairt B-LOC
sa O
compagnie O
immortelle O
, O
|
 | O
Jura B-LOC
trois O
fois O
de O
triompher O
pour O
allegro O
|
| O
n O
Ils O
des O
dieux O
, O
Apollon B-PER
i O
ventuels O
allesl O
mu O
avoir- O
|
 | O
Serein B-MISC
kéricaine I-MISC
, O
avec O
la O
sayo O
audace O
|
 | O
un O
véletat B-MISC
, O
un O
soldat O
du O
Painasse B-MISC
, O
|
 | O
Sans O
reproche O
etsans O
peur O
, O
j' O
ai O
loup O
. O
tous O
comrhaltys O
|
 | O
d. B-PER
Quiconque I-PER
, O
sur O
li B-MISC
Double I-MISC
cline O
, O
-- O
|
| O
. O
Osa O
prendront O
rin O
droit O
illegilinio O
, O
|
  | O
Cest B-LOC
par O
l O
que O
je O
suis O
connus O
|
| O
. O
A O
Et B-LOC
pour O
Loigner B-PER
du I-PER
Vitesse I-PER
|
| O
- O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.. O
|
| O
.. O
|
 | O
LE O
PARNAGSE.--- O
|
| O
a O
coul O
. O
iniliguc O
prolanalauire O
, O
: O
.-- O
|
| O
o O
J' B-LOC
ai I-LOC
souvent O
poisse O
lu O
valeur O
, O
. O
|
| O
' O
Dir B-LOC
levait O
, O
Inspir B-LOC
. O
ld O
. O
Tuidlesso B-PER
. O
|
| O
W. B-PER
Hou I-PER
pas O
que O
jo O
feuille O
d O
u' O
les O
jeu O
y. O
|
| O
a O
Hr O
peindre O
are O
trop O
. O
dawaislags O
j O
|
| O
.. O
|
  | O
a O
Collier B-PER
dut O
lon O
faslieuis O
. O
|
 | O
Dettes B-PER
chploils O
le O
superbe O
partage,- O
|

| O
. O
Mais O
je O
croie O
avoir O
merite O
. O
|
| O
. O
A O
De B-MISC
la I-MISC
justice I-MISC
, O
au O
mobilis O
de O
la O
boite O
, O
|
| O
. O
n O
Le O
poste O
du O
danger O
. O
Et O
co O
brus O
, O
je O
le O
fare O
sixi O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
Domine B-LOC
il O
lisait O
ces O
Mhols B-LOC
, O
Mercure.- B-LOC
|
| O
Accueil B-LOC
, O
jussi O
prompt O
quo O
léclair O
|
| O
il O
, O
de O
la O
partie O
Super B-MISC
, O
. O
|
| O
Dout O
la O
volonte O
souveraine O
.. O
|
| O
. O
|
| O
Régit B-PER
louli O
hormis O
le O
lestin O
. O
|
| O
anrones O
autant O
de O
cuiueceues O
. O
|
| O
. O
|
| O
d O
|
 | O
IOlyinpe B-MISC
so O
. O
russemmhle O
; O
ct O
quie O
: O
sais O
plug O
aliser O
|
| O
- O
Luilmtine B-PER
apollo I-PER
. O
Alit O
ay O
reeuelrciese-- O
|
 | O
Roul B-LOC
le O
fantasme O
: O
A O
co O
coup O
imprimer----- O
|
 | O
Breuillaril B-PER
. O
: O
écrit O
avoir O
enteirili.- O
|
 | O
d O
|
 | O
Zeirrel B-PER
dusort O
, O
Variet B-ORG
lertihla----- O
|
 | O
Quil B-MISC
rcilointait.ic I-MISC
et I-MISC
d' I-MISC
ahorel I-MISC
, O
soit O
fronti O
, O
|
| O
2e O
. O
|
| O
dd O
. O
|

| O
-- O
|
| O
- O
.. O
- O
|
| O
. O
|
| O
- O
|

| O
NUAGE O
. O
|
 | O
Soit O
juste O
respect O
ourson O
Koi B-MISC
, O
|
| O
REste O
rouet O
, O
presqu' O
insensibles O
: O
|
| O
lais O
, O
bientot O
, O
des O
cris O
de O
douleur O
|
 | O
Frallissanl B-ORG
ce O
caline O
imposteur O
, O
. O
|
| O
Wr B-LOC
. O
affiche O
Aescspoir B-LOC
s' O
empare O
. O
|
| O
De O
tous O
les O
esprits O
, O
quil O
Eyaicrcee B-PER
. O
|
 | O
Virgile B-PER
maidilissait O
ses O
vers O
y.-- O
|
| O
Des O
vers O
chers O
de O
Univers B-LOC
, O
. O
|
| O
Reti B-LOC
dans O
ses O
franlsporls O
Lectriques B-PER
, O
. O
|
| O
Au O
Rammrncs B-MISC
Contre I-MISC
une I-MISC
Lois I-MISC
.. O
|
| O
Devrait O
ses O
chants O
lectrique O
, O
|
| O
Floinfre B-PER
: O
demeure O
sans O
avoir O
|
| O
ricain O
, O
devon B-PER
Odyssey I-PER
. O
|
| O
Frappait B-ORG
sd I-ORG
poitrine I-ORG
oppressant O
|
| O
euripide O
, O
cu O
pleurs O
, O
demandait O
. O
|
| O
pourquoi O
le O
destin O
, O
qui O
voulait O
... O
|
| O
lLe B-LOC
priver O
devon O
ainbroisie O
, O
.. O
|
| O
. O
|
| O
Pour O
comble O
de O
ian O
s' O
obstinait O
. O
|
 | O
A O
lui O
proineitreuue O
immortelle O
vice- O
|
 | O
Parlent B-PER
Corneille I-PER
s' O
emportait O
, O
|
| O
. O
Le O
doux O
Racine B-PER
seimissait,--- I-PER
|
| O
- O
At B-LOC
, O
hauts O
Ceticisenst́ O
délire O
, O
-- O
|
| O
i. O
Fanny B-PER
miemo O
, O
Patty B-PER
Faillit I-PER
briser O
la O
lyres O
. O
|
 | O
Que O
lui O
ioulia O
pour O
toujours O
. O
|
| O
i O
Liodlicu B-PER
Colittro I-PER
des I-PER
Laitiers I-PER
. O
|
| O
13 O
. O
|
 | O
B B-LOC
|
| O
S O
PARNASSE O
|
 | O
14 O
|
 | O
n O
Hoilerce B-LOC
ces O
liausporls O
, O
dit O
lo O
ils O
de O
hatori O
, O
|
 | O
d O
Etctdensans B-LOC
. O
dépolici B-MISC
. O
Hou B-PER
, O
suis O
doule O
, O
jamais O
.. O
|
 | O
I B-PER
Pri O
. O
vous O
utilisait O
jo O
. O
n' O
es O
plus O
de O
regrets O
, O
|
 | O
Mais O
c' O
est O
Jupiter B-LOC
qui O
Ordonne B-LOC
, O
|
 | O
H B-PER
Jupilcr I-PER
. O
tori O
pere O
, O
cl O
inon O
Avoir B-MISC
|
 | I-MISC
Quilui I-MISC
doit O
plus O
d' O
aurore O
, O
plus O
derespeet O
que O
mold O
. O
- O
|
  | O
Saveriouesi B-LOC
, O
Elias B-LOC
dit O
coup O
que O
louis B-PER
ietiacei I-PER
|
 | O
n' O
Son O
cour O
, O
nA B-ORG
pas I-ORG
. O
frein B-PER
poir I-PER
nous O
d O
|
| O
i B-MISC
I I-MISC
Si O
ce O
nest O
pas O
potier O
sauver O
le O
Painasse B-LOC
, O
: O
|
 | O
Quil B-LOC
veut O
prendre O
conseil O
. O
de O
Tous B-LOC
, O
de O
.. O
|
| O
. O
n. O
Je O
vole O
oie O
le O
devoir O
i' O
appellcs O
, O
.. O
|
 | O
n B-LOC
Vous I-LOC
, O
redoubler O
do O
Courage B-LOC
et O
de O
rilo O
, O
.. O
|
 | O
W. B-PER
Et I-PER
pour O
rester O
rivaux O
. O
, O
sais O
devenir O
jaloux O
, O
|
 | O
n B-LOC
Bousculer I-LOC
que O
. O
le O
sort O
desire O
. O
|
| O
" O
le O
poste O
dont O
chacun O
. O
devra O
se O
remdro O
, O
digue O
: O
. O
|
 | O
n O
lieu O
est O
un O
pourtant O
, O
dont O
le O
hasard O
. O
, O
je O
crois O
, O
|
 | O
He B-PER
croit O
pas O
malgr O
l' O
importance O
. O
|
  | O
Celui O
qui O
sur O
L' B-LOC
airain I-LOC
jadis O
Gravi B-PER
ros O
lois O
: O
|
 | O
a O
Pii B-PER
, O
plein O
. O
de O
coeur O
ct O
. O
de O
prudence O
, O
|
| O
w B-LOC
A I-LOC
si O
souvent O
. O
Concerter O
.. O
|
| O
2 O
|
| O
. O
|

| O
4 O
|
 | O
ENVAHI O
|
 | O
14 O
|
 | O
" O
Soustraire B-LOC
vous O
quum O
autre O
le O
délenine B-MISC
V I-MISC
... O
|
 | O
n. O
Mais O
le O
temps O
fugitif O
le O
Monarque B-PER
des I-PER
Lieux I-PER
|
 | O
" O
Matelas B-PER
.. O
Jupiter B-PER
l O
d O
non O
pere1 O
|
 | O
n O
Sougo.que B-MISC
c' O
est O
pour O
toi O
que O
je O
giilte O
ces O
lices O
ls O
|
 | O
n O
Htsi B-MISC
lessain O
Smmhilicirx B-MISC
|
 | I-MISC
Dout I-MISC
je O
suis O
le O
Vori B-MISC
lEédire I-MISC
, O
. O
|
 | O
MHlapprelnit B-MISC
un O
alfronttce O
Eronnols B-LOC
toulon I-LOC
onnerie O
. O
|
 | O
Il O
dit O
. O
Lerapiol B-LOC
. O
Ouïs B-LOC
. O
|
| O
3 O
. O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
 | O
A O
devine O
les O
ordres O
de O
Lépris B-LOC
, O
r O
|
| O
Al B-LOC
accourt I-LOC
, O
et O
le O
lien O
de O
qui O
la O
main O
st B-ORG
Abus I-ORG
. O
|
 | O
Dispara B-ORG
toutidcoup O
sur O
son O
char O
de O
lumiere O
, O
|
 | O
Laissant B-PER
, O
apres O
lui O
, O
dans O
les O
dirs O
, O
|
 | O
Mu B-LOC
Emsmncnse I-LOC
millier O
d' O
clairs O
. O
|
| O
a O
d. O
|
| O
1e O
" O
|
 | O
ient O
. O
le O
Flambeau B-LOC
de I-LOC
Univers I-LOC
, O
|
| O
.. O
|
| O
-- O
|
| O
dition O
|

| O
d. O
|
| O
d O
|
| O
de O
|
| O
Torre B-LOC
|
 | O
LE B-LOC
PARNASSE- I-LOC
|
| O
--iR.-- O
|
  | O
DEED B-MISC
D I-MISC
DE I-MISC
E I-MISC
|
 | I-MISC
CHANT I-MISC
DEPRLÉMIE O
. O
|
 | O
d O
J B-MISC
|
| O
Dernier O
ciel O
de O
V' B-LOC
Empirée I-LOC
, O
|
| O
. O
Sous O
les O
latinis O
d' O
un O
moule O
Scolaire B-LOC
. O
: O
|
| O
Ensoleill B-ORG
lotis O
pluis O
radicaux O
|

| O
Que O
celui O
qui O
brille O
d O
nos O
yeux O
, O
|
 | O
Ari B-MISC
. O
Cond B-PER
dune O
salle O
pavéo O
.. O
|
| O
S' O
emeraude O
: O
et O
de O
rubis O
, O
|
| O
Elsurnn B-PER
: O
.. O
We O
thagnilique O
. O
|
| O
forme O
dune O
partie O
unique O
, O
.. O
|
| O
le O
maitre O
de O
l' O
Olympien B-LOC
assis O
s. O
|
| O
DDes B-PER
Vieux I-PER
pressait O
l' O
aesemihlee O
. O
|
  | O
Sache B-LOC
mon O
deseszionr O
. O
l O
Sferid B-PER
Jupiterior I-PER
|
 | O
d O
Une B-MISC
region I-MISC
deŝlie I-MISC
|
 | I-MISC
' I-MISC
Eenrissait I-MISC
sous I-MISC
uri I-MISC
joug I-MISC
de I-MISC
ler I-MISC
. O
|
 | O
n O
' O
Lesaris O
de O
ses O
peuples O
, O
i O
peine O
, O
.. O
|
| O
o O
Souhaite B-LOC
d O
l' O
animation O
|
  | O
Juin O
salari O
, O
dont O
Vaine B-MISC
luthumairie.- I-MISC
|
 | O
Aimait O
que O
les O
combats O
, O
et O
la O
destruction O
, O
|
 | O
I B-MISC
les I-MISC
mieres I-MISC
, O
les O
Lemmings B-MISC
ftremblariles O
, O
|
 | O
n O
a O
fenour O
devait O
més O
autels,-- O
|

| O
1 O
|


| O
i O
Crise O
. O
le O
Sceptre B-MISC
Mlegitime I-MISC
I I-MISC
.. O
|
| O
. O
Dans O
tiouis O
L. B-PER
Lios I-PER
aliciennes I-PER
Lois I-PER
5 I-PER
. O
|
| O
w B-LOC
A I-LOC
celte O
Camille B-PER
de I-PER
Rois I-PER
, O
|
| O
.Quijaminis O
ne O
virent O
de O
livres O
|
| O
D O
Jou O
dans O
l' O
ignorer O
de O
leurs O
sujets O
, O
|
| O
o O
Qui O
, O
pour O
consacrer O
leur O
Memoire B-LOC
, O
|
| O
M. O
Furent O
Assez O
do O
leurs O
Bichilails B-MISC
, I-MISC
is I-MISC
... O
|
 | O
n O
Que O
la O
. O
Lugeur O
, O
le O
fanatisme O
|
 | O
n. O
Onl B-LOC
, O
reporters O
, O
.. O
Tinais O
que O
le O
repentir O
, O
|
 | O
n O
Et O
la O
mairie O
du O
despotisrio O
---- O
|
| O
" O
|
| O
w O
Rappellent B-LOC
d I-LOC
irlande I-LOC
ctisicci I-LOC
, O
n. O
Je O
seuls O
tressaillir- O
|
| O
n O
Horreur B-LOC
ct I-LOC
. O
de O
pilier O
, O
mies O
murailles.divinesieo O
. O
|
| O
i B-MISC
d' I-MISC
Assis I-MISC
sur O
ovales O
titres O
. O
|
| O
i O
Le O
tyran O
, O
semblait O
refuser O
|
 | O
Homme B-MISC
au I-MISC
maire I-MISC
du I-MISC
Gicl I-MISC
le O
droit O
de O
Vecrasers- B-MISC
|
 | O
Récompatissant O
Varrei B-PER
de I-PER
ma I-PER
colero I-PER
, O
--- O
|
| O
2 O
. O
|
 | O
n O
d' O
appelle O
, O
et O
lique O
contre O
lire O
|
 | O
tous O
les O
polentats O
de O
la O
lerifioee O
|
| O
ad O
" O
|
| O
-- O
|
| O
d O
|
| O
LE O
BARRASSE B-ORG
. O
|
| O
i B-MISC
Seul I-MISC
, O
st B-LOC
Pier I-LOC
de I-LOC
V' I-LOC
unifie O
appui O
|
| O
w O
Civil B-LOC
cherche O
en O
su O
serrer O
audace O
.. O
|
| O
i O
liveut O
Tudier B-PER
, O
et O
ne O
voit O
pas O
. O
|
| O
ip O
Que B-MISC
c' I-MISC
est I-MISC
in I-MISC
dical I-MISC
, O
que O
c' O
est O
le O
bras O
|
| O
n O
Desupiler B-ORG
qui O
le O
letrgsseyre O
. O
|
| O
i B-PER
Sllomtbe I-PER
. O
consid.s O
.. O
Etes O
suisses O
, O
|
| O
I B-LOC
nice O
lo O
honneur O
Cf B-MISC
la I-MISC
. O
puis O
, O
|
| O
I O
Recouvrent O
accr O
ninsule O
Face O
.- O
|
| O
o O
Qui O
leur O
projet O
, O
Couple B-ORG
autrefois O
, O
|
| O
n O
Autant O
peuples O
que O
de O
Rois B-MISC
, O
. O
|
| O
decroix O
que O
Supiler B-PER
, O
par O
ce O
incluait O
insigne O
, O
|
| O
. O
N B-PER
Dequelyrie I-PER
encens O
se O
montrait O
digne.e O
|
| O
Mais O
je O
n' O
ai O
fait O
que O
decingrals O
, O
---- O
|
  | O
Wescoupables B-PER
, O
dont O
je O
suis O
125 O
. O
|
  | O
Etjedais B-LOC
, O
avec O
jalousie O
3 O
|
 | O
n O
Voirces B-MISC
Rois I-MISC
, O
que O
Vairetires B-LOC
- O
|
| O
... O
|

| O
1 O
. O
|
| O
3 O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
 | O
ENVAHIT B-ORG
. O
|
 | O
dd O
: O
|
 | O
n O
Fermait O
ses O
papiers O
d O
peine O
, O
|
| O
a O
Que B-MISC
j' I-MISC
ai I-MISC
su I-MISC
( O
pouvait O
-il O
échapper O
h O
ma O
haine O
) O
|
| O
- O
n O
Des O
millions O
d' O
adorateurs O
. O
|
 | O
Envenier B-LOC
, O
pour O
lul O
, O
. O
des O
honneurs O
, O
|
| O
i O
Auxquels B-LOC
loue O
la O
pompe O
humaine O
, O
|
| O
i O
Seules̀re B-PER
, O
n' O
atteindre O
plus O
l. O
, O
|
| O
.A O
Digne B-LOC
thriller O
, O
dil O
- O
an O
, O
doses O
verlus O
, O
|
 | O
Moi B-MISC
je I-MISC
dis I-MISC
, O
dun O
sou O
qu' O
oi O
gheelses O
. O
|
 | O
D B-MISC
Et I-MISC
dun I-MISC
fuir O
culte O
qui O
en O
' O
oeuvre O
, O
|
| O
i O
" O
|
| O
. O
Son O
successeur O
cul O
, O
d' O
un O
Sacre B-MISC
imposant O
. O
|
  | O
COntr B-MISC
l' O
aspect O
chlouiesant O
: O
-- O
|
| O
I. B-PER
Reid I-PER
, O
pour O
ćclicprande O
lite O
, O
. O
|
 | O
Lessoldals B-LOC
, O
etlepeiple O
, O
et O
la O
cour O
, O
touts' O
apprete O
, O
|
 | O
n O
Tout O
annonc O
que O
, O
sous O
le O
ciel O
. O
, O
|
| O
a O
I O
Lorraine O
ricains O
ne O
vit O
rien O
de O
pareil O
, O
: O
|
 | O
Vraimicist B-PER
, O
je O
sais O
que O
, O
pour O
repondre O
. O
|
 | O
Encore O
plus O
d' O
clat O
sur O
ces O
jours O
solennels O
, O
|
| O
n O
Cest B-LOC
oi O
face O
de O
, O
mes O
autel O
. O
|
 | O
M O
Que O
tout O
doit' O
accomplireci O
Mais B-LOC
peut O
, O
on O
sy O
ine O
... O
|
 | O
prendre O
d.- O
|
 | O
y O
Pour O
qui O
ce O
cortego O
nombreux O
, O
|
| O
" O
Etcetlo B-MISC
suite O
miagnilqued O
.. O
|
 | O
I B-MISC
Pour I-MISC
qui O
ces O
lrariepoits O
cf O
oes O
veeuw O
d O
.. O
|
 | O
Penchants B-MISC
d' I-MISC
amour I-MISC
, O
Celle B-MISC
ivresse I-MISC
publique I-MISC
d. I-MISC
|
| I-MISC
" O
|
 | O
A----- B-LOC
|
| O
- O
|
| O
---- O
|

 | O
AR B-ORG
PARNASSE- I-ORG
|
| O
i. O
Poils B-MISC
qui I-MISC
coi I-MISC
or I-MISC
, O
' O
ces O
Diamants B-ORG
d.-- I-ORG
|
| O
n O
Pour O
qui O
celle O
propre O
eclalanief O
. O
|
| O
D. O
Rt.ienid O
... O
, O
pour O
qui O
ccl O
Cucens B-LOC
, O
.- O
|
| O
i O
Excelle B-LOC
cohorte O
iemposarite O
.. O
-- O
|
| O
- O
|
 | O
-Deiminislres O
sabrés O
dii O
ali O
l' O
tout O
csl O
pour O
le O
Rois B-MISC
|
 | I-MISC
D I-MISC
Int I-MISC
rience O
. O
que O
le O
dépit O
, O
pour O
moleor--- O
|
 | O
hant O
honneurs O
audi O
Grands B-PER
de O
la O
. O
lerre O
|
 | O
A B-MISC
Shine I-MISC
injure O
au O
Abattre B-MISC
du I-MISC
tonnerre I-MISC
, O
.- O
|
| O
. O
-fi O
de O
moi O
juste O
courtois O
.- O
|
 | O
. O
Aurait O
rainci O
ila O
palienecseis O
. O
|
 | O
MAis O
j' O
ai O
rouli O
saisir O
de O
rouis.-- O
|
 | O
D.Slje O
droits O
fermer O
inon O
cour O
A B-MISC
la I-MISC
cleiienee I-MISC
: O
|
| O
n.du O
, O
pai O
rel O
citoyens O
je O
pouvais O
|
 | O
Sans B-MISC
Ostasie I-MISC
, O
les O
ingrats O
rie O
jai O
fais O
, O
|
 | O
I. B-PER
Leur I-PER
appŕdre I-PER
d O
quelle O
, O
district- O
|
| O
-- O
|
 | O
du O
lerespeel O
limit O
: O
ou O
le O
culiccomimencbsisi O
d O
|
| O
.. O
|
| O
enuis O
, O
Cière B-MISC
de I-MISC
co I-MISC
sourire I-MISC
.. O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
Bl B-LOC
puissant O
et O
si O
Giaoicus B-LOC
, O
. O
|
 | O
Seul O
gardien O
de O
son O
bel O
empire O
, O
|
 | O
Vernis B-LOC
ception I-LOC
a O
Supiler O
. O
|
 | O
Mois O
Incline B-PER
pour O
la O
cléexcessifs.- O
|
| O
. O
|

| O
. O
d O
. O
Chimie O
soit O
milieu O
et O
ses O
Rois B-MISC
et I-MISC
ses I-MISC
Lieux I-MISC
: I-MISC
|
 | I-MISC
ha I-MISC
, O
Béesse B-LOC
dessus O
, O
des O
plaisirs O
et O
des O
jeux O
|
| O
77 O
|
| O
RENDUS B-LOC
. O
|
| O
a1 O
|
 | O
Etc B-PER
pemplo I-PER
, O
grand O
Roi B-PER
, O
dont O
le O
faste O
offensifs O
|
 | O
n B-PER
Moli I-PER
j' O
ose O
dire O
. O
qu' O
il O
m' O
est O
choisie O
|
 | O
SI O
j' O
avais O
d O
juger O
la O
lorre O
, O
|
  | O
apres O
inon O
. O
peuple O
de O
Thermes B-LOC
, O
|
| O
a. O
Celui O
. O
ci O
recevrait O
le O
prix O
, O
|
| O
i O
| | O
Tant O
il O
est O
hic O
paris O
le O
coeur O
de O
Cspris B-PER
, O
. O
|
| O
. O
p O
' O
Tantil B-PER
estdigno O
de O
lui O
plaire O
) O
.. O
|
 | O
Viril B-PER
soit O
inconstant O
. O
at O
leger O
, O
. O
|
 | O
I O
Tele O
vous O
, O
mais O
matisse O
comme O
il O
est O
douk O
, O
alable O
, O
|
 | O
. O
Etsui O
fout O
pŕcompte B-MISC
d' O
corriger O
|
 | O
" O
|
 | O
o O
A O
reformer O
, O
en O
mai O
, O
ce O
qui O
n' O
est O
pas O
aimable O
|
 | O
a O
Toujours B-MISC
vil I-MISC
, O
mais O
Toujours B-ORG
Eraitable I-ORG
, O
|



| O
I B-PER
Toujoirrs I-PER
sensible O
d O
de O
londres O
appos O
, O
. O
|
| O
a O
Mais O
toujours O
pret O
a O
voler O
aux O
combats O
, O
|
| O
a O
Toujours O
jaloux O
du O
surnom O
d' O
invincible O
, O
|
| O
i O
Halls B-PER
Toujours I-PER
aux O
regrets O
que O
lars O
soilsileiriblc.es O
. O
|
| O
P. O
Al O
lequipe O
irriter O
contre O
un O
peuple O
pareil O
? O
|
| O
o O
Tout O
d O
ses O
Rois B-MISC
, O
il O
les O
adore O
|
| O
J B-PER
Encolil I-PER
, O
je O
l' O
approuve O
Encore B-PER
s. I-PER
|
  | O
Et O
ne O
vois O
pas O
qu' O
il O
ouvrira O
le O
ciels O
. O
|
 | O
I O
Quel O
monarque O
donc O
sur O
la O
lerre O
.. O
|
 | O
" O
Dosupiler B-PER
n' O
est O
pas O
le O
irinudlalaire O
d O
|
 | O
a O
Lequel O
, O
sans O
cu O
laire O
Aveu B-MISC
, O
|
 | O
LE O
BARRASSE- B-LOC
|
| O
-- O
Ad.- B-LOC
|
 | O
appelle O
son O
maltro O
cl O
son O
lieu O
d O
|
 | O
o O
lequel O
, O
sur O
tes O
utilis O
conserv O
Sil B-PER
Courouules I-PER
, O
|
| O
. O
Sans O
confesser O
quil O
no O
la O
doitqul O
loi,.--- O
|
  | O
Quil B-LOC
n' O
occupe O
un O
si O
liant O
emploi O
, O
|
| O
- O
Que O
pour O
l' O
offrir O
fout O
l' O
nous O
qu' O
on O
lui O
donne O
|
| O
' O
ahlSiipiler B-ORG
, O
songè O
bien O
fico O
les O
Bigux B-MISC
|
 | O
S' B-PER
Doivent I-PER
Tre I-PER
moires O
fices O
da O
punir O
qui O
d' O
absoudre O
, O
|
| O
. O
U B-PER
L I-PER
que O
tu O
ne O
portes O
la O
foire O
.. O
--- O
|
| O
. O
JQuepoulr B-MISC
gocier O
encore O
micun O
|
| O
- O
Laboureur B-LOC
d' O
euro O
Génercuiee B-LOC
. O
& O
. O
|
 | O
Parlantainsi B-ORG
, O
la O
reine O
de O
Citernes O
|
| O
Arécart B-PER
i I-PER
degouirait O
di O
maire O
dui O
fournier O
.. O
|
| O
Ce O
talisman O
iyetérieur B-MISC
, O
. O
|
| O
Ratio B-LOC
contraire O
Criclismieresso B-LOC
, O
. O
|
| O
isi O
toujours O
ajouter O
d O
Venise B-LOC
. O
|
 | O
Diegidco B-LOC
, O
un O
charinc O
do O
pluisuaie O
- O
|
| O
les O
yeux O
Ces B-MISC
sur I-MISC
la I-MISC
Veesse I-MISC
, O
. O
|
| O
. O
|
| O
Papier B-LOC
, O
Emi B-LOC
, O
soupiraifiei O
. O
|
| O
i O
a O
, O
malgre O
lui O
, O
dead O
sefrahissaitrs O
.. O
|
 | O
Josias B-PER
; O
ditloCilsdo B-PER
Latone I-PER
, O
|
 | O
i B-MISC
Saison I-MISC
que O
le O
dieu O
qui O
plaidoirie O
- O
|
 | O
a O
Est O
aussi O
fort O
que O
lodie O
qui O
puiilsier O
-- O
|

| O
. O
|
 | O
RNVAIII B-MISC
. O
|

 | O
e O
Mais O
lior O
souvent O
finclulyence O
enilurcit O
|
| O
les O
cours O
, O
loin O
de O
les O
vaincus O
, O
Et B-MISC
chinois I-MISC
une I-MISC
primo I-MISC
. O
|
| O
--- O
|
| O
.. O
|

| O
" O
|
 | O
Produit O
le O
comble O
do O
Vaidatder O
. O
|
| O
i O
Apollon O
le O
constat O
aussi O
.. O
|
 | O
Peuple B-MISC
infect I-MISC
ot O
sucrillgs O
: O
. O
|
  | O
Que O
, O
par O
trop O
. O
d' O
indulgence O
, O
icis O
. O
|
| O
. O
La O
Clio B-LOC
do I-LOC
Atelier I-LOC
parole O
, O
|
 | O
Mais O
qui O
, O
paire O
changer O
ses O
Nois B-LOC
, O
. O
|
 | O
. O
Viole O
, O
confondu O
tous O
los O
droilsuir O
|
| O
W. O
Cest O
pas O
luigi O
mio O
. O
Cenaco B-LOC
. O
|
 | O
n O
Descalader B-PER
, O
d' O
envahir O
la O
Parndsss B-LOC
y O
: O
|
 | O
QUi O
, O
pour O
notréaussi(disant O
un O
nouveaudiou O
) O
|
| O
D. B-PER
Die I-PER
alfcndlro O
do O
mid O
faiblesse O
, O
|
 | O
Jue B-MISC
jo O
lui O
permeitrgi O
d' O
utiliser O
le O
Perniessdrrer B-MISC
. O
|
 | O
Direct B-PER
. O
Jouir O
Sa O
Majest B-PER
. O
: O
c' O
est O
encore O
trop O
pris O
|
| O
d. O
|
 | O
Que O
chanter O
, O
pour O
lui O
rendre O
hommage O
. O
|
 | O
ASotte B-MISC
des O
Reurs B-MISC
sur I-MISC
soir I-MISC
passage I-MISC
, O
. O
|
| O
a O
Que O
lesrionis O
los O
piluis O
révers O
. O
|
| O
i O
.. O
" O
Lui O
soigne O
d. B-PER
Venus I-PER
prodliqiiés O
, O
|
| O
.. O
GUo B-PER
lout O
genoa O
Réchinois O
ens O
presence O
si O
|
| O
a. O
Air' O
on O
le O
bernois O
, O
ot O
aussi O
Vonconso B-LOC
. O
: O
|
| O
D B-LOC
Enqu' I-LOC
a O
. O
Vairain B-PER
qui O
lonrie O
dans O
les O
diis O
5 O
- O
---- O
|
 | O
a O
Leériple B-ORG
, O
aredtranspart O
, O
tissus O
sosiooricerls O
, O
s O
. O
|
 | O
a O
Pour O
plein O
donnerait O
, O
il O
Caut B-MISC
. O
endort O
.. O
|
 | O
suivra O
de O
mondétai B-LOC
si O
doun O
, O
slpiécieux O
, O
. O
|

 | O
DE O
PARNASSE-- B-PER
|
| O
38 O
|
 | O
a O
Lo B-LOC
pers I-LOC
minée I-LOC
Flatteur I-LOC
, O
dans O
la O
langue O
des O
Blinis B-PER
, O
|
 | O
appuient O
a O
Gayer B-MISC
. O
Grand B-PER
Prince I-PER
, O
de O
l' O
andorre O
|
| O
a O
Jupiler B-PER
l O
... O
16 O
paulo O
avis O
Rel B-PER
: O
|
| O
Mais O
je O
vois O
a O
regret O
jou O
ce O
peuple O
frivole O
|
| O
u B-LOC
Trop I-LOC
souvent O
, O
aux O
dpens O
dun O
ciel O
, O
|
 | O
SAison B-MISC
la O
part O
de O
con O
idolo O
, O
|
 | O
Etre B-PER
Crsinsoir I-PER
. O
Quil O
steria O
Wars B-LOC
, O
|
 | O
i B-MISC
Qui I-MISC
, O
pour O
justilieria O
plainte O
, O
|
 | O
allou O
| | O
Lu O
nss O
que O
la O
craintoise O
|
 | O
Gar B-MISC
le O
monde O
, O
jamais O
, O
n' O
dollar O
a O
mes O
regards O
. O
|
 | O
o O
Riple B-ORG
d' I-ORG
honneur I-ORG
, O
ni O
pairs O
de O
Gloire B-LOC
, O
|
| O
. O
Ahtplus O
d' O
exploits O
précieux B-LOC
à O
Histoire O
, O
|
 | O
L. B-PER
Ruie I-PER
ce O
perplo O
, O
indigne O
, O
a O
les O
veur O
, O
. O
|
 | O
Meric B-MISC
de O
la O
pile O
des O
Dicukiir B-MISC
. O
|
 | O
N. B-MISC
Quianeltu I-MISC
lais I-MISC
le O
tour O
de O
la O
jarre O
; O
. O
|
| O
. O
n B-LOC
Est I-LOC
que O
lon B-LOC
char I-LOC
Cliricclanit I-LOC
, O
|
 | O
SOrtie B-MISC
de O
Veguateni B-LOC
brillait O
, O
- O
|
| O
. O
y O
En B-MISC
desclimals I-MISC
. I-MISC
plis O
doux O
va O
sentir O
la O
lunivers O
, O
|
| O
- O
An B-LOC
arrivant O
au O
pays O
, O
Roi B-PER
noir.- O
|
 | O
Du O
non O
que O
lie O
donna.la O
Salle O
d' O
Agenor B-LOC
, O
. O
|
| O
d. B-PER
Ralenlis I-PER
la O
course B-MISC
Famille I-MISC
: O
.- O
|
| O
Arrete B-LOC
loi O
, O
Publicis B-LOC
, O
aux O
colonnes O
di O
Aiciddiien B-LOC
|
| O
.. O
N O
La O
hi O
Virus B-PER
j O
on O
livres O
dare O
|
 | O
n. O
Les O
enfants O
du O
Lage B-MISC
et O
de O
lEbre B-MISC
, O
|
| O
. O
A. O
Trop B-MISC
heireitr I-MISC
ai I-MISC
séni I-MISC
de O
la O
paire O
, O
. O
|
| O
1 O
|

| O
8 O
|
| O
.. O
J5 B-MISC
|
| O
7 O
|
| O
E B-LOC
|
| O
PENSAIT B-MISC
.. O
-- O
|
| O
-A3 O
- O
-- O
|
| O
- O
Que O
leur O
r'appelle O
lès B-MISC
bienfaits-- I-MISC
|
| O
s O
D' O
un O
décible O
suistement O
celébrei B-MISC
|
| O
.E. O
Et O
le O
peuplés O
. O
Melisl O
' O
o' O
est́élui O
|
| O
. O
n. O
Qu' O
Apollon B-PER
poudrerie O
dirferirekiai O
, O
|
| O
s O
Celui B-MISC
gud I-MISC
jupiter I-MISC
décusco I-MISC
.. O
Mais O
que O
dis O
. O
je O
|
| O
- O
Jupiler B-PER
lui O
pardonneris O
. O
n O
le O
, O
par O
un O
prodige O
--- O
|
 | O
Ancoie B-MISC
fourcade I-MISC
, O
pour O
les O
cicr O
, O
|
 | O
Ld O
foudre O
, O
que O
le O
Roi B-PER
des I-PER
Briser I-PER
-- O
|
| O
i O
Refait B-PER
anea O
main O
imingrtollo O
, O
--- O
|
 | O
Duhouielier B-ORG
de O
Blais B-LOC
riorit O
uno B-PER
Luniceile I-PER
. O
|
| O
.. O
|
| O
féclair B-MISC
sil O
de O
pres O
, O
et O
soudain O
. O
. O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
u' O
horrible O
, O
coup O
de O
fonderie O
. O
---- O
|
| O
Tranger O
et O
LUtympoet B-MISC
ld O
pierre O
, O
... O
|
| O
léme B-LOC
. O
le O
dieu O
du O
feu O
, O
Version B-MISC
|
| I-MISC
e I-MISC
ars I-MISC
couspentes I-MISC
canique I-MISC
|
| I-MISC
---- I-MISC
|
 | I-MISC
Croyait O
deia O
quo O
son O
pere O
l' O
acquise O
, O
|
 | O
Rer B-LOC
, O
fremhlarit O
, O
a O
son O
exercice O
|
 | O
Chacun B-MISC
cn I-MISC
sidence I-MISC
aliendsit I-MISC
. O
|
 | O
Ledénouemientis B-LOC
, O
Les B-LOC
imiiorteiles.-- I-LOC
|
| O
Surprisés B-LOC
que O
la O
peur O
ful O
pluis O
pirissanie O
qu' O
elles O
, O
|
| O
1 O
|
| O
es O
Bien O
, O
lourensement O
distraiis O
. O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
-- O
|
| O
8 O
. O
|
| O
Par O
les O
riches O
et O
les O
siraient- O
|
| O
5.--- O
|
| O
e O
Venais B-LOC
, O
guemibellil O
encore O
. O
- O
|
| O
trouble O
qui O
la O
ecologie O
... O
|
| O
-- O
|
| O
d-- O
|
 | O
d--- B-LOC
|
| O
25 O
. O
|
| O
NE O
PARHASSE O
|
 | O
Cependant O
, O
le O
pire O
alarme O
, O
|
 | O
Gblait B-MISC
lo I-MISC
Froides I-MISC
cielsans O
Couvrir B-ORG
, O
|
 | O
Cétait O
supiler O
alarmiste,,er.-- B-MISC
|
| O
i O
Persil O
, O
il O
cherchait O
a O
ressource O
.. O
|
 | O
Affreux O
probleme O
du O
destin O
, O
|
 | O
Imaginer B-PER
lui O
, O
son O
front O
cristo O
ot O
chagrin O
, O
. O
|
 | O
Son O
sceptre O
renverse O
, O
sa O
pension O
aecltudle O
, O
. O
|
| O
Lout B-PER
decelait O
sa O
vivo O
iueguietuildinri O
|
| O
1 O
|
| O
i O
Mais O
, O
obtient O
, O
le O
nitro B-LOC
des I-LOC
Bieu I-LOC
|
| O
Reprend O
sa O
milicold O
, O
su O
alcool O
relliesso O
: O
. O
|
| O
1 O
|

| O
-- O
|
| O
-- O
|
 | O
Les O
frais O
out O
pratique O
leur O
Piers B-LOC
, O
leur O
noblesse O
, O
.. O
|
| O
Et O
le O
leu O
quiliville O
ch O
ses O
yeux O
|
 | O
Dit B-MISC
assez I-MISC
rie I-MISC
sori I-MISC
Coeur I-MISC
n' O
a O
plis O
rion O
qui O
l' O
opticien O
. O
|
 | O
Ainsi O
, O
quand O
du O
soleil O
le O
char O
choisissant O
, O
. O
|
| O
i O
Court O
du O
Vion B-MISC
lesiqire I-MISC
aident,---- O
|
 | O
Lit O
, O
suir O
nous O
, O
Rre B-MISC
los I-MISC
nuages I-MISC
, O
|
 | O
Tristes B-MISC
precuirscurs I-MISC
des I-MISC
orages I-MISC
, O
|
 | O
Plus B-MISC
dune I-MISC
, O
lois O
, O
lemenic O
instant O
- O
|
 | O
Duit O
le O
canton O
d O
la O
lemmpeio O
, O
|
| O
- O
- O
|
 | O
Retour B-PER
rephir O
Au O
aguilons O
... O
|
 | O
Le B-MISC
Dieu I-MISC
quintus I-MISC
menaeg I-MISC
, O
ct O
que O
nous O
iniroijuions O
, O
|
 | O
fait O
que O
detouirier O
la O
heidi O
|
 | O
n B-LOC
Cessez I-LOC
, O
dit O
jupiter O
, O
besoins O
lors O
de O
Premier- B-MISC
|
| O
17 O
|
| O
PARTIE B-ORG
|
 | O
Du O
prodige O
collant O
qui O
vient O
de O
s' O
accomplir O
: O
|
| O
2 O
|
| O
W O
Christ O
destin O
qui O
mo O
rappelle O
.- O
|
| O
5 O
. O
|
| O
i B-LOC
|

| I-LOC
.. O
|
| O
No O
promesse O
solennelle O
. O
, O
|
 | O
S B-ORG
le O
jour O
qu' O
a O
non O
juslo O
courroye O
|
  | O
S' O
immobili O
les O
Polaris B-LOC
fillous O
: O
-- O
|
| O
w. O
Quanil B-PER
j' O
ou O
dépost O
gion O
tonnier O
, O
|
| O
a. O
Croient B-PER
d' O
avoir O
humilie O
-- O
|
| O
n O
l' O
orgueil O
des O
clans O
de O
la O
lerins O
|
| O
W. B-PER
Tit I-PER
que O
, O
de O
mon O
coeur O
la O
polis O
, O
|
| O
D B-PER
Kutonlin I-PER
banni O
ld O
colero O
: O
|
| O
i O
de O
vis O
les O
Cadavres O
Prairies- O
|
| O
i O
We O
cetto O
ration O
vainculbers O
|
| O
- O
Sdo B-PER
palisi I-PER
. O
, O
Ctmon B-PER
aina O
firme O
-- O
|
 | O
L O
Ama O
bouche O
dical O
loutre O
saint O
des O
services O
|
| O
. O
adejuiai O
par O
le O
Sly B-MISC
, O
ct O
par O
sou O
union O
aivièroy O
|
  | O
n B-LOC
Jue I-LOC
, O
louis O
les O
lois O
qu' O
em O
sou O
Comics O
, O
- O
|
| O
1 O
|
 | O
a O
l' O
astre O
brillant O
qui O
missaire O
les O
jours O
, O
--- O
|
 | O
Raintnciait O
l' O
anniversaire O
|
 | O
Du O
triomphale O
que O
jo O
pleurais O
: O
|
| O
1 O
|
| O
o O
SI O
les O
mortels O
, O
pai O
quelque' O
talents O
, O
|
| O
-- O
|
| O
M. O
Partie O
. O
provoque O
ind O
7orangerie O
, O
|
| O
o O
Darriver B-LOC
, O
je O
paiclonneiais O
... O
|
| O
. O
|
 | O
DCegianel B-MISC
jour O
, O
. O
cc O
jour O
indulgence- O
|
 | O
n' O
Houseclaireie B-LOC
, O
Fil B-MISC
chienne I-MISC
, O
pieupleqie O
j' O
aécialis,- O
|
| O
... O
PRends B-MISC
rences O
au O
destin O
de O
l' O
avis O
qu' O
il O
re O
donnel O
|
 | O
a O
|

| O
. O
|
| O
N B-PER
PARNASSE I-PER
: O
|
| O
a O
Kardo B-MISC
4 I-MISC
. O
lon O
cloud O
, O
d O
lou O
rol O
, O
. O
|
| O
I O
loncens O
grie O
fe O
voulais O
pour O
moi O
, O
. O
|
| O
I B-PER
Jolaijursec I-PER
. O
je O
lo O
parcimonie O
V8 B-MISC
. O
, O
à. B-ORG
|
 | O
d O
|
 | O
n O
Hou B-LOC
plis I-LOC
, O
reprit O
apollon O
, O
|
| O
w O
Partout B-MISC
les O
dictin.l O
ci O
guli O
mig O
foucke O
|
| O
n O
' O
Lesermieni B-LOC
sorti O
de O
la O
cortico O
d O
.. O
|
| O
p O
fit O
gu' O
s O
li O
propri O
cli O
sion O
Monie B-LOC
. O
|
| O
o O
as O
lu O
dure O
jug O
lo O
Paroisse O
, O
|
| O
n O
Ou O
mon O
heritage O
serait O
, O
|
 | O
QUelque B-MISC
jour O
, O
le O
. O
prit O
de O
l' O
audace O
|
| O
20 O
|
| O
uetivain O
, O
a O
les O
génon O
, O
lon O
Cls O
lo O
supplierdie O
|
| O
o O
le O
d́fendre O
d' O
une O
flexion O
|
| O
. O
Jiri B-MISC
doit O
sè O
reflechir O
sur O
loisirs O
|
| O
. O
Lars B-PER
point O
de O
détour B-MISC
, O
la O
disiacica O
|
| O
De B-PER
Jupiler I-PER
jueques O
I O
mol O
, O
|
 | O
a O
Estelle B-LOC
donc O
si O
granite O
, O
guitare O
liquide O
. O
|
| O
1 O
|
 | O
d O
|
 | O
N' O
au O
puisse O
combler O
la O
america O
d O
---- O
|
 | O
Etnestlu B-MISC
pression I-MISC
pero I-MISC
, O
duissi O
bien O
quemionroid O
. O
|
| O
- O
Chilien B-LOC
, O
iie O
le O
matire O
elu O
morielo O
, O
|
| O
' O
Parle B-LOC
, O
gion B-LOC
Mls I-LOC
, O
parle O
avec O
liberté B-MISC
, O
|
 | O
Et O
voyons O
si O
famnais O
ion B-ORG
cacur I-ORG
d O
resisle O
|
| O
.. O
E O
d' O
un O
Leciclreso B-MISC
paris I-MISC
seconde O
- O
|
 | O
Etvaloril B-PER
, O
cstil O
: O
dans O
le O
ciel O
, O
|
| O
. O
Wn B-MISC
parle O
plus O
digne O
d' O
envie O
|
| O
a O
Que O
celui O
qui O
je O
le O
couple O
|

| O
RRVAIIR.--- O
|
 | O
39 O
- O
- O
|
 | O
E B-LOC
Aprs I-LOC
midi O
, O
quel O
cit O
lou O
parall,--- O
|
| O
Guaril B-LOC
, O
Gardant B-LOC
le O
char O
du O
soleil,-- O
|
 | O
I' B-MISC
hui I-MISC
marches I-MISC
en O
lriammplio O
, O
al O
fais O
. O
soir O
a O
la O
lerre O
- O
|
 | O
Fashion B-LOC
hieufaisant O
ainsi O
voltaire O
, O
-- O
|
 | O
Spot B-ORG
autre O
sl O
beau O
, O
si O
porteur O
.. O
|
| O
- O
Voulons B-LOC
, O
si O
digne O
pout O
aura O
--- O
|
 | O
à B-LOC
N' O
obtenir O
rences O
devon O
militaro O
, O
---- O
|
| O
- O
. O
Entente O
Fumant O
pour O
lo O
pero O
des O
Clieun.ae O
|
 | O
a O
Gagne B-LOC
, O
poisse O
pai O
une O
sinprudened O
-- O
|
| O
-Dout O
Jupiter B-LOC
, O
comme O
Peloton,.-- O
|
 | O
PAreille B-MISC
jaenais O
la O
souivenanco,.- O
|
| O
---- O
|
 | O
a O
Prairie B-MISC
Varidlacieun I-MISC
Thaïton I-MISC
, O
--- O
|
| O
a O
trop O
confiant O
cu O
des O
innins O
inhiahiles O
. O
|
| O
. O
|
 | O
A O
inalirisar O
des O
coursiers O
iullociles O
, O
. O
|
| O
- O
|
 | O
a O
A B-LOC
diriéparables O
revers O
---- O
|
| O
D. B-PER
Ri I-PER
Collement O
expos O
lunivers O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
-- O
|
 | O
a O
Gime O
, O
pris O
dos O
reine O
entier,--- O
|
| O
A O
ha O
perte O
an O
pleurs O
inyoqiin O
ira O
culer O
, O
|
| O
a O
Gueule B-LOC
, O
oui O
repas O
voir O
lo O
monde O
senllainiier O
, O
|
| O
a O
de O
Plus B-LOC
contraint O
dò O
Wiminoler B-PER
, O
-- O
|
 | O
Nlemallieureu B-PER
... O
Ah O
l' O
si O
ce O
n' O
èet O
la O
tienne,-- O
|
 | O
Quelque O
docteur O
Cutégalo B-PER
à'la O
mienne O
di-- B-MISC
|
| O
. O
MAis O
gotait O
bonjour O
mon O
amiti--- O
|
 | O
a O
Quon O
r'appelait O
ledieu O
du O
jouir--- O
|
 | O
E---- B-ORG
|
| O
- O
|
| O
HE O
PARNASSE B-ORG
|
| O
30 O
|
  | O
J' O
ai O
voul O
, O
Ial B-MISC
lait O
pairs O
consid O
: O
- O
|
  | O
Et O
, O
Roi B-PER
, O
i9 O
. O
l' O
ai O
piacd O
sur O
ces O
sommes O
lamour O
|
 | O
A.Qijo O
. O
censens O
quo O
soit O
l' O
alors O
|
| O
A B-LOC
tégal O
du O
recourir O
des O
diur O
, O
|
 | O
Pour O
loi O
, O
pour O
les O
liens O
, O
conle O
Ccfis B-LOC
ambroisie I-LOC
, O
|
 | O
Rival B-PER
du O
recteur O
. O
des O
ciéu B-MISC
, O
|
 | O
-Eiqutdune O
iimoifallo O
vis O
-- O
|
  | O
Te B-PER
Garantit I-PER
. O
A O
jamais O
les O
donçguise B-LOC
. O
|
 | O
E B-PER
Que I-PER
, O
le O
lant O
iaprés O
, O
tant O
de O
leurs O
, O
lo O
|
 | O
' O
Tuprerois B-LOC
, O
lil O
serait O
un O
putrggss O
, O
|
 | O
Etteu B-PER
xiie I-PER
, O
didier O
sengage O
. O
|
 | O
Ate B-PER
vensere O
Mais O
, O
Position B-MISC
, O
. O
|
 | O
n O
delelaidits O
, O
le O
jour O
il O
. O
, O
noirs O
Exclure B-MISC
. O
|
| O
a O
est O
un O
jour O
saeyf O
. O
par O
tor O
. O
ports O
, O
|
| O
2 O
|
| O
a O
Jour O
dineluigenes O
, O
et O
de O
pardon O
, O
.. O
|
 | O
Gui B-PER
proscrit O
lout O
arri O
sevtre O
s O
.. O
|
| O
a O
Du O
mere O
, O
de O
dois O
miahsiepir O
|
| O
.ela O
, O
colonie O
, O
de O
, O
pair O
, O
|
 | O
demain O
, O
le O
revrendiai O
ma O
fonds O
, O
. O
|
  | O
Avec O
le O
droit O
de O
frspperou O
d' O
ahsoudiais O
.... O
|
| O
5 O
|
| O
1 O
|
| O
15 O
|
| O
--- O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|

| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
  | O
Demain B-PER
, O
mien O
Le B-ORG
, O
ii O
seras O
gories O
y. O
: O
. O
|
| O
̀ O
Poniotroicete B-MISC
des I-MISC
c̀eue I-MISC
us O
duction O
e O
roule O
. O
|
 | O
Quipe B-LOC
parle O
pays.loi O
, O
n. O
asserment O
: O
|
| O
SERAIT.- B-LOC
|
| O
i O
: O
Frois O
fois O
score O
, O
la O
. O
Permanent.- O
|
| O
i O
Eux B-PER
Charles I-PER
, O
los O
ongles O
il O
Loeyte.---- B-LOC
|
 | O
Soulign B-LOC
suepqnilicenl I-LOC
. O
leur O
cours O
-- O
|
| O
- O
PaRer B-ORG
, O
le O
bel O
astes O
desjoure O
--- O
|
| O
-d2 O
- O
--- O
|
 | O
Voila B-PER
ses O
rayons O
au O
plus O
vident O
|
 | O
Et O
pendant O
guioi O
bas O
le O
mondo O
conslerne O
----- O
|
 | O
Faisait O
des O
veur O
, O
an O
maire O
du O
Connarre B-LOC
, O
.- O
|
 | O
Avés B-MISC
tous O
ses O
pareils O
, O
humblement O
prochaine O
. O
|
 | O
Apollon B-PER
adorait O
son O
peine O
|
| O
1 O
|
| O
52.---- O
|
| O
1.-- O
|
| O
1 O
|
| O
1.--- O
|
| O
1 O
. O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|
 | O
---- O
|
| O
-- O
|
| O
- O
|
| O
--- O
|
 | O
D3- B-MISC
|
 | O
LE O
BARRASSE--- O
|
  | O
e O
|
| O
rri O
ici O
|
 | O
CHANT B-MISC
TROISLLAIE.-- O
|
| O
- O
d O
| | O
e O
|
| O
-- O
|
| O
- O
| | O
Palisson B-PER
aller O
au O
voyageur O
|
 | O
Delon B-LOC
, O
un' O
aspect O
enchanteur O
|
 | O
Floril B-PER
ce O
que O
la O
bello O
valuer O
. O
--- O
|
| O
a O
da O
varie O
, O
de O
riane O
|
 | O
Edo B-MISC
plus O
rare O
an O
si O
parure,- O
|
 | O
Seraient O
danis O
cs O
tableau O
ckariiarit O
.-- O
|
 | O
Rd O
: O
le O
feuillage O
et O
sa O
yereluire O
--- O
|
| O
. O
Allouant O
les O
veux O
pai O
desauiraiis O
. O
|
| O
. O
Que O
leur O
maniement O
dans O
nos O
bosquets O
|
| O
- O
Paris B-LOC
leure O
matrices O
fugitives O
, O
- O
|
 | O
Les B-MISC
Reurs I-MISC
y O
paraissait O
pluis O
vivès B-LOC
--- O
|
 | O
Pien B-LOC
nos O
jardins O
, O
ellement O
plus O
d' O
éclat O
, O
|
 | O
Leurs O
parfaits O
, O
plas O
doun O
a' O
Volont B-LOC
, O
|
| O
. O
Avertissent O
souvent O
qu' O
elles O
Ficiaient B-MISC
déclore I-MISC
, O
- O
|
| O
Que O
do O
Venir O
on O
los O
chorale O
enćordre--- O
|
| O
- O
Le O
vin O
, O
qui O
nienagani O
les O
cieux- O
|
 | O
Plaisir B-MISC
Bérement I-MISC
la O
délài B-MISC
--- O
|
 | O
Dans O
nos O
foréil O
n' O
est O
poisse O
majestueux- O
|
| O
-- O
Chimie B-PER
celui O
quie O
corirorine O
la O
audio O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|
| O
1 O
|
| O
-- O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
- O
|
| O
- O
|
| O
.3 O
|
| O
d- O
|
| O
-- O
|
| O
- O
|
| O
I B-LOC
|
| O
5 O
|

| O
NUAGE O
|
| O
35 O
|
 | O
ne O
csmontsaere O
, O
lo O
Cyptis.--- O
|
| O
Qui O
nous O
coulions O
nos O
pleurs O
et O
rios O
regrets O
i O
|
 | O
A'2 B-LOC
point O
cole O
mélancolie B-MISC
-- O
|
| O
De B-PER
larbro I-PER
, O
ais O
picil O
duquel O
willie O
, O
cu O
soupicant O
, O
. O
|
| O
i O
Seraient O
des O
rigueurs O
de O
Davis B-PER
, O
|
| O
tro O
laurier O
, O
Surround B-PER
est O
different O
|
| O
o O
celui O
lont O
Virgile B-PER
et O
le O
divin B-PER
Homer I-PER
. O
|
| O
Ressent O
, O
en O
déliant O
leurs O
plus O
hardis O
rivalis O
, O
. O
|
| O
i O
Ves B-PER
Couronnes I-PER
de O
Leurs B-PER
Reroseere I-PER
.. O
|

| O
Qui O
l' O
soir O
co O
iront O
que O
( O
univers O
invers O
, O
. O
|
 | O
out O
offre O
des O
apps O
et O
des O
cliniques O
nouveau O
, O
. O
|
| O
out O
semble O
y O
respirer O
le O
bonheur O
et O
la O
vicaire O
. O
|
 | O
Pour O
nous O
Aaito B-PER
ct O
soirs O
fai O
eavidier O
|
| O
i O
Lesperasice B-PER
nous O
y O
conduit O
. O
|
 | O
Etpour B-LOC
cueillir O
plutot O
cos O
plaintes O
imsriorteiles O
. O
|
 | O
Doit O
l' O
ambition O
nous O
sedurit O
, O
|
| O
8 O
|
 | O
Du B-MISC
Roi I-MISC
des I-MISC
dirs I-MISC
rialis O
roudrioiis O
les O
aileS. B-MISC
, O
, O
, O
. O
|
| O
Nouisairiyons B-LOC
: O
, O
. O
Lecharins B-ORG
, O
hells O
, O
n' O
estpas O
modalit O
, O
. O
|
| O
mais O
, O
pour O
concilier O
4 O
ce O
licui O
de O
délices B-MISC
, O
|
| O
Pire O
do O
perils O
| | O
vainère O
, O
ct O
dire O
de O
precipices O
. O
|
 | O
Affranchir B-MISC
lieu O
dès O
Caricsoscarpes.- B-LOC
|
| O
De O
la O
montagnes O
. O
, O
ou O
le O
pile O
de O
latone O
: O
|
 | O
Avou B-MISC
mariage O
eton O
indice O
s-- O
|
| O
- O
An O
ligrie O
droitésoucoupéa B-MISC
-- O
|
| O
5 O
|
 | O
LE O
PARNASOE B-ORG
|
 | O
Paroles O
sentiers O
, O
dont O
la O
pente O
rapide.-- O
|
| O
Fait O
trembler O
le O
plus O
outrépid O
, O
|
 | O
Ois B-LOC
, O
souvenir O
, O
le O
moindre O
faux O
pas O
|
 | O
Dn O
lo O
sait O
, O
mener O
rine O
chute O
|
| O
. O
Dout O
om O
mes O
rellve O
associe O
. O
|
 | O
Lema B-LOC
, O
est O
que O
l' O
onde O
rechute O
, O
|
| O
toujours O
trop O
tard O
, O
des O
obstacles O
divers O
: O
|
 | O
Sente B-PER
clans O
ces O
foules O
suivantes O
, O
. O
|
| O
Poir B-PER
inéparer I-PER
de O
saluiaires O
opinions O
, O
. O
|
| O
ENsemble B-MISC
, O
hells O
, O
qu' O
on O
pietro O
uni O
revers O
|
| O
A O
le O
Causse B-LOC
honiedlo I-LOC
laird I-LOC
: O
.--- O
|
| O
Ourson B-PER
caluit O
, O
iuclquiès O
pas O
en O
Arriver B-LOC
, O
|
 | O
Le O
pied O
glisser O
.. O
Fit O
payant O
un O
iemifraire O
orgueil O
, O
|
 | O
On O
tombe O
, O
d' O
outils O
en O
foule O
, O
- O
|
| O
square O
leiiel O
doçé̀s O
noirs O
blues O
, O
.. O
|
| O
Celebres B-LOC
par O
lant O
de O
violences.ie O
, O
|
| O
C' O
est O
la O
que O
lo O
tristè O
Colin O
. O
- O
|
| O
e O
faisant O
justice O
lui O
- O
menio O
, O
|
 | O
Détésie B-LOC
clin O
ses O
vers O
, O
qui O
frappe O
d' O
analhiemio O
, O
|
| O
Que O
lemallieurerx O
Chapelain B-PER
y. I-PER
|
 | O
Velopper B-PER
d' O
une O
multi O
biernello O
, O
|
 | O
Firo B-PER
au O
hasard O
, O
palo O
, O
cl O
ticimhlart O
, O
. O
|
| O
I B-LOC
, O
dans O
son O
desespoii O
: O
dlechiro O
en O
sanglotant O
, O
|
 | O
Le B-MISC
Dëme I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Rincetté I-MISC
: O
|
| O
ld O
, O
guen O
grand O
deuil O
, O
Lammotlie B-MISC
- I-MISC
Moudard I-MISC
, O
. O
|
 
| O
1 O
|
| O
1 O
. O
|
| O
RVASIL.- B-LOC
|
| O
d5 O
|
| O
Immobili B-LOC
, O
reconnait O
, O
mais O
trop O
tails O
. O
|
| O
aus O
. O
Pous B-MISC
Chouer I-MISC
tarente O
la O
cote O
|
 | O
Dui B-MISC
valelircun I-MISC
Cils I-MISC
do I-MISC
. O
Thetys B-LOC
, O
|
| O
l O
Parit O
le O
roi O
et O
les O
recens O
dlHomlrsisii B-MISC
. O
|
 | O
ld O
, O
eirun O
infortune O
. O
Vlarcquis.-- B-MISC
|
| O
Ducos O
disgraces O
authentiques O
|
| O
i O
Acquis B-PER
, O
en O
emplissait O
, O
lA B-MISC
Bible I-MISC
et O
ses O
Canliquednsir B-LOC
. O
|
| O
3 O
|
| O
Enfin O
, O
est O
la O
qu' O
an O
Cardinal B-PER
. O
|
 | O
Qui O
, O
pourillustrer O
sa O
Cuemioire B-PER
, O
. O
|
 | O
Sonde B-PER
tous O
les O
chemins O
qui O
méneuf O
d O
la O
gloire O
, O
. O
|
 | O
Coulris B-PER
d' O
avoir O
, O
on O
iniligncrival,-- O
|
 | O
Poursuivi B-PER
f' O
auteur O
do O
Rodriqiie,- B-MISC
|
| O
8 O
. O
|
 | O
Revoit O
le O
prix O
de O
son O
intrigue O
, O
. O
|
 | O
Etmmalgré B-LOC
lul I-LOC
, O
songe B-LOC
, O
belas B-LOC
, O
que O
ses O
vers O
|
 | O
Cout O
oublies O
de O
l' O
uiniversreie B-LOC
|
| O
- O
|
| O
DU O
|
 | O
Louielois B-LOC
, O
il O
est O
au O
Carrasso B-LOC
|
| O
- O
Gortain B-PER
soulier O
, O
ois O
l' O
on O
peut O
soulager O
|
 | O
Di O
moins O
, O
oui O
ledit O
, O
sans O
danger O
, O
. O
|
| O
I B-LOC
.. O
|
| O
i. O
|
| O
Etglissersaus B-PER
trop O
de O
disgrdce O
: O
. O
|
 | O
Luri B-PER
des O
plis O
connais O
, O
coseiilior O
, O
|
| O
Est O
celui O
de O
l' O
aimable O
et O
joueurs O
chanisonnier O
, O
|
 | O
Celui B-MISC
dir I-MISC
movie I-MISC
solage-- I-MISC
|
| O
aeriliant O
aun B-MISC
gidees I-MISC
, O
aux O
mineurs O
, O
|
| O
. O
Dans O
Pain B-MISC
dui O
nouvelle,--- O
|
| O
Id.-- B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
8 O
|
| O
36- O
|
 | O
LeR B-MISC
PARHASSE O
|
| O
i O
De O
nos O
Modernés B-MISC
trquliadloiirs I-MISC
, O
--- O
|
 | O
Peslier B-PER
, O
quon O
leursreveries O
, O
|
| O
. O
Krequentaient O
Boucliers B-MISC
ct I-MISC
Charilieu I-MISC
, O
- O
|
 | O
Quand O
. O
ils O
apportaient O
a O
' O
leur O
polici O
, O
|
 | O
Au O
lien O
decins O
, O
quelques O
trains.do O
folio O
, O
|
 | O
Du O
le O
legers O
l' O
aimable O
Bachaiunoit B-MISC
, O
|
 | O
Tout O
cn O
riaux O
arco O
Chapelle B-LOC
, O
|
 | O
Venait B-LOC
, O
i O
pour O
Bacchus B-PER
, O
pourra O
belle O
, O
|

| O
REspirer O
V' O
atr O
des O
bosquets O
d' O
Apollon B-PER
. O
|
 | O
Qi O
palestrent O
depuis O
, O
ceux O
qui O
, O
paris O
doute O
cuvid O
|
| O
Que O
de O
froisser O
moqueries O
Reurs B-MISC
. O
|
| O
Pour O
en O
orner O
le O
chemin O
de O
la O
vie O
, O
.. O
|
 | O
Alisables B-MISC
courtisans O
des O
vieux O
soeurs O
, O
|
 | O
A B-LOC
dopracicus O
badlinages O
. O
|
 | O
Bordement B-LOC
toujours O
leurs O
Roinrnagedie B-MISC
|
 | I-MISC
Pest I-MISC
pres O
de O
concilier O
, O
ques O
Rer B-LOC
du O
beau O
dessin O
. O
|
 | O
Qui O
l' O
encourage O
et O
qui O
le O
guido O
, O
--- O
|
 | O
pierres O
rencontra O
V' B-PER
soleils I-PER
, O
|
| O
étaient O
les O
chefs O
de O
la O
troupeintrepide O
. O
|
| O
ai O
, O
des O
lerreur O
. O
d' O
un O
Cadastre B-ORG
prochalriz I-ORG
.. O
|
 | O
Troublant O
les O
barils O
do O
Vllippoerene B-PER
, O
|
 | O
Jusipuies B-LOC
dans O
le O
coeur O
d' O
apollon O
-- O
|
 | O
Avait O
porte O
la O
certain O
d' O
utalltrouti O
. O
|
 | O
Jeunes B-LOC
les O
rives O
de O
la B-LOC
Seine I-LOC
, O
|
 | O
Doses B-LOC
délieux O
climats O
, O
|
| O
17 O
|
| O
1 O
|
| O
8 O
|
 | O
89 O
|
| O
tairement O
a O
' O
la O
Fois B-LOC
et O
Minerve B-PER
et O
Pallas B-PER
: O
. O
|
| O
. O
Als B-PER
venaient O
, O
sur O
la O
. O
Double O
olmie O
, O
, O
i O
|
 | O
S' O
abreuver O
du O
divin O
. O
nectar O
. O
, O
--- O
|
 | O
Sans O
lequel O
l' O
Ecrivain B-LOC
, O
inclin O
le O
plus O
sublime O
, O
|
| O
Certifi B-LOC
. O
Courriers B-LOC
i O
poule O
sans O
Arl B-MISC
.. O
|
 | O
lls O
nerisalent O
point O
a O
la O
loire O
|
 | O
Depreiilio B-MISC
place O
au O
temple O
de O
mnemioire O
, O
. O
|
| O
i O
Partie B-LOC
felix I-LOC
requi O
lunivers O
... O
|
| O
Chéril B-LOC
et O
les O
moins O
cl O
Les B-LOC
. O
vers O
i O
|
 | O
Dans O
la O
delicieuse O
Presses B-LOC
.--- O
|
 | O
Ois B-LOC
lon O
s' O
belfort O
auix O
ásources B-PER
er I-PER
Cerirlesse I-PER
, O
. O
|
 | O
Rome B-LOC
Cherelidient I-LOC
que O
des O
aecenis O
d' O
amour O
, O
. O
|

| O
1 O
|
| O
4 O
|
| O
¥ O
|
| O
I O
|
 | O
DRAME B-ORG
. O
|
 | O
Et O
des O
caniques O
d' O
allegresse O
, O
|
 | O
Pour O
célérei O
dignement O
le O
granit O
jour O
- O
|
| O
Dont O
l' O
aurore O
, O
dead O
, O
brille O
sur O
leur O
palric O
.. O
|
| O
Austre O
rejeton O
d' O
urie O
lige O
cherie,- O
|
 | O
Que O
de O
ses O
droits O
heréditaires O
, O
-- O
|
| O
nantes O
Dix O
, O
snimoinine O
l' O
icloté B-ORG
des O
Francais B-LOC
, O
: O
|
| O
Dam O
une O
culture O
pleurait O
les O
apuilie O
|
 | O
NLatnemnent B-MISC
, O
en O
lhonneur O
du O
Prince,-- B-LOC
|
| O
a O
coup O
voulait O
clipser O
la O
propriete O
. O
: O
|
| O
8 O
|
| O
1 O
|
 | O
Lentille B-LOC
Cois I-LOC
plus O
Rer B-LOC
des O
Venu- O
|
| O
Du O
peuple O
qui O
l' O
appelle O
au O
doute O
de O
sés O
peres O
, O
|

| O
8 O
|
| O
i O
Wi O
prince O
, O
violon O
ct O
vigneron,-- O
|
| O
4 O
|
| O
38- O
|
| O
E B-LOC
PARADISE I-LOC
|
| O
i B-LOC
EO.peuple I-LOC
a O
jure O
que O
les O
Prairies B-MISC
. O
|
 | O
Lut B-MISC
ccctront O
lo O
ministre O
Grader B-PER
denccudiere O
. O
|
| O
los B-LOC
Grands I-LOC
oui I-LOC
. O
Jonesle O
e O
leur O
i6lo B-LOC
, O
. O
|
 | O
Ernest B-PER
voila I-PER
escorte O
. O
---- O
|
| O
i O
Et O
qui O
, O
pour O
triompher O
, O
s' O
appiele O
, O
. O
|
 | O
A O
lourmrienici O
sa O
vers O
ill O
aujourd O
. O
. O
|
| O
le O
peuple O
, O
a O
l' O
olsen O
se O
confie O
, O
. O
|
 | O
Endroit B-LOC
, O
arce O
cc O
chelardlent O
: O
-- O
|
 | O
Que O
la O
force O
il O
seulement O
. O
--- O
|
| O
Tout O
, O
seule O
, O
calculer O
le O
polé.s O
. O
|
 | O
Depuis O
par O
des O
chemins O
divers O
-- O
|
| O
Aux B-LOC
Vicus I-LOC
. O
clients O
iu O
Dici O
- O
des O
rers O
y O
|
 | O
Les O
deux O
pailis O
sc O
Erouvuicut B-LOC
. O
cu O
rescence O
: O
|
 | O
Lebrun B-PER
fixes O
sur O
ce O
mobile O
sourcilleus O
- O
|
| O
. O
Pail O
poule O
concerter O
les O
plus O
auilacicus O
, O
|
 | O
Nous B-MISC
parlaient I-MISC
ii I-MISC
polonais I-MISC
silericcsir I-MISC
, O
|
 | O
Insiste B-PER
clin I-PER
, O
vots O
sou O
rival O
savaient O
. O
|
| O
esprojels O
, O
dit O
-il O
, O
sous O
les O
mucus O
, O
.- O
|
 | O
n O
Et O
les O
dangers O
hicnldt O
, O
seront O
. O
les O
liciisiirs O
|
 | O
y O
Jois B-PER
sculeiricnl I-PER
, O
vois O
ces O
places O
rapillesiirs O
. O
|

| O
. O
|
 | O
-- O
|
 | O
Et O
ccs O
clemilnis O
plissaus O
, O
ct O
desrochers O
perlidesioi O
|
 | O
p O
5l O
nous O
derons O
, O
lel O
y O
nous O
disputer O
Longueur B-MISC
, O
---- O
|
 | O
Ou O
le O
diol O
de O
la O
presdarice O
, O
: O
|

| O
2 O
|
