| 

| O
ral O
Gallica O
|

| O
Adélaïde B-PER
de I-PER
M I-PER
ariendal I-PER
, O
|
| O
drame O
en O
cinq O
actes O
... O
|

| O
11 O
Gallica O
|

 

| O
l. O
Adélaïde B-PER
de I-PER
Marginal I-PER
, O
drame O
en O
cinq O
actes O
... O
1783 O
. O
|

| I-LOC
Ga I-LOC
LIT I-LOC
|
| O
“ O
, O
ro O
. O
Vo O
' O
{ O
“ O
1 O
, O
; O
. O
. O
|
| O
‘ O
: O
.. O
à O
Le O
LT B-ORG
+ O
|
| O
ot O
" O
: O
‘ O
7 O
|
| O
. O
e B-LOC
. O
. O
s O
, O
+ O
x O
ce O
# O
Le O
|
| O
f O
3 O
Ru O
ges O
: O
- O
vo O
‘ O
: O
F. O
, O
|
| O
DE B-MISC
* I-MISC
S I-MISC
4 I-MISC
° I-MISC
- I-MISC
. I-MISC
. O
à O
. O
‘ O
|
| O
= O
|
| O
j O
|

 

 

| O
# O
|

| O
DE B-PER
Vs I-PER
|
| I-PER
MARIENT I-PER
RES B-MISC
# I-MISC
|||| O
|
| O
DRAME B-ORG
EN I-ORG
CINQ I-ORG
ACTES O
. O
: O
|

| O
Genrnqeenr B-PER
mme O
|
| O
Prix B-MISC
x I-MISC
liv I-MISC
, O
10 O
fois O
. O
|

| O
fs B-MISC
FA I-MISC
a O
‘ O
|

 

 

| O
|||| O
A O
PARIS B-LOC
. O
bre O
|
| O
Chez O
JEAN-François B-PER
BASTIEN I-PER
, O
Libraire B-MISC
, O
‘ O
| | O
: O
|
| O
rue B-LOC
du I-LOC
Petit-Lion I-LOC
, O
près O
de O
la O
nouvelle O
Comédie B-MISC
|
| O
Françoise O
. O
oi O
|

 

| O
M B-MISC
DCC I-MISC
. O
LXXXIII B-MISC
. O
|

 

| O
ose O
, O
“ O
+ O
|
| O
RU B-LOC
|

| I-LOC
Cr I-LOC
|

| I-LOC
SEEN I-LOC
" O
EE B-LOC
|

| I-LOC
PERSONNAGES I-LOC
. O
|

| O
Le O
BARON O
|

| O
le O
MARGINAL B-MISC
, O
|||| O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
de O
|

| O
‘ O
, O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
, O
leur O
fils O
. O
|

| O
ADELAIDE B-PER
, O
leur O
fille O
. O
|

| O
. O
DUMONT B-PER
. O
|

| O
ne O
|

| O
|||| O
a O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
, O
Négociant B-ORG
sous O
le O
: O
nom O
de O
|||| O
CE B-ORG
|

| I-ORG
DUPUIS I-ORG
, O
ami O
de O
Franklin B-PER
, O
sous O
le O
nom O
|||| O
: O
|||| B-MISC
|||| I-MISC
|

| I-MISC
ANTOINE I-MISC
. O
|
| O
M. O
JÉROME B-PER
, O
Conomie B-MISC
de O
‘ O
|

| O
La O
Scene B-MISC
fe I-MISC
paffe I-MISC
en O
Allemagne B-LOC
5 O
dans O
|

| O
un O
château O
appartenant O
au O
Baron B-LOC
, O
|

 

| O
AÉL B-LOC
AIDE O
|

| O
_ O
DE O
MAR O
E O
N O
° O
D.4 O
Tè O
|

| O
AÔLE O
: O
PREMIER B-MISC
. O
. O
|
| O
SCENE O
PREMIERE B-ORG
. O
|
| O
LE O
BARON O
. O
M. O
JÉROME B-PER
. O
|

| O
LE O
Baron O
. O
|

| O
ME O
. O
Jérôme B-PER
, O
il O
y O
a O
trente O
ans O
5 O
que- O
vous O
. O
avez O
|

| O
: O
IMa B-ORG
: O
confiance O
, O
cet O
aujourd'hui O
que O
. O
jai O
- O
plus O
_ O
|
| O
‘ O
que O
jamais O
besoin O
de.votre O
sele O
. O
Allez O
prier O
ma O
|
| O
femme O
& O
mes O
enfants O
de O
{ O
e O
rendre O
ici O
; O
delà O
vous O
|

| O
-irez O
chercher O
les O
deux O
; O
jeunes O
gens O
que O
vous O
. O
avez O
. O
L O
|
| O
retenus O
au O
village O
pour O
mon O
service O
, O
& O
me O
les O
|
| O
‘ O
ramener O
, O
Allez B-PER
, O
( O
seul O
) O
Il O
m' O
en O
coûte O
, O
mais O
il O
le O
|

| O
faut O
, O
Le B-MISC
bonheur I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
famille I-MISC
, O
la O
tranquillité O
de O
|

| O
: O
mesjours O
, O
mon O
honneur O
, O
tout O
exige O
ce O
sacrifice O
. O
|
| O
« O
I B-LOC
et O
: O
cruel O
de-pañler O
tout O
. O
d' O
un O
coup O
du O
sein O
des O
. O
|

| O
A O
|

| O
2 O
. O
ADÉLAIDE B-MISC
. O
|
| O
-plaisirs O
& O
du O
luxe O
dans O
l' O
obscurité O
& O
la O
retraite O
; O
. O
|
| O
: O
mais O
j' O
ai O
dé O
la O
fermeté O
, O
& O
je O
suis O
jaloux O
de O
la O
î O
|
| O
gloire O
... O
Heureux B-MISC
encore O
, O
si O
je O
n' O
ai O
pas O
pris O
trop O
|
| O
tard O
une O
résolution O
nécessaire O
. O
... O
On O
approche O
|

| O
# O
|

| O
RES O
RE O
ne O
, O
|||| O
|

| O
c' O
est O
ma O
familles O
montrons O
leur O
un O
visage O
serein O
; O
|

| O
& O
pour O
ne O
pas O
les O
alarmer O
, O
affétons B-LOC
à O
leurs O
yeux O
|||| O
|
| O
une O
tranquillité O
, O
que O
mon O
cœur O
est O
bien O
loin O
de O
|
| O
{ O
entr O
. O
|

| O
QE O
EE B-ORG
EG I-ORG
|||| O
4 O
|
| O
SCENE O
II B-MISC
|

| I-MISC
LE I-MISC
BARON I-MISC
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
, O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
, O
ADÉLAIDE B-MISC
. O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|

| O
TVA B-LOC
a O
femme O
, O
mes O
enfans O
, O
prenez O
place O
auprès O
| | O
* O
|
| O
de O
moi O
. O
( O
{ O
la O
s' O
affluent O
. O
) O
Vous O
connoiflez O
tous O
|

| O
la O
noblesse O
de O
notre O
origine O
& O
l' O
ancienneté O
de O
. O
|

| O
notre O
maison O
. O
L' O
Allemagne B-LOC
en O
connait O
peu O
d’ O
aussi O
|
| O
illustres O
. O
Je O
crois O
vous O
avoir O
transmis O
avec O
mon O
|

| O
fang O
des O
sentiments O
qui O
en O
font O
dignes O
. O
Si O
quelqu' O
un O
|

| O
de O
vous O
fait O
jamais O
! O
Mais O
je O
fais O
vous O
connoître O
, O
|

| O
& O
' O
je O
vous O
rends O
justice O
; O
ainsi O
je O
ne O
vous O
déaguilera O
, O
|
| O
pas O
plus O
long O
- O
témis O
notre O
situation O
, O
mes O
flexions O
, O
|||| O
|
| O
& O
les O
sacrifices O
que O
j' O
attends O
& O
que O
j' O
exige O
de O
|

| O
nous O
, O
Quand B-MISC
votre I-MISC
ayeul I-MISC
perdit O
la O
vie O
, O
je O
me O
|

 

 

 

| O
DE O
MARCENAIS B-MISC
. O
3 O
|
| O
trouvai O
héritier O
de O
plufeurs O
châteaux O
& O
de O
beau- O
|
| O
coup O
de O
terres O
. O
Les O
uns O
presque O
ruinés O
font O
|
| O
sur O
le O
point O
de O
s' O
écrouler O
, O
& O
nous O
menacent O
de O
|
| O
leurs O
débris O
, O
Pour B-MISC
les I-MISC
terres I-MISC
, O
la O
plupart O
incultes O
|
| O
ou O
ftériles O
, O
ne O
nous O
offrent O
que O
. O
des O
titres O
inutiles O
|
| O
& O
fabuleux O
. O
Nos O
revenus O
nous O
suffisent O
à O
peine O
, O
|
| O
depuis O
plus O
de O
dix O
ans O
nos O
dettes O
croient O
en O
|
| O
proportion O
du O
dépésifflement O
de O
nos O
biens O
. O
Mon O
|
| O
‘ O
-Banquier O
ma O
retiré O
son O
crédit O
, O
quelques-uns O
de O
|
| O
nos O
créanciers O
ont O
semblé O
prendre O
l' O
alarme O
, O
Si B-MISC
|
| O
“ O
quelqu' O
un O
d’ O
entre O
eux O
donnoit O
le O
final O
, O
tout O
feront O
|
| O
perdu O
: O
j' O
ai O
voulu O
éviter O
cette O
catastrophe O
. O
Il O
n’ O
était O
|
| O
qu' O
un O
moyen O
, O
cétait O
de O
diminuer O
nos O
dépens(es O
, O
|
| O
de O
retrancher O
notre O
maillon O
... O
La O
chose O
est O
faite O
, O
|
| O
& O
jai O
mis O
ordre O
à O
tout O
, O
Aïni B-LOC
, O
mes O
enfants O
, O
ne O
|
| O
soyez O
pas O
surpris O
de O
ne O
plus O
voir O
paraître O
cette O
|
| O
Joule B-PER
de O
gens O
oififs B-PER
, O
de O
ces O
infatiables O
parasites O
|
| O
qui O
emploient O
affidüment O
à O
nos O
pieds O
: O
vous O
n’ O
au- O
|
| O
rez O
plus O
devant O
les O
yeux O
cette O
troupe O
de O
vils O
|
| O
fainéans O
qui O
, O
nés O
pour O
servir O
les O
caprices O
d’ O
un O
|
| O
maître O
, O
inondoient O
notre O
maison O
, O
& O
y O
faifoient O
|

| O
renger O
la O
mollesse O
, O
l’ O
intempérance O
& O
les O
mauvaises O
|
| O
mœurs O
. O
J' O
ai O
donné O
ordre O
à O
M. B-PER
Jérôme I-PER
de O
nous O
|
| O
“ O
choisir O
dans O
le O
village O
deux O
jeunes O
gens O
dociles O
|
| O
- O
& O
honnêtes O
pour O
nous O
servir O
; O
en O
renoirçant O
au O
|
| O
luxe O
vous O
aurez O
toujours O
le O
nécessaire O
, O
Nos B-MISC
besoins I-MISC
|
| I-MISC
font I-MISC
bien I-MISC
diminués I-MISC
, O
& O
ces O
trois O
personnes O
nous O
|
| O
suivront O
, O
Si B-MISC
nous O
reins O
à O
à O
la O
ville O
, O
ce O
projet O
|

| O
À O
ij O
|

| O
# O
4 O
_ O
ADÉLAIDE B-MISC
|

| O
feront O
impraticable O
, O
vous O
le O
sentez O
: O
là O
1 O
! O
faut O
|

| O
. O
soutenir O
. O
fon B-ORG
rang I-ORG
, O
il O
n' O
est O
point O
de O
considération O
|

| O
Ce O
|

| O
qui O
arrête O
, O
on O
faciñe O
tout O
. O
Mais O
à O
la O
campagne O
, O
|

| O
: O
où O
l’ O
on O
n' O
a O
ni O
rivaux O
ni O
importuns O
, O
il O
est O
aisé O
de O
le O
|

| O
contraindre O
, O
& O
nous O
le O
devons O
. O
Nous O
voilà.donc O
|

| O
fixés O
à O
ce O
château O
jusqu’ O
à O
ce O
que O
nos O
épargnes O
nous O
|
| O
aient O
mis O
en O
état O
de O
payer O
nos O
dettes O
& O
de O
retour- O
|

| O
ner O
à O
la O
ville O
reprendre O
le O
rang O
que O
nous O
avons O
|
| O
quitté O
, O
Le B-MISC
terme I-MISC
n’ I-MISC
est I-MISC
pas I-MISC
auñli I-MISC
long O
que O
vous O
pour- O
. O
|
 | O
riez O
. O
vous O
l' O
imaginer O
. O
Une O
grande O
économie O
va O
|
| O
_ O
Accélérer O
au O
gré O
de O
nos O
vœux O
, O
& O
j' O
espere O
que O
|
| O
trois O
ou O
quatre O
années O
nous O
suffiront O
, O
|

| O
( O
Tout O
le O
monde O
garde O
quelques O
inftans O
le O
fi O
lence O
, O
|
| O
Le B-MISC
Baron I-MISC
continue O
. O
avec O
douceur O
, O
) O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
, I-MISC
mes I-MISC
enfans I-MISC
? I-MISC
|

| I-MISC
|||| O
|||| O
ADÉLAÏDE O
|

| O
Mon O
pere O
, O
vous O
devez O
compter O
sur O
l' O
ébéiffance O
|

| O
de O
tous O
ceux O
qui O
ont O
le O
bonheur O
de O
vous O
appar- O
|

| O
tenir O
, O
quelques O
soient O
nos O
goûts O
, O
nos O
penchant O
, O
|

| O
votre O
voix O
les O
fera O
toujours O
taire O
. O
Mais O
{ O
1 O
vous O
|
| O
_ O
: O
voulez O
permettre O
que O
je O
vous O
gaffe O
envisager O
. O
|

| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
|

| O
. O
‘ O
Non O
, O
Mademoiselle B-MISC
, O
les O
vues O
de O
mon O
pere O
|
| O
_ O
‘ O
font O
fans O
replique O
, O
Il O
n’ O
est O
qu' O
un O
moyen O
pour O
réta- O
|

| O
“ O
blair B-PER
notre O
fortune O
, O
Vouloir O
opposer O
des O
réflexions O
, O
|

| O
_ O
Æ€ B-PER
D I-PER
’ I-PER
est O
ni O
le O
lieu O
ni O
l' O
instant O
; O
ainsi O
, O
fans O
vous O
parer O
|
| O
d' O
une O
obéiffance O
à O
laquelle O
notre O
devoir O
& O
nos O
|

| O
+ O
|
| O
+ O
|

| O
TT B-ORG
EC I-ORG
PA I-ORG
AR I-ORG
|

| I-ORG
DE.MARGINAL I-ORG
| | O
$ O
; O
|

| O
intérêts O
nous O
obligent O
, O
fongeons O
tous O
à O
concourir O
. O
|

| O
au O
bien O
& O
à O
la O
gloire O
de O
notre O
maison O
. O
|
| O
A B-MISC
DÉELENAÏiD I-MISC
E. I-MISC
|
| I-MISC
Pen{et I-MISC
-vous O
, O
Meilleur B-PER
, O
que O
cette O
gloire O
me O
|
| O
tienne O
moins O
à O
cœur O
qu' O
à O
vous O
? O
|||| O
|
| O
4 O
" O
LE O
BARON O
. O
|
| O
J' O
en O
suis O
persuadé O
, O
ma O
fille O
, O
& O
c' O
est O
ce O
que O
|

| O
‘ O
. O
; O
\ O
|
| O
nous O
verrons O
; O
en O
attendant O
je O
compte O
sur O
votre O
|

| O
foumiflion O
aux O
defirs O
& O
aux O
ordres O
d’ O
un O
pere O
... O
Je O
|
| O
vois O
avec O
satisfaction O
votre O
fermeté O
& O
votre O
cou O
< O
|
| O
rage O
, O
Chevalier B-MISC
, O
je O
n’ O
en O
attendïs O
pas O
moins O
. O
Plus O
|

| O
de O
fêtes O
pour O
vous O
, O
mon O
ami O
, O
mais O
je O
me O
flatte O
|

| O
que O
. O
vous O
aurez O
encore O
des O
plaïfils O
. O
( O
Ils O
fe O
levent O
} O
, O
|

| O
Voilà O
ce O
que O
j' O
avais O
à O
vous O
dire O
. O
Croyez O
quil O
. O
|

| O
L O
] O
A B-LOC
, O
» O
’ O
, O
$ O
« O
+ O
. O
|
| O
m' O
en O
a O
coûté O
pour O
le O
réfoudre O
. O
Je O
nai O
pris O
mon O
|

| O
parti O
qu' O
à O
la O
derniere O
extrémité O
, O
mais O
enfin O
il O
est O
: O
|

| O
pris O
, O
& O
je O
ne O
fouffrirois O
pas O
les O
murmures O
. O
|

| O
La O
BARONNE B-MISC
|

| I-MISC
Vous I-MISC
n’ O
en O
entendrez O
point O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
. O
|

| O
LE O
Baron O
. O
|
| O
_ O
Je B-MISC
Te I-MISC
croïs I-MISC
, O
Madame B-MISC
... I-MISC
J' O
ai O
à O
vous O
entretenir O
. O
|
| O
. O
Qu' O
on O
nous O
laifle O
pour O
quelques O
inftans O
, O
allez O
|

| O
mes O
enfans O
, O
& O
croyez O
que O
je O
m O
‘ O
occupe O
de O
votre O
. O
|

| O
bonheur O
, O
|

| O
A B-PER
ii I-PER
|

| O
{ O
|
| O
1 O
% O
. O
|
| O
Fa B-LOC
|

| O
6 O
' O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
SCENE B-MISC
III I-MISC
. O
|
| O
LE O
BARON O
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
. O
|

| O
( O
Pendant O
la O
derniere B-MISC
Scene I-MISC
la O
Baronne O
a O
témoigné O
|
| O
un O
grand O
abattement O
, O
) O
|

| O
Le O
BARON O
. O
|

| O
$ O
E B-LOC
vois O
, O
Madame B-PER
, O
que O
vos O
regrets O
égalent O
les O
|
| O
miens O
. O
Il O
est O
douloureux O
d’ O
ensevelir O
dans O
une O
foli- O
|
| O
tude O
une O
famille O
comme O
la O
nôtre O
; O
mais O
pouvoirs O
|
| O
. O
prendre O
un O
autre O
parti O
? O
Il O
eut O
été O
bien O
plus O
affreux O
|
| O
de O
rendre O
nos O
enfants O
témoins O
de O
la O
cûte O
de O
notre O
|
| O
maison O
, O
& O
cet O
instant O
n' O
était O
pas O
si O
éloigné O
que O
|
| O
vous O
pouvez O
le O
croire O
, O
Si B-MISC
vous I-MISC
aviez I-MISC
, O
Madame B-PER
, O
|

| O
quelles O
font O
mes O
inquiétudes O
... O
Mais O
ils O
n' O
offraient O
! O
|

| O
& O
je O
dois’ O
être O
tranquille O
; O
mes O
créanciers O
s’ O
enti- O
|
| O
seront O
heureux O
de O
voir O
la O
retraite O
, O
& O
les O
moyens O
|

| O
extrêmes O
que.j' O
emploie O
pour O
me O
mettre O
en O
état B-LOC
. O
|

| O
de O
les O
satisfaire O
, O
je O
ne O
pense O
pas O
qu' O
aucun O
d’ O
eux O
|

 | O
aüt O
allez O
hardi O
... O
|

| O
|||| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
Quand O
on O
perd O
son O
bien O
, O
on O
ose O
tout O
, O
|
| O
LE B-MISC
Baron I-MISC
. O
|

| O
Ils O
savent O
que O
je O
suis O
honnête O
homme O
, O
& O
ils O
|
| O
auroient O
grand O
tort O
... O
- O
° O
|

| O
L' O
snrmmnns O
|
| O
PORC O
|
| O
FRE B-MISC
|

| I-MISC
US I-MISC
< O
e O
|

| O
4 O
|

| O
D O
|
| O
di O
: O
|

| O
Au O
|

| O
LL B-PER
|

| I-PER
Le I-PER
|

| I-PER
, O
DE B-MISC
MARGINALE I-MISC
# O
7 O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
_ O
|
| O
_ O
Le O
tort O
est O
toujours O
pour O
ceux O
qui O
doivent O
, O
|
| O
Baron B-PER
; O
& O
le O
Chevalier B-ORG
s’ O
et O
-il O
arrangé O
avec O
ceux O
|
| O
qui O
le O
poursuivaient O
, O
il O
faut O
qu’ O
il O
demande O
grace B-PER
. O
|
| O
. O
_ O
LE O
Baron O
. O
|

| O
Croyez B-LOC
-vous O
que O
le O
Chevalier B-MISC
voulut O
s' O
habiller O
|
| O
AG B-ORG
POiNte I-ORG
. O
_ O
|
| O
/ O
LA O
BARONNE B-MISC
, O
|

| O
S' O
habiller O
pour O
témoigner O
des O
égards O
à O
des O
|
| O
gens O
à O
qui O
l’ O
on O
doit O
tout O
? O
votre O
fils O
à O
le O
cœur O
|
| O
trop O
haut O
, O
& O
cette O
fierté O
extrême O
n’ O
est O
point O
du O
|
| O
tout O
de O
faifon B-PER
, O
|

| O
LE O
Baron O
. O
|||| O
|

| O
Il O
fe O
connoît O
, O
Madame B-PER
; O
plut O
- O
àdieu O
que O
le O
reste O
|
| O
de O
la O
famille O
lui O
reflemblât O
, O
|
| O
|||| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
Point O
d' O
injures O
, O
Baron B-PER
; O
le O
reste O
de O
votre O
famille O
|
| O
vaut O
mieux O
que O
lui O
peut-être O
. O
|

| O
Le O
BARON O
. O
|
| O
Lût B-LOC
au O
ciel O
qu' O
Adélaïde B-LOC
! O
... O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Eh B-MISC
bien I-MISC
, O
Adélaïde B-PER
? O
|
| O
L B-MISC
E I-MISC
BARON I-MISC
... O
|
| O
C’ O
est O
là O
a O
plus O
cruelle O
de O
mes O
. O
alarmes O
... O
|
| O
" O
Je O
n' O
en O
reviendrai O
jamais O
. O
L' O
ingrate O
! O
Fer O
faire O
|

| O
choix O
d’ O
un O
amant O
, O
& O
faire O
un O
choix O
indigne O
d' O
elle O
, O
|
| O
» O
on O
|||| O
| | O
Aïiv O
|

| O
£ O
ADÉLAIDE B-MISC
|

| O
de O
moi O
, O
de O
toute O
la O
famille O
; O
a O
! O
qu’ O
elle O
y O
renonce O
. O
|
| O
Je O
sens O
qu' O
elle O
( O
croit O
perdue O
, O
fi O
elle O
avait O
l' O
audace O
|

| O
de O
persister O
dans O
son O
amour O
, O
L’ O
honneur O
de O
ma O
mai- O
|

| O
fon O
feront O
taire O
bientôt O
la O
tendresse O
& O
la O
nature O
, O
|

| O
& O
je O
ne O
réponds O
pas O
de O
ce O
que O
je O
ferais O
, O
|

| O
LA O
BARONNE B-MISC
.. O
|

| O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
, O
faites O
- O
moï O
la O
grace B-MISC
de I-MISC
|

| I-MISC
m' I-MISC
écouter I-MISC
. O
Notre O
maison O
et O
ancienne O
, O
mais O
elle O
|

| O
éet O
pauvre O
. O
Nous O
ne O
pouvons O
faire O
un O
pas O
fans O
|

| O
nous O
voir O
affaiblis O
d’ O
honneurs O
, O
& O
nos O
revenus O
s' O
é- O
|

| O
téignent O
tous O
les O
jours O
; O
c’ O
est O
- O
à O
- O
dire O
, O
que O
l' O
inutile O
|

| O
‘ O
’ O
abonde O
chez O
nous O
, O
& O
que O
nous O
manquons O
du O
né- O
|

| O
cessaire O
. O
Combien O
de O
maiïfons O
audi O
refpe@tables O
, O
|

| O
peut-être O
plus O
anciennes O
que O
la O
nôtre O
, O
le O
font O
|

| O
trouvées O
dans O
le O
même O
cas O
... O
Voyons O
l' O
expédient O
|
| O
qu’ O
elles O
ont O
- O
pris O
, O
& O
profitons O
de O
leur O
exemple O
, O
|
| O
On O
a O
cherché O
des O
partis O
dans O
la O
finance O
ou O
dans O
|
| O
le O
commerce O
, O
on O
a O
donné O
dentaires O
, O
on O
à O
reçu O
|
| O
dé O
l' O
or O
: O
un O
parti O
s' O
est O
ennobli O
en O
-énrichiflant O
|
| O
l' O
autre O
, O
& O
tous O
les O
deux O
se O
sont O
trouvés O
à O
la O
fois O
|
| O
riches O
, O
nobles O
& O
heureux O
. O
Le O
fils O
d’ O
un O
des O
plus O
|

| O
riches O
Négociants B-MISC
de I-MISC
Hollande I-MISC
aime O
Adélaïde B-PER
, O
il O
. O
|
| O
l' O
a O
faite O
demander O
en O
mariage O
; O
vous O
la O
lui O
avez O
|
| O
refusée O
cruellement O
; O
il O
s’ O
est O
retiré O
outré O
de O
colere O
, O
: O
|

| O
mais O
il O
n' O
a O
pas O
reflé O
d’ O
adorer O
votre O
fille O
; O
je O
fais O
|
| O
qu' O
elle O
à O
été O
sensible O
à O
fon O
outrage O
, O
qu’ O
elle O
a O
|
| O
gémi O
de O
votre O
refus O
, O
je O
ne O
vous O
cacherai O
rien O
, O
|

| O
4 O
|
| O
; O
|

| O
k O
|

| O
+ O
|
| O
RÉ B-ORG
|
| I-ORG
FRET I-ORG
. O
|

 

| O
virés O
SRI B-ORG
TIR O
7 O
, O
|
| O
52 O
RÉ O
TINe O
ET O
|

| O
LA O
TRS O
NET B-MISC
TT I-MISC
nd I-MISC
|

| I-MISC
L I-MISC
ET I-MISC
- I-MISC
|

| I-MISC
l I-MISC
DE I-MISC
MARGINAL I-MISC
d O
|

| O
elle O
l' O
aime O
, O
& O
le O
bonheur O
de O
la O
vie O
dépend O
. O
de O
|
| O
votre O
contentement O
. O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Elle O
ne O
l' O
aura O
jamais O
. O
|||| O
|
| O
|||| O
La O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
_ O
Vous O
avez O
le O
parti O
qui O
vous O
a O
été O
proposé O
|
| O
pour O
le O
Chevalier B-MISC
, O
une O
double O
alliance O
vous O
ef O
|
| O
offerte O
par O
la O
même O
maïfon O
. O
Votre O
fille O
peut O
épou- O
|
| O
fer O
le O
frere O
, O
& O
la O
fœur O
épouse O
votre O
fils O
. O
Vous O
|
| O
n’ O
avez O
qu' O
à O
dire O
un O
mot O
, O
un O
million O
parîle O
en O
vos O
|
| O
mains O
, O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
, O
envifagez O
l’ O
état O
où O
|
| O
nous O
sommes O
. O
Que O
fert B-PER
de I-PER
gémir I-PER
. O
infraétueuse- O
|
| O
ment O
fur O
nos O
malheurs O
? O
votre O
obstination O
peut O
. O
|
| O
nous O
perdre O
, O
& O
vous O
exposer O
à O
des O
regrets O
plus O
|
| O
justes O
& O
bien O
plus O
cutions O
, O
|||| B-PER
|

| I-PER
Lé I-PER
Baron I-PER
. O
” O
|

| O
Quand O
j' O
aurais O
la O
foibleffle O
de O
me O
mérallier O
, O
|
| O
feront O
-ce O
fut O
cette O
famille O
que O
je O
porterais O
les O
|
| O
yeux O
? O
non O
, O
laissons O
la O
naïfrance O
; O
la O
religion O
n' O
y O
|
| O
a O
-t O
-elle O
pas O
mis O
une O
obstacle O
invincible O
? O
| | O
. O
|

| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Voilà O
toujours O
de O
vos O
préjugés O
, O
il O
fait O
beau O
|

| O
voir O
un O
Protestant B-MISC
afficher O
l' O
intolérance O
. O
|

| O
|||| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
N’ O
en O
parlons O
plus O
, O
Madame B-PER
, O
je O
ne O
suis O
point O
|

| O
A O
|

| O
% O
) O
ADÉLAIDE B-MISC
. O
|
| O
d' O
avis O
de O
sacrifier O
pour O
ce O
mariage O
les O
avantages O
|

| O
de O
douze O
quartiers O
, O
& O
vous O
êtes O
sûre O
de O
ne O
rien O
|
| O
obtenir O
, O
|

| O
L O
a O
B B-MISC
ARONNF I-MISC
. O
|
| O
Et O
vous O
ferez O
le O
malheur O
de O
vos O
enfans O
, O
|
| O
Lr B-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
Je O
ferai O
leur O
gloire O
. O
_ O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
|
| O
La O
belle O
gloire O
de O
souffrir O
! O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
Madame B-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
L O
4 O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
Ma O
résistance O
vous O
étonne O
; O
mais O
, O
Monsieur B-PER
, O
lin- O
|
| O
térêt O
de O
la O
famille O
. O
me O
tient O
plus O
à O
cœur O
que O
tout O
|
| O
le O
reste O
; O
puis O
-je O
vous O
voir O
fans O
douleur O
en O
proie O
|
| O
à O
des O
préjugés O
dont O
nous O
allons O
tous O
être O
les O
|
| O
victimes O
? O
Vous O
craignez O
d’'allier O
votre O
noblesse O
& O
|
| O
‘ O
votre O
indigence O
avec O
la O
fortune O
d’ O
un O
homme O
plein O
|
| O
d' O
honneur O
, O
parce O
qu' O
il O
n’ O
est O
pas O
noble O
? O
Ah B-MISC
! I-MISC
il O
|
| O
left O
plus O
que O
vous O
. O
La O
noblesse O
peut O
-elle O
con- O
|

| O
fifter O
dans O
des O
titres O
vains O
& O
frivoles O
, O
dans O
|

| O
des O
pofleffions O
qu’ O
un O
jour O
, O
un O
instant O
peuvent O
|
| O
vous O
enlever O
; O
dans O
un O
nom O
qui O
, O
parce O
qu' O
il O
est O
|
| O
ancien O
& O
illustre O
, O
n' O
en O
exige O
que O
plus O
de O
vertus O
, O
|
| O
& O
trop O
fouvent O
ne O
se O
trouve O
réuni O
qu’ O
à O
de O
travers O
|
| O
& O
des O
vices O
? O
Pouvez B-PER
-vous O
appeller O
noblesse O
, O
cet O
|
| O
‘ O
état O
douloureux O
& O
urgent O
qui O
ne O
fubfifte O
que O
par O
|

| O
LENERGIE B-ORG
|

| O
Fe O
RUE O
Te O
|

| O
Lame O
enr B-MISC
ES I-MISC
|
| I-MISC
FRET O
TE O
|

| O
+ O
|
| O
DE B-MISC
ET I-MISC
2 I-MISC
|
| I-MISC
AT O
|

| O
DER O
RER O
PT B-ORG
SEE I-ORG
PE O
|

| O
DE O
MARGINAL O
, O
TE B-LOC
|

| O
des O
voies O
balles O
& O
quelquefois O
injustes O
? O
Je O
rougis O
|
| O
_ O
de O
vous O
offrir O
un O
tableau O
f1 B-ORG
affligeant O
; O
mais O
songez O
|

| O
que O
celui O
dont O
vous O
dédaignez O
l' O
alliance O
fait O
fe O
|
| O
parler O
de O
tout O
le O
monde O
, O
qu' O
il O
fait O
la O
fortune O
de O
|
| O
ceux O
qui O
l' O
approchent O
, O
qu' O
il O
répand O
par O
la O
cl- O
|
| O
ture O
, O
l' O
abondance O
fur O
les O
biens O
, O
qu' O
il O
doit O
à O
fa B-LOC
vii- O
|

| O
Ance B-LOC
, O
à O
fes B-LOC
talent O
, O
à O
lui-même O
enfin O
tout O
ce O
|

| O
qu’ O
il O
profile O
; O
Monsieur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
! I-PER
Monsieur O
le O
|
| O
Baron B-MISC
! I-MISC
je O
tremble O
fur O
notre O
fort O
, O
|
| O
Le B-MISC
Baron I-MISC
. O
|

| O
Je O
vous O
en O
ai O
prié O
, O
Madame B-PER
, O
n' O
en O
parlons O
plus O
, O
: O
|
| O
Je O
fens O
aussi O
bien O
que O
vous O
combien O
notre O
état O
|
| O
et O
critique O
. O
Je O
ne O
suis O
dénu O
ici O
que O
pour O
y O
a- O
|
| O
porter O
du O
remedy O
. O
Seconde O
-moi O
, O
je O
vous O
en O
|
| O
conjure O
, O
mais O
, O
une O
fois O
pour O
toutes O
, O
qu' O
on O
ne O
|
| O
parle O
plus O
de O
Monsieur B-PER
Franklin I-PER
. O
|

| O
SCENE B-ORG
IF I-ORG
. O
|

| O
LE O
BARON O
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
, O
JÉROME B-MISC
, O
|
| O
! O
FRANKLIN B-MISC
, O
DUPUIS B-ORG
. O
|

| O
_ O
LÉ B-ORG
BARON O
à O
Jérôme B-PER
, O
|

| O
Worra O
donc O
lés O
deux O
jeunes O
gens O
que O
vous O
|

| O
avez O
choisi O
? O
.. O
, O
J’ O
espere O
être O
content O
d' O
eux O
... O
M B-PER
, O
|
| O
Jérôme B-PER
appelle O
mes O
enfans O
. O
( O
Jérôme B-PER
fort I-PER
. O
) O
|
| O
( O
4 O
Dupuis B-ORG
. O
) O
Comment O
vous O
nommez O
-vous O
? O
|

| O
A O
|
| O
a O
, O
|

| O
t O
DÉLAIDE O
“ O
= O
|
| O
|||| B-PER
Dupuis I-PER
. O
ch B-PER
|

| I-PER
Antoine I-PER
. O
' O
|
| O
LE B-MISC
B I-MISC
ARON I-MISC
à O
Franklin B-PER
. O
|
| O
Et O
vous O
? O
. O
|||| O
|
| O
FRANKÉER B-PER
|
| I-PER
Dumont I-PER
. O
: O
|

| O
LE O
. O
BARe O
. O
N O
.. O
|

| O
Mes O
amis O
, O
soyez O
dociles O
, O
prévenans O
& O
fideles O
, O
* O
|

| O
je O
vous O
ferai O
un O
fort O
qui O
ne O
vous O
laissera O
pas O
re- O
|

| O
guetter O
l' O
état O
que O
vous O
abandonnez O
, O
|
| O
SCENE O
F. B-MISC
|

| I-MISC
LE I-MISC
BARON I-MISC
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
, O
LE O
CHE- B-PER
|
 | I-PER
VALIER I-PER
, O
" O
ADÉLAIDE B-MISC
, O
FRANKLIN B-MISC
, O
|||| O
|
| O
DUPUIS B-ORG
, O
JÉROME B-ORG
... O
|

| O
LE O
Baron O
a O
Franklin B-ORG
& I-ORG
à O
Dupuis B-ORG
. O
|

| O
Vo O
1LA O
toute O
ma O
famille O
; O
obéiflez O
- O
leur O
, O
ref B-ORG
|
| O
pectez O
- O
les O
comme O
moi O
- O
même O
; O
c’ O
est O
pour O
le O
service O
|
| O
de O
tous O
que O
vous O
êtes O
ici O
, O
tâchez O
de O
satisfaire O
à O
|
| O
tout O
le O
. O
monde O
, O
|

| O
Dur B-LOC
: O
s. O
|

| O
|||| O
Nous O
ferons O
nos O
efforts O
pour O
cela O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
|
| O
Et O
nous O
.efpérons O
y O
réuflir B-LOC
, O
|

 

| O
DE B-PER
MARGINAL I-PER
, O
3 O
|
| O
ADÉLAÏDE O
à O
part O
, O
|

| O
© O
: O
Qu O
’ O
entends- O
-je O
? O
( O
Elle O
" O
kr B-ORG
retourne O
) O
, O
C' B-MISC
est I-MISC
le I-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
… I-MISC
c' O
est O
lui-même O
... O
Franklin B-MISC
! I-MISC
... O
( O
Elle O
s' O
appuie O
sur O
|
| O
fa O
mere O
. O
L O
Lu B-MISC
|
| I-MISC
LA I-MISC
BARONNE I-MISC
. O
|

| O
* O
Qu' O
avez O
-vous O
, O
ma O
fille O
? O
|

| O
LE O
BARON O
avec O
hauteur O
. O
|

| O
Un O
peu O
plus O
de O
fermeté O
, O
Mademoiselle B-MISC
. O
|

| O
LE O
CHEVALIER O
à O
demivoix B-LOC
, O
|

| O
_ O
Elle O
ne O
fera O
jamais O
figure O
du O
sang O
dont O
elle O
est O
|
| O
influe O
. O
|

| O
ADÉLAÏDE B-PER
avec O
douceur O
. O
|
| O
Mon B-MISC
frere I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
- O
LE O
CHEVALIER O
|
| O
Moi O
, O
votre O
frere O
, O
après O
. O
votre O
indigne O
foibleffe B-PER
, O
|
| O
_ O
se O
m' O
appelle O
plus O
de O
ce O
nom O
. O
|
| O
|||| B-PER
LE I-PER
BARON I-PER
avec O
menace O
, O
|

| O
: O
Chevalier B-MISC
... O
( O
Avec O
douceur O
) O
, O
Suivez B-MISC
-moi I-MISC
mon I-MISC
|
| I-MISC
fils I-MISC
. O
M. B-PER
Jérôme I-PER
, O
retournez O
à O
vos O
occupations O
. O
|
| O
: O
Allez O
, O
Cs B-LOC
portent O
tous O
les O
trois O
. O
) O
|

| O
_ O
AÉL B-LOC
AÎDE B-ORG
. O
|
| O
° O
.. O
Ah B-MISC
! I-MISC
cette O
rigueur O
me O
fait O
trembler O
, O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
-Voie O
pere O
vous O
aime O
, O
j' O
en O
suis O
sûre O
; O
mais O
il O
|
| O
a O
, O
dutil O
, O
des O
. O
reproches O
. O
à O
à O
vous O
faire O
, O
je O
veux O
les O
|

| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|
| O
: O
|
| O
|||| O
|
| O
|||| O
|

| O
qq O
|

 

| O
4 O
| | O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
‘ O
croire O
fondés O
, O
recevez O
- O
les O
avec O
foumiflion B-ORG
& I-ORG
avec O
|
| O
respect O
. O
Tâchez O
par O
votre O
tendresse O
d’ O
adoucir O
fon O
|
| O
carcature O
& O
d' O
émouvoir O
fon O
amitié O
...... O
Allez O
, O
|
| O
ma O
fille O
, O
tranquillifez B-PER
-vous O
. O
Tous O
les O
projets O
de O
|
| O
votre O
pere O
, O
toutes O
les O
vues O
ne O
tendent O
qu’ O
à O
notre O
|
| O
bonheur O
. O
|||| O
|||| O
|
| O
ADÉLAÏDE O
, O
après O
avoir O
jetté O
un O
coup-d'œil O
|
| O
fur O
Franklin B-PER
. O
|
| O
Ma B-PER
mere I-PER
! I-PER
aimez O
-moi O
toujours O
. O
|

| O
SCENE B-MISC
FIL O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
, O
DUPUIS B-ORG
. O
|

 

| O
FRANKLIN B-LOC
aprés I-LOC
un O
long O
silence O
, O
|

| O
j O
E O
frémis O
de O
l’ O
impression O
que O
la O
présence O
a O
faite O
|
| O
sur O
elle O
, O
cher O
Adélaïde B-PER
! O
mon O
cœur O
palnite O
en- O
|
| O
core O
. O
J' O
ai O
cru O
voir O
l' O
infant O
où O
j' O
étais O
découvert O
, O
|
| O
. O
& O
où O
j' O
allais O
mourir O
à O
les O
pieds O
... O
Elle O
ne O
fera O
. O
|
| O
jamais O
digne O
du O
sang O
dont O
elle O
est O
issue O
… O
Le.bar- B-PER
|
| I-PER
bare I-PER
! O
parce O
qu’ O
elle O
m' O
aime O
; O
mais O
va O
, O
je O
ferai O
fon O
|
| O
bonheur O
, O
le O
tien O
; O
& O
je O
forcerai O
ton O
ame O
, O
incapable O
|
| O
peut-être O
de O
tendresse O
& O
de O
pitié O
, O
à O
l’ O
estime O
& O
c O
|
| O
à O
la O
reconnoiflance O
, O
|
| O
DupUiS. B-ORG
|
| O
Si O
l' O
on O
étoit O
instruit O
de O
ce O
qui O
se O
pale O
; O
NOUS B-ORG
, O
|

| O
-£aurions O
grand O
risque O
vous O
& O
MO O
à O
|

 

| O
DE B-LOC
. O
MARGINAL B-MISC
. O
ag O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
: O
|

| O
Ce O
n' O
éet O
pas O
ce O
qui O
m' O
inquiet O
, O
c’ O
est O
le O
fort O
|

| O
|||| O
d' O
Adélaïde B-PER
, O
Qu' B-MISC
elle I-MISC
est I-MISC
à I-MISC
plaindre I-MISC
! I-MISC
mais O
je O
suis O
|

| O
tranquille O
, O
Jérôme B-PER
et O
prudent O
, O
il O
a O
déja O
effectif O
|

| O
. O
mes O
bienfaits O
; O
& O
-l’ O
espérance O
qu’ O
il O
fonde O
fur O
ma O
|

| O
générosité O
, O
m' O
allure O
de O
fa O
discrétion O
; O
cette O
espé- O
|
| O
rance O
ne O
fera O
pas O
trompée O
, O
de O
t' O
en O
réponds O
: O
c’ O
est O
|

| O
à O
lui O
que O
je O
dois O
le O
bonheur O
d' O
être O
ici O
, O
le O
plaisir O
|

| O
de O
voir O
celle O
que O
j' O
aime O
, O
Ah B-MISC
! I-MISC
mon O
cher O
ami O
, O
‘ O
que O
|
| O
les O
moyens O
que O
j' O
ai O
parlés O
loin O
delle O
, O
m' O
ont O
paru O
|
| O
longs O
& O
cruels O
. O
|||| O
|||| O
|

| O
|||| O
|||| B-PER
Duqu I-PER
: O
zs O
. O
|

| O
Enfin O
nous O
y O
voici O
; O
grace B-PER
à O
notre O
stratagème O
, O
|
| O
il O
est O
question O
de O
bien O
exécuter O
notre O
projet O
: O
oui O
|
| O
il O
faut O
l' O
enlever O
. O
|

| O
F B-LOC
R O
ANKNER B-LOC
. O
_ O
|
| O
Eh B-MISC
! I-MISC
qui O
pourrait O
y O
mettre O
obstacle O
? O
De O
quel O
|

| O
droit O
me O
disputeront O
-on O
un O
bien O
qui O
m’ O
appartient O
|

| O
par O
les O
lois O
, O
par O
l' O
honneur O
; O
par O
l' O
amour O
? O
|
| O
Dur B-MISC
: I-MISC
is I-MISC
. O
|
| O
Mais O
, O
Monsieur B-PER
, O
pourquoi O
ne O
pas O
déclarer O
votre O
|

| O
mariage O
? O
quel O
motif O
plus O
parlant O
peut O
engager O
|
| O
fes B-LOC
parent O
à O
le O
ratifier O
? O
|

| O
FRANKLIN B-LOC
. O
|

| O
Je O
tremble O
de O
léun O
dévoiler O
mon O
: O
secret O
, O
Si B-MISC
tu I-MISC
|

| I-MISC
Es I-MISC
connoiflois I-MISC
, O
les O
barbares O
! O
ils O
font O
capables O
|

 

| O
es O
eee O
USE O
|

| O
6 O
. O
ADELAIDE B-ORG
s O
|
| O
de O
faciliter O
leur O
fille O
à O
leur O
ressentiment O
, O
quand O
is O
|
| O
auront O
que O
l’ O
hymen O
l’ O
unit O
à O
moi O
. O
Ah B-MISC
! I-MISC
ce O
mal- O
|
| O
heureux O
préjugé O
de O
la O
noblesse O
& O
de O
la O
naissance O
|
| O
peut O
les O
porter O
à O
tous O
les O
crimes O
, O
|||| O
|
| O
Dururs B-LOC
h O
|
| O
“ O
Un O
pere O
et O
toujours O
pere O
, O
|||| O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
. O
|

| O
Mon O
ami O
! O
ce O
qui O
devrait O
peut-être O
: O
ranimer O
: O
|||| O
|
| O
mon O
espérance O
, O
accroit O
mon O
désespoir O
. O
Quand O
ce O
|

| O
pere O
, O
quand O
ce O
frere O
fur O
- O
tout O
auront O
appris O
qu' O
un O
|

| O
fils O
refaire O
dans O
fon B-PER
fein I-PER
. O
… O
.. O
Je O
n’ O
ose O
me O
flatter O
. O
|

| O
“ O
Leur O
colere O
éclate O
, O
je O
vois O
Adélaïde B-PER
la O
victime O
|

| O
de O
leurs O
transports O
: O
ah O
! O
je O
frémis O
lur B-MISC
fes I-MISC
dangers I-MISC
. O
|
| O
Dururs B-LOC
. O
|

| O
= O
Vous O
obtiendrez O
leur O
consentement O
, O
Monsieur B-PER
: O
|
| O
le O
premier O
mouvement O
peut O
vous O
être O
contraire O
, O
|
| O
mais O
la O
rïon O
les O
ramenera O
; O
vous O
l’ O
obtiendrez O
, O
: O
|

| O
FRANKLIN B-LOC
. O
|
| O
_ O
Cet O
espoir O
m’ O
amen O
ici O
, O
& O
jy O
perdrai O
la O
vie O
, O
|
| O
ou O
j' O
aflurerai B-PER
Lori I-PER
bonheur O
. O
|
| O
Surpris B-PER
. O
|
| O
‘ O
Songez B-MISC
à I-MISC
vous I-MISC
faire I-MISC
violence I-MISC
, O
un O
gel O
, O
, O
un O
|
| O
mot O
, O
un O
soupir O
peuvent O
vous O
perdre O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
|
| O
Il O
est O
vrai O
, O
méfions O
-nous O
fur O
- O
tout O
du O
Cheva- B-LOC
|

| I-LOC
fier I-LOC
, O
il O
est O
foupconneux O
, O
& O
c' O
est O
bien O
le O
carter O
|

| O
le O
|

| O
DE O
MARINAÏ B-MISC
, O
# B-MISC
7 I-MISC
|

| I-MISC
T I-MISC
le O
plus O
ardent O
, O
le O
plus O
féroce O
qui O
fut O
jamais O
, O
ÎIL O
|
| O
‘ O
peut O
tout O
sur O
l' O
esprit O
de O
son O
pere O
. O
Adélaïde B-PER
et O
le O
|
| O
fruit O
d' O
un O
second O
hymen O
, O
la O
Baronne B-MISC
n’ O
est O
pas O
|
| O
d' O
une O
naissance O
suffi O
illustre O
que O
la O
premiere O
épouse O
|
| O
du O
Baron B-PER
, O
mere O
du O
Chevalier B-ORG
. O
Dès O
la O
plus O
tendre O
|
| O
enfance O
il O
a O
détecté O
Adélaïde B-LOC
; O
fa O
vile O
ambition O
|
| O
craint O
de O
partager O
avec O
elle O
l' O
héritage O
de O
{ O
es O
en- O
|
| O
cêtres O
. O
Le O
montre O
! O
s' O
il O
peut O
la O
perdre O
, O
il O
la O
per O
« O
” O
|
| O
dra O
; O
c' O
est O
lui O
sur-tout O
que O
je O
crains O
, O
fi O
mon O
projet O
|
| O
échouait O
, O
c' O
est O
à O
lui O
que O
je O
m' O
en O
prendrons O
, O
Qué B-MISC
|
| I-MISC
jaurais I-MISC
de I-MISC
plaisir I-MISC
à O
l' O
humilier O
. O
Tiens O
, O
Dupuis B-ORG
, O
je O
|
| O
le O
hais O
, O
autant O
que O
j' O
aime O
Adélaïde B-PER
. O
|

| O
DuPrurzrs B-MISC
, O
|||| O
|
| O
Ti O
est O
vrai O
que O
vous O
avez O
à O
vous O
plaindre O
de O
|
| O
lui O
, O
IL B-PER
devait O
plus O
d’ O
égards O
à O
votre O
amOur B-LOC
; O
; O
j@ O
|
| O
n' O
ai O
jamais O
vu O
tant O
d’ O
orgueil O
, O
|

| O
FRANKÉ B-MISC
R I-MISC
: O
|
| O
C' O
est O
bien O
à O
lui O
S' O
il O
a O
à O
s' O
énoirüveille O
de O
quel- O
|
| O
que O
chose O
, O
c’ O
est O
de O
tenir O
par O
les O
lieñs B-MISC
du O
fang O
à O
|
| O
celle O
que O
j' O
aime O
de O
voir O
la O
beauté O
, O
la O
douceur O
, O
|
| O
… O
toutes O
les O
graces O
réunies O
dans O
Adélaïde B-LOC
. O
Oui O
, O
jé O
|
| O
puis O
digne O
d’ O
elleé O
, O
mon O
cœur O
de O
laflure O
, O
Qu' B-MISC
on I-MISC
|
| I-MISC
taille I-MISC
pas I-MISC
m' I-MISC
imputer I-MISC
une I-MISC
obscure I-MISC
naïlance I-MISC
; O
mes O
|
| O
sentiments O
m' O
élevent O
allez O
. O
Et O
-ce O
dans O
les O
yeux O
|
| O
qu' O
on O
doit O
chercher O
fa O
gloire O
? O
Lorqu' B-PER
on O
en O
a O
eu O
|
| O
de O
vertueux O
, O
on O
doit O
fonder O
à O
les O
imiter O
, O
sen B-PER
|
| O
rendre O
dignes O
, O
& O
ne O
jamais O
en O
tirer O
vanité O
, O
Mais B-MISC
|

| I-MISC
B I-MISC
|

| I-MISC
18 I-MISC
ADÉLAIDE I-MISC
|
| O
je O
vois O
Adélaïde B-PER
. O
Laïle B-PER
moi O
, O
& O
va O
reconnaître O
|
| O
notre O
nouveau O
séjour O
. O
|

| O
Ex O
IQ O
ee O
|
| O
: O
SCENE O
VIL B-MISC
. O
|
| O
ADÉLAIDE B-MISC
, O
FRANKLIN B-MISC
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
entrant O
‘ O
avec O
précipitation O
, O
|

| O
Vous O
, O
dans O
le O
château O
de O
mon O
pere O
? O
fous O
les O
|
| O
yeux O
? O
venez O
-vous O
pour O
mettre O
le O
comble O
à O
ma O
|
| O
douleur O
? O
Connoiflez B-PER
-vous O
{ O
1 O
peu O
mon O
pere O
pour O
|
| O
le O
braver O
avec O
audace O
? O
Fuyez B-PER
: O
l' O
afpét O
de O
ce O
|
| O
lieu O
doit O
vous O
faire O
trembler O
, O
il O
vous O
fera O
fu- O
|
| O
nette O
; O
vous O
périfle O
fi O
vous O
êtes O
reconnu O
, O
& O
je O
|
| O
péris O
avec O
vous O
, O
|||| B-PER
|

| I-PER
j I-PER
FRANKLIN I-PER
. O
|

| O
Ah B-MISC
! I-MISC
vous I-MISC
me I-MISC
faites I-MISC
frémir I-MISC
, O
ma O
cher O
Adé- B-MISC
|
| I-MISC
- I-MISC
laïde I-MISC
; O
mais O
ce O
nest O
pas O
sur O
moi O
, O
je O
ne O
vois O
que O
|
| O
vos O
dangers O
. O
Je O
viens O
pour O
vous O
arracher O
au O
fort O
|
| O
qui O
vous O
menace O
. O
Mon O
déguisement O
rend O
tout O
|
| O
possible O
. O
Fuyez B-PER
un O
pere O
, O
un O
frere O
; O
que O
dis O
-je O
, O
|
| O
fuyez O
des O
tyrans O
, O
arracher- O
vous O
de O
leur O
bras O
; O
|
| O
s' O
ils O
découvrent O
votre O
secret O
vos O
jours O
ne O
{ O
sont O
|
| O
pas O
en O
füreté O
. O
De O
qui O
ne O
font O
-ils O
pas O
capables O
? O
|

| O
|||| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|

| O
LL B-LOC
est O
vrai O
je O
nai O
plus O
d’ O
espoir O
, O
Pourquoi B-MISC
les I-MISC
|

| I-MISC
T I-MISC
Te O
T O
Te O
IR O
. O
e O
« O
4 O
. O
. O
" O
æ O
. O
|
| O
s O
TRI B-MISC
DE I-MISC
RE I-MISC
EN I-MISC
ET I-MISC
|
| O
* O
. O
" O
. O
- O
+ O
+ O
DE B-ORG
CR I-ORG
TES I-ORG
|

| I-ORG
ere I-ORG
+ I-ORG
manne I-ORG
ne O
et O
de O
|

| O
eee O
|

| O
men O
es O
par O
ppp B-PER
ee I-PER
et O
en O
ne O
0 O
|

| O
|||| O
|
| O
DÉ B-PER
MARRAIENT I-PER
. O
« O
9 O
|
| O
avez O
-vous O
offensés O
? O
pourquoi O
ai O
-je O
partagé O
votre O
, O
|||| O
|
| O
témérité O
? O
Votre O
amour O
vous O
à O
fait O
tout O
entre O
|
| O
prendre O
, O
vous O
m' O
avez O
perdus O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
|
| O
Pourquoi O
le O
Ciel B-PER
vous O
fit O
-il O
naître O
d' O
un O
pere O
|
| O
barbare O
? O
Il O
brave O
mon O
amour O
, O
me O
refuse O
votre O
|
| O
main O
, O
me O
traite O
avec O
fierté O
, O
avec O
mépris O
; O
je O
vous O
|
| O
aime O
, O
je O
vous O
fais O
cher O
, O
& O
je O
vois O
Instant B-MISC
où O
|
| O
|||| O
je O
vais O
vous O
perdre O
pour O
toujours O
, O
On O
se O
prépare O
|
| O
à O
vous O
arracher O
de O
mes O
bras O
, O
vous O
pañlez O
dans O
|
| O
les O
bras O
d’ O
un O
autre O
... O
Un O
amant O
défefpéré O
peut- O
|
| O
il O
écouter O
Ja B-MISC
raison O
? O
Je O
vous O
traîne O
malgré O
vous O
|
| O
au O
pied O
des O
autels O
, O
je O
vous O
y O
jure O
tout O
ce O
que O
|
| O
je O
sens O
, O
je O
reçois O
vos O
fermes O
, O
un O
lien O
solennel O
|
| O
nous O
unit O
; O
& O
lorsque O
je O
crois O
être O
le O
plus O
heureux O
|
| O
des O
hommes O
, O
de O
nouvelles O
alarmes O
viennent O
trou- O
|
| O
bler O
votre O
cœur O
... O
Ah B-MISC
! I-MISC
je O
vous O
le O
répete O
, O
|
| O
fuyons O
. O
Soyez O
moins O
cruelle O
que O
celui O
de O
qui O
vous O
|
| O
tenez O
le O
jour O
, O
vous O
êtes O
perdue O
, O
fi O
vous O
restez O
ici O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
, O
|
| O
J' O
y O
refterai O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
|
| O
Vous O
périre O
. O
|
| O
_ O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Sans O
murmure O
. O
|||| O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
.. O
|
| O
Vous O
. O
verrez O
descendre O
au O
tombeau O
une O
mere O
|
| O
" O
qui O
vous O
adore O
, O
|

| O
B B-LOC
ij O
|

| O
20 O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
_ O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|
| O
Elle O
me O
connoîtra O
, O
& O
ceflera O
de O
mimer O
, O
|

| O
FRANKLIN B-MISC
, O
|

| O
Vous O
me O
réduire O
au O
désespoir O
; O
& O
favez O
-vous O
|
| O
ce O
que O
je O
peux O
entreprendre O
? O
Votre O
pere O
, O
votre O
|

| O
frere O
me O
répondront O
de O
vos O
jours O
. O
Votre O
époux O
, O
|
| O
votre O
famille O
entier O
férent O
les O
victimes O
de O
votre O
|
| O
fureur O
, O
|||| O
|||| O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|

| O
De O
quel O
droit O
oferiez O
-vous O
interroger O
mon O
|
| O
pere O
? O
De O
quel O
droit O
lui O
demanderez- O
vous O
|
| O
compte O
de O
mes O
jours O
? O
|

| O
FRANKLIN B-MISC
, O
|
| O
Et O
ces O
jours O
ne O
font O
-ils O
pas O
à O
moi O
? O
|
| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
L O
|

| O
À O
vous O
? O
qui O
les O
remplissez O
d' O
amertume O
, O
qui O
me O
|

| O
les O
rendez O
odieux O
... O
|||| O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
. O
|

| O
Sont O
-ils O
plus O
à O
. O
votre O
pere O
? O
vous O
appartiennent- O
|
| O
ils O
à O
vous O
- O
même O
? O
ne O
les O
devez O
-vous O
pas O
au O
|
| O
malheureux O
? O
|

| O
|||| O
ADÉLAÏDE B-MISC
|

| I-MISC
Arrête I-MISC
, O
garde-toi O
de O
prononcer O
un O
nom O
fäcré O
: O
|
| O
il O
redouble O
mes O
alarmes O
, O
cruel O
! O
il O
redouble O
l' O
a- O
|
| O
pour O
que O
J' B-MISC
ai I-MISC
pour I-MISC
toi I-MISC
. O
Ne O
crois O
pas O
que O
cet O
|
| O
amour O
me O
fable O
rien O
entreprendre O
, O
Il B-MISC
fera I-MISC
éternel I-MISC
|

| I-MISC
PPS B-MISC
PET I-MISC
; O
|
| O
TERRE B-MISC
D I-MISC
eu O
|

| O
|||| O
DE O
MARGINAL O
. O
2É B-PER
|
| O
comme O
le O
lien O
qui O
nous O
unit O
, O
mais O
je O
irrite O
< O
|
| O
rai O
pas O
mon O
pere O
par O
une O
nouvelle O
offense O
, O
|

| O
|||| O
FRANKLIN B-MISC
défefpéré O
|
| O
Et O
le O
moment O
fatal O
approche O
. O
|

| O
“ O
ADÉLAÏDE O
froidement O
, O
|

| O
Avant O
qu' O
il O
arrive O
, O
je.ne B-PER
ferai O
plus O
. O
|

| O
FRANKLIN B-LOC
. O
|

| O
Adélaïde B-LOC
! O
.. O
aulne O
me O
forcez O
pas O
à O
des O
crimes O
, O
|
| O
Pourquoi O
chercher O
à O
äjouter O
à O
notre O
malheur O
? O
|
| O
Voyez B-MISC
tous I-MISC
les I-MISC
maux I-MISC
que O
-vous O
me O
préparez O
, O
|
| O
Abyme B-LOC
affreux O
où O
votre O
obstination O
nous O
. O
jette O
, O
|
| O
Ma B-PER
cher I-PER
Adélaïde I-PER
, O
confentez.à O
mes O
vœux O
, O
fuyez O
|
| O
entre O
les.bras.de O
votre O
époux O
; O
fi O
vous O
me O
réfaite O
, O
|
| O
si O
vous O
voulez O
vous O
perdre O
, O
me O
voir O
périr O
, O
vous O
|
| O
ferez O
satisfaite O
, O
Mais O
ïl O
en O
-coûtera O
du O
, O
fang O
, O
|

| O
_ O
A B-MISC
DÉ I-MISC
LA O
1D B-MISC
EN I-MISC
|
| I-MISC
Vous I-MISC
feriez I-MISC
. O
… O
|||| O
|
| O
|||| O
‘ O
FRANKLIN B-MISC
|
| O
Oui B-MISC
, I-MISC
& I-MISC
je I-MISC
le I-MISC
jure I-MISC
. O
Si O
votre O
pere O
attention O
à O
vos O
|
| O
jours O
’ O
, O
à O
votre O
liberté O
. O
, O
: O
il O
ferait O
perdu O
, O
|
| O
À O
DÉLANDE B-MISC
. O
|

| O
Eh B-MISC
bien' I-MISC
on O
va O
vous O
prévenir O
: O
je O
cours O
me O
|
| O
jetter O
à O
fes B-LOC
pieds O
, O
lui O
avouer O
ma O
faute O
, O
lui O
de- O
|
| O
mander O
la O
mort O
, O
de O
lui O
apprendrai O
qui O
vous O
êtes O
|
| O
quels O
font O
vos O
efpérances O
, O
; O
vos O
projets O
. O
|

| O
FRANKLIN B-LOC
. O
|

| O
Je O
cours O
m O
y O
jetter O
avec O
vous O
; O
ce O
fera O
moi O
qui O
|
| O
Bi B-PER
. O
|

| O
22 O
ADÉÉAIDE B-MISC
|

| O
lui O
en O
ferai O
le O
recit O
. O
Je O
lui O
peindrai O
votre O
inno- O
|
| O
cence O
, O
MON B-MISC
amour I-MISC
; O
comme O
vous O
, O
je O
lui O
demande- O
|
| O
rai B-ORG
la O
mort O
; O
il O
est O
allez O
barbare O
pour O
me O
la O
|
| O
refuser O
, O
|

| O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
Cruel B-MISC
! I-MISC
tu O
m’ O
arracher O
le O
cœur O
. O
Ah B-MISC
! I-MISC
Franklin O
! O
|
| O
fongez O
à O
tous O
les O
maux O
que O
vous O
me O
chaque O
, O
|
| O
F B-MISC
R I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
NER I-MISC
|
| O
. O
Un O
enfant O
peut O
les O
réparer O
. O
: O
|||| O
|
| O
LADÉLAIDE B-MISC
. O
|

| O
Pi O
et O
-vous O
ne O
pas O
vous O
flatter O
en O
- O
vain!. O
|

| O
Allez O
pe O
. O
j' O
en O
ai O
trop O
dit O
. O
peut-être O
, O
« O
.. O
faiffez O
|
| O
moi O
, O
… O
. O
j' O
entends O
du O
bruit O
... O
Dieux B-MISC
! I-MISC
vous O
me O
|
| O
faites O
frémir O
. O
On O
peut O
nous O
surprendre O
. O
Allez O
, O
vous O
|
| O
dis O
-je O
, O
ne O
me O
donne O
pas O
de O
nouveaux O
sujets O
|
| O
d' O
alarmes O
, O
|
| O
4 B-MISC
T I-MISC
! I-MISC
fort O
. O
) O
|

| O
( O
Seule O
, O
) O
Que O
j O
je O
suis O
malheureuse O
! O
.. O
Que O
de O
|
| O
|||| O
dangers O
l O
.. O
fi O
ma O
mort O
seule O
pouvoir O
en O
être O
le O
|
| O
terme O
, O
je O
n' O
aurais O
pas O
de O
peine O
à O
m' O
en O
consoler O
, O
|

| O
Fin O
du O
premier O
Ades B-ORG
_ O
: O
. O
|

| O
Ro B-MISC
|

 

| I-MISC
am I-MISC
me O
eos B-ORG
ne O
+ O
DER B-MISC
|

| O
ae O
mate O
men O
conan O
eee O
|

| O
DE O
MARIENDAIL O
. O
3 O
|

| O
ACTE B-MISC
À I-MISC
|
| I-MISC
SCENE I-MISC
PREMIERE B-ORG
, O
|
| O
LE B-MISC
BARON I-MISC
, O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|

| O
Mon O
fils O
, O
vos O
réflexions O
font O
justes O
, O
Je O
renonce O
|
| O
à O
votre O
hymen O
avec O
la O
sœur O
de O
. O
Franklin B-PER
, O
je O
|

| O
fens O
contient O
cette O
alliance O
existe O
indigne O
de O
|
| O
noûs O
. O
|||| O
LL B-MISC
|
| O
L O
E. O
Cuevarien O
|||| O
|

| O
* O
L' O
idée O
fee O
m' O
en O
à O
fait O
rougir O
. O
l O
\ O
|
| O
Le B-PER
Baro I-PER
. O
|

| O
© O
Je O
ne O
vous O
en O
parlerai O
plus O
; O
& O
malgré O
l' O
état O
de O
|
| O
nos O
affaires O
, O
j' O
aurai O
la O
fermeté O
de O
rejeter O
cette O
|
| O
fortune O
, O
Maïs B-MISC
parlons O
d’ O
Adélaïde B-PER
, O
que O
vat B-PER
-elle O
de- O
|
| O
_ O
venir O
? O
Ïl B-PER
faut O
qu’ O
elle O
entre O
dans O
lüun O
cloître O
, O
qu’ O
elle O
|
| O
ne O
consacre O
àürie O
retraite O
, O
à O
dès O
combats O
éternels O
; O
|
| O
ou O
bien O
que O
relésuée O
dans O
un O
vieux O
château O
, O
|
| O
æle O
s' O
occupe O
pour O
fubfifter O
: O
aux O
« O
emplois O
les O
plus O
|
| O
rénibles O
: O
voilà O
l' O
alternative O
qui O
lui O
reste O
. O
Mais O
én O
|
| O
-renonçant O
à O
son O
nom O
, O
à O
cette O
noblesse O
, O
vois.ce O
|
| O
qui O
l' O
attend O
de O
La B-MISC
tranquillité I-MISC
, O
de O
l' O
éclat O
... O
: O
" O
: O
|

| O
B O
iv O
|

| O
» O
4 O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
l' O
interrompante O
|
| O
De O
Opprobre B-PER
|
| I-PER
LE I-PER
BARON I-PER
. O
|
| O
Du O
bonheur O
, O
|||| O
|
| O
Le O
CHEVALIER B-ORG
|
| O
lArrêtez B-MISC
, O
mon O
pere O
, O
ce O
bonheur O
ferait O
le O
prix O
|
| O
de O
notre O
infamie O
! O
Ah B-MISC
! I-MISC
j' O
aimerais O
mieux O
voir O
. O
|
| O
Adélaïde B-PER
expirer O
âmes O
yeux O
. O
|

| O
LE O
Baron O
. O
|
| O
Que O
excès O
de O
rigueur O
! O
L B-MISC
|

| I-MISC
LE I-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
|

| O
Oo O
jour O
fatal O
|||| O
pour O
nous O
! O
où O
un O
second O
hymen O
|
| O
vous O
unit O
à O
la O
Baronne B-LOC
; O
avec O
quelle O
foibleffe B-PER
elle O
|

| O
parle O
de O
la O
passion O
de O
la O
fille O
. O
Ah.!fi B-MISC
ma O
mere O
eût O
|

| O
vécu O
& O
quelle O
m’ O
eût O
donné O
une O
sœur O
: O
; O
elle O
aurait O
|
| O
été O
digne O
du O
fang O
qui O
l' O
aurait O
formée O
, O
Mais O
Dé= B-PER
|
| I-PER
Jïde! I-PER
... O
elle O
à O
mérité O
mes O
mépris O
, O
& O
je O
sens O
que O
|
| O
la O
haine O
. O
L O
oo O
|
| O
oo O
Le O
BARON O
. O
|
| O
. O
Vous O
m' O
offensif O
, O
mon O
fils O
... O
" O
|
| O
Le O
CHEVALIER B-ORG
|
| O
Mon O
pere O
, O
vous O
me O
connoiflez O
. O
Rien O
régale O
|
| O
peut-être O
la O
fierté O
demon B-PER
cœur O
. O
Il O
n' O
est O
rien O
que O
|
| O
-Je O
ne O
sacrifie O
à O
l’ O
orgueil' O
de O
ma O
naissance O
. O
Quand O
|
| O
“ O
Jai O
pris O
un O
parti O
, O
je O
suis O
inébranlable O
, O
vous O
le O
|

| O
favez O
, O
& O
l' O
indigne O
pañion O
d' O
Adélaide B-MISC
... O
Ah B-MISC
! I-MISC
fi O
|

| O
de O
crise O
|

| O
PETITE O
CPAS O
|
| O
TR B-MISC
6 I-MISC
nas I-MISC
ue I-MISC
ne O
|
| O
s O
L O
" O
, O
|

 

| O
& O
e O
: O
= O
= O
|||| O
|

| O
DE O
MARGINAL O
2 O
|

| O
elle O
ne O
renonçoit O
pas O
à O
son O
amour O
, O
& O
que O
votre O
|

| O
. O
bras O
fut O
lent O
à O
punir O
... O
j’ O
ufurperois O
votre O
auto- O
|

| O
rité O
, O
mon O
pere O
, O
& B-MISC
ma I-MISC
vengeance I-MISC
! I-MISC
. O
… O
. O
Mais O
vous O
|
| O
me O
promettez O
de O
ne O
plus O
fonder O
à O
Faulkner B-PER
, O
|
| O
vos O
coordonner O
à O
Adélaïde B-PER
d' O
oublier O
un O
homme O
|
| O
, O
dont O
je O
rougis O
d’ O
avoir O
prononcé O
le O
nom O
, O
|
| O
LE B-LOC
Barre I-LOC
. O
|
| O
II B-PER
fuit O
, O
tu O
le O
veux O
? O
|||| O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|

| O
C' O
est O
l' O
honneur O
de O
notre O
maison O
, O
c’ O
est O
lui O
fut O
|
| O
qui O
parle O
, O
& O
il O
doit O
être O
écouté O
... O
Je O
vois O
a- O
|
| O
roître O
la O
perfide O
.. O
… O
.. O
je O
vous O
laiffe B-ORG
avec O
elle O
... O
|

| O
Songez O
à O
votre O
promesse O
, O
& O
aux O
devoirs O
que O
vous O
|

| O
impose O
l' O
honneur O
. O
|||| O
|
| O
( O
En B-MISC
Sortant I-MISC
il I-MISC
jette I-MISC
un I-MISC
coup-d I-MISC
il I-MISC
menaçant I-MISC
fur I-MISC
|
| I-MISC
Adélaïde B-LOC
. O
) O
|
| O
U B-MISC
|

| I-MISC
PEN I-MISC
TT I-MISC
fe O
|

 

 

| O
SCENE O
II B-MISC
|
| I-MISC
LE I-MISC
. O
BARON O
; O
ADÉLAIDE B-MISC
, O
|

| O
L B-MISC
& I-MISC
BARON I-MISC
. O
|

| O
= O
|

| O
INT B-MISC
a O
fille O
, O
vous O
favez O
combien O
j' O
ai O
lieu O
d’ O
être O
|
| O
mécontent O
de O
vous O
. O
Mais O
un O
mot O
peut O
vous O
|
| O
rendre O
mon O
amitié O
, O
& O
mon O
estime O
. O
Vous O
le O
|

| O
dire O
, O
ou O
craïignez O
toutes O
mes O
rigueurs O
. O
, O
. O
, O
. O
Ne O
|

| O
Fo O
ri O
|
| O
em O
|

| O
6 O
“ O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
vous O
abandonnez O
pas O
à O
une O
douleur O
inutile O
; O
fe O
|
| O
remedy O
à O
vos O
maux O
et O
dans O
votre O
cœur O
, O
il O
dé- O
|
| O
pend O
de O
vous O
, O
Ce B-MISC
|
| I-MISC
ADÉLAÏDE I-MISC
à O
part O
, O
|
| O
À O
quoi O
tend O
ce O
discours O
? O
( O
Haut B-MISC
. O
) O
Que O
delirez B-PER
|
| O
_ O
vous O
de O
moi O
, O
mon O
pere O
? O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|

| O
Ma O
fille O
, O
il O
faut O
renoncer O
... O
|

| O
« O
li O
. O
|

 | O
ADELAÏÎDE B-ORG
|
| I-ORG
Que O
m' O
allez O
-vous O
dire O
? O
|

| O
LE O
Baron O
. O
|

| O
“ O
. O
|
| O
FA B-ORG
|

| O
Il O
faut O
renoncer O
... O
à O
Franklin B-LOC
. O
|

| O
t O
.. O
|
| O
IL B-PER
|

| I-PER
|||| O
|||| O
A O
DÉLAIDE B-MISC
. O
|
| O
À O
Franklin B-PER
? O
ciel O
|
| O
LE B-MISC
BARON I-MISC
. O
|
| O
. O
À O
quoi O
fervent O
ces O
gémiflemens O
? O
je O
ne O
veux O
|
| O
que O
votre O
bonheur O
; O
remettez O
- O
én O
le O
foin O
à O
votre O
|

| O
pere O
. O
Montrez O
-vous O
digne O
dé O
lui O
par O
votre O
fou- O
|
| O
million O
& O
votre O
courage O
. O
|

| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|

| O
Mon O
pere O
, O
je O
suis O
prête O
à O
vous O
tout O
sacrifier O
. O
|
| O
Mais O
vous O
ne O
voulez O
, O
dites O
-vous O
, O
que O
mon O
|
| O
bonheur O
, O
& O
vous O
me O
l’ O
arrache O
. O
a O
|

| O
LE O
BARON O
|
| O
Inventée B-MISC
! I-MISC
pouvez O
: O
vous O
appeller O
bonheur O
ce O
qui O
|

| O
DE O
MARGINAL O
. O
29 O
|
| O
vous O
couvriront O
de O
honte O
. O
Vous O
, O
ma O
fille O
, O
dave= O
|
| O
nir O
l’ O
épouse O
d’ O
un O
vil O
roturier O
! O
fi O
vous O
avez O
eu O
la O
|
| O
foiblefle O
de O
l' O
aimer O
, O
ayez O
la O
fermeté O
de O
renONCER O
, O
|
| O
à O
lui O
& O
de O
l' O
oublier O
à O
jamais O
. O
|
| O
|||| O
ADÉLAÏDE B-PER
. O
|

| O
L’ O
oublier O
! O
|||| O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|

| O
‘ O
Adélaïde B-LOC
! O
un O
pere O
tendre O
qui O
vous O
conseille O
, O
|
| O
. O
doit O
être O
écouté O
. O
Si O
vous O
lui O
rélitige O
, O
vous O
trouve O
|
| O
riez O
bientôt O
en O
lui O
un O
maître O
inflexible O
qui O
vous O
|
| O
ordonneroit O
avec O
rigueur O
, O
ce O
que O
ma O
tendresse O
at- O
|
| O
tend O
de O
toi O
. O
Allons O
, O
ma O
fille O
, O
que O
je O
te O
fache O
gré O
|
| O
de O
ton O
obéiflance O
. O
... O
Vous O
vous O
taient O
... O
Quel O
|
| O
trouble O
vous O
agite O
? O
. O
: O
. O
N' O
est O
-il O
pas O
temps O
que O
|
| O
vous O
jeffñrez O
de O
me O
déplaire O
? O
... O
Adélaïde B-PER
! O
me O
|
| O
connoiffez O
-vous O
? O
... O
Craignez B-MISC
vous I-MISC
li I-MISC
peu O
ma O
co- B-ORG
|
| O
lere O
& O
mon O
résentiment O
? O
|

| O
. O
_ O
ADÉÇAÏ B-PER
DE I-PER
. O
|
| O
|||| O
Mon B-MISC
pere I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
a I-MISC
L B-MISC
E I-MISC
BARON O
. O
|
| O
" O
Quel O
est O
tout O
ce O
myftere O
? O
Auriez O
-vous O
à O
me O
|
| O
confier O
quelque O
secret O
plus O
cruel O
pour O
moi O
que O
|
| O
Indigne B-PER
pañion I-PER
qui O
vous O
domine O
: O
> O
Ne O
irrite O
|
| O
pas O
plus O
lëg O
- O
temps O
par O
votre O
silence O
. O
Allons O
|

| O
ma O
fille O
. O
|
| O
ADÉLAÏDE B-PER
à O
part O
. O
|

| O
* O
|

| O
_ O
é O
; O
je O
parle O
, O
je O
‘ O
suis O
perdue O
, O
|

| O
28 O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
|||| B-PER
Le I-PER
Baron I-PER
. O
|

| O
|||| O
Vous O
ne O
voulez O
donc O
pas O
éclaircir O
le O
trouble O
où O
. O
|
| O
\ O
|
| O
je O
VOUS O
VOIS O
? O
« O
« O
« O
« O
|

| O
ADÉLAÏDE B-LOC
. O
|

| O
" O
Hélas O
! O
|||| O
|
| O
|||| B-PER
LE I-PER
BARON I-PER
, O
.- O
|
| O
Adélaïde B-PER
? O
|||| O
|
| O
|||| O
A O
TÉLAÏD O
E B-PER
|
| I-PER
Mon O
pere O
! O
|

| O
LE O
: O
BARON O
. O
|

| O
Gen B-MISC
est O
trop O
» O
je O
perds O
patience O
, O
Expliquez- B-MISC
|
| O
vous O
, O
|

| O
ADÉLAÏDE B-LOC
hésite O
un O
moment O
; O
à O
à O
parts O
L O
|

| O
. O
Le O
fort O
en O
et O
jetté O
, O
jaime B-PER
mieux O
me O
taire O
& O
. O
|
| O
mourir O
. O
|
| O
LE O
BARON O
, O
par O
|||| B-PER
|

| I-PER
Contraignons I-PER
NOUS O
, O
( O
haut O
) O
Je O
vois O
, O
ma O
. O
fille O
|
| O
que O
- O
tu O
n' O
a O
pas O
pour O
moi O
toute O
la O
confiance O
que O
je O
|
| O
mérite O
. O
… O
, O
mais O
son O
cœur O
à O
besoin O
de O
s O
“ O
épancher O
|
| O
puisque O
le O
mien O
souvre O
inutilement O
, O
‘ O
je O
vais O
. O
|
| O
envoyer O
ta O
mere O
, O
tu O
feras O
plus O
fincere O
avec O
elle O
, O
. O
|
| O
& O
je O
desire O
que O
la O
présence O
calme O
les O
inquiétudes O
. O
|

| O
Adieu O
ma O
fille O
, O
ton O
pere O
fe O
feront O
attendu O
à O
plus O
|
| O
de O
confiance O
de O
ta O
parts O
. O
is O
€ O
en O
Sortant B-LOC
. O
) O
Nous O
|

| O
verrons O
. O
_ O
|

| O
ADÉLAÏDE O
oc O
|
| O
Malheureuse B-MISC
! I-MISC
Que O
vais O
-je O
devenir O
? O
Où O
me O
|

| O
cacher O
? O
où O
ensevelir O
le O
rémord O
qui O
me O
preuve O
7 O
... O
|

| O
PRET B-ORG
un O
s O
pi O
ces O
Pace B-MISC
. O
|
| O
ere O
Dore O
les O
de O
tel O
te O
eu O
at O
de O
ou O
|

| O
l O
|

 

| O
* O
DE B-PER
MARGINALIS I-PER
, O
29 O
|
| O
Je O
vois O
s’ O
avance O
l' O
infant O
, O
où O
je O
ne O
pourrai O
plus O
|
| O
cacher O
mon O
état O
; O
où O
ma O
honte O
va O
éclater O
aux O
|
| O
yeux O
d’ O
une O
mer O
que O
j' O
adore O
, O
d’ O
un O
pere O
que O
je O
|
| O
crains O
, O
d’ O
un O
frere O
qui O
ne O
m' O
aima O
jamais O
... O
, O
Quel B-MISC
|
| I-MISC
peut I-MISC
être I-MISC
le I-MISC
projet I-MISC
de I-MISC
Franklin B-PER
? O
M’ O
enlever O
. O
… O
& O
|
| O
où O
aller O
. O
.. O
, O
Comment B-MISC
s' I-MISC
échapper I-MISC
? I-MISC
Ah B-MISC
! I-MISC
je O
n' O
ai O
|
| O
pas O
besoin O
d' O
ajouter O
à O
mes O
faites O
; O
je O
suis O
assez O
|
| O
coupable O
... O
coupable O
pour O
aimer O
mon O
époux O
? O
... O
|
| O
Hélas O
! O
a O
-t O
-il O
pu O
le O
devenir O
dans O
l’ O
aveu O
de O
mon O
|
| O
pere O
? O
( O
Ici O
la O
Baronne B-LOC
paroît O
sans O
étre O
aperçue O
. O
) O
|
| O
Comment O
découvrir O
mon O
secret O
? O
Ma B-PER
mere I-PER
, O
ma O
|
| O
tendre O
mere B-PER
, O
va O
bientôt O
de O
l’ O
arracher O
. O
Que O
je O
|
| O
redoute O
fon O
approche O
, O
que O
je O
crains O
de O
l’ O
afliger O
! O
.. O
|
| O
Mais O
ül O
le O
faut; O
... O
je O
vais O
déchirer O
ce O
cœur O
que O
|
| O
jaime O
, O
répandre O
sur O
ces O
jours O
, O
que O
je O
pouvais O
|

| O
rendre O
heureux O
, O
toute O
l’ O
amertume O
de O
mon O
fort O
, O
|

| O
( O
En O
Je O
retournant O
elle O
aperçoit O
la O
Baronne B-PER
qui O
|
| O
l’ O
écoutait O
, O
elle O
se O
précipite O
dans O
les O
bras O
. O
) O
|
| O
M B-MISC
mere I-MISC
! I-MISC
° O
|

| O
SCENE O
IF O
. O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
, O
ADÉLAIDE B-MISC
. O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
|

| O
a O
bien O
, O
que O
fi O
finiñent O
ces O
cris O
? O
ce O
désespoir O
? O
|
| O
Pourquoi O
éfrayer B-PER
votre O
, O
mere O
? O
Reme O
tez- O
VOUS O
; O
|

| O
39 O
| | O
YADÉLAIDE B-ORG
|
| O
ma O
fille O
, O
Re B-MISC
parlez I-MISC
moi I-MISC
avec I-MISC
tranquillité I-MISC
, O
Votre B-MISC
|
| I-MISC
pere I-MISC
fe I-MISC
plaint O
que O
vous O
manque O
de O
confiance O
|
| O
pour O
lui O
, O
je O
me O
flatte O
d’ O
un O
plus O
heureux O
succès O
, O
|
| O
Je O
crois O
que O
vous O
m’ O
aimez O
allez O
pour O
m' O
ouvrir O
|
| O
votre O
cœur O
. O
Je O
ne O
vous O
trahirai O
pas O
, O
Croyez B-MISC
que O
|
| O
votre O
bonheur O
m' O
est O
cher O
par O
dessus O
tout O
; O
que O
|
| O
_ O
je O
préfere O
votre O
tranquillité O
à O
la O
mienne O
, O
que O
Je O
|
| O
ne O
respire O
que O
pour.ma O
fille O
, O
|||| O
|
| O
ADÉLAÏÎDE B-ORG
. O
|
| O
Ah O
, O
Madame B-MISC
! I-MISC
que O
je O
suis O
indigne O
de O
vous O
, O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
|
| O
Vous O
, O
indigne O
de O
moi O
! O
non O
, O
non O
, O
Adélaïde B-PER
; O
|
| O
vous O
êtes O
formée O
de O
mon O
fang O
; O
je O
vous O
ai O
nourrie O
|
| O
de O
. O
mon O
lait O
, O
mes O
foins O
ont O
veillé O
à O
votre O
édu- O
|
| O
cation O
, O
mes O
tendrefles O
vous O
ont O
toujours O
préve- O
|
| O
que O
, O
& O
je O
ne O
puis O
croire O
que O
vous O
aviez O
celé O
|
| O
de O
m’ O
aimer O
. O
|

 | O
ADÉLAIDE B-MISC
. O
|
| O
De O
vous O
aimer O
? O
ah O
! O
non O
jamais O
. O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
Eh O
bien O
: O
vous O
êtes O
digne O
de O
moi O
. O
Si O
vous O
|
| O
m' O
avez O
aimée O
, O
vous O
n' O
avez O
rien O
fait O
qui O
aût O
m' O
affil- O
|
| O
ger O
ou O
me O
déplaire O
, O
qui O
ne’ O
répondre O
à O
la O
fagefle O
|
| O
de O
votre O
éducation O
, O
à O
la O
dignité O
de O
votre O
naif- O
|
| O
france B-LOC
; O
votre O
douleur O
vous O
égare O
, O
Je B-MISC
vous I-MISC
le I-MISC
ré- I-MISC
|
| I-MISC
pete I-MISC
, O
vous O
êtes O
digne O
de O
moi O
, O
ma O
fille O
, O
& O
Vous O
|
| O
Je O
ferez O
toujours O
|

| O
» O
|

| O
À O
|

| O
DE O
MARCENAIS B-MISC
. O
3x O
|
| O
|||| O
ne O
ADÉLAIt B-MISC
DE O
à O
part O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
suis I-MISC
confondue I-MISC
! I-MISC
|||| O
|

| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
À O
|

| O
\ O
. O
‘ O
|
| O
Mais O
votre O
pere O
veut O
absolument O
être O
éclairci O
; O
|
| O
äl O
n’ O
est O
plus O
temps O
d’ O
hériter O
, O
ma O
fille O
; O
allons O
, O
|
| O
confez O
-moi O
vos O
secrets O
. O
: O
|||| O
|
| O
! O
|||| O
- O
ADÉLAIDE B-MISC
|

| O
\ O
Ma O
mere O
. O
|||| O
|
| O
LE O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
Eh O
bien O
, O
ma O
fille O
. O
|
| O
|||| O
A O
DÉLAIDE B-MISC
, O
|
| O
Ma B-PER
mere I-PER
... O
Franklin B-PER
. O
… O
.. O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
|

| I-MISC
Vous I-MISC
oublieroit I-MISC
-il I-MISC
? I-MISC
. O
, O
. O
, O
.... O
, O
Franklin B-PER
feront O
|
| O
danielle O
? O
|||| O
V B-PER
|

| I-PER
r I-PER
|

| I-PER
_ O
ADÉLAÎDE B-ORG
. O
|
| O
Non O
, O
Madame B-PER
, O
il O
m' O
aime O
toujours O
. O
|

| O
L O
|

| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|
| O
Qui O
fait O
donc O
couler O
vos O
larmes O
? O
|
| O
|||| O
ADÉLAIDE B-MISC
. O
|
| O
Ma B-PER
mere I-PER
! I-PER
( O
Elle O
tombe O
à O
des O
genoux O
, O
) O
Je O
m' O
at- O
|
| O
tends O
à O
votre O
haine O
, O
|||| O
|||| O
|
| O
La O
BARONNE B-MISC
/a O
relevant O
. O
|

| O
Je O
n' O
ai O
pour O
toi O
que O
de O
l' O
amour O
. O
|

| O
s2 O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
_ O
ADÉLAÏDE B-PER
, O
|
| O
‘ O
Ayez B-LOC
pitié O
de O
moi O
, O
je O
mérite O
vos O
mépris O
. O
: O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
/a O
repouffants O
|
| O
Mes B-MISC
mépris I-MISC
ma I-MISC
fille I-MISC
! I-MISC
|||| O
|
| O
|||| O
ÀÂADÉLAÏDE O
|
| O
Voilà B-MISC
mon I-MISC
pere I-MISC
, O
je O
succombe O
, O
|

| O
( O
Elle O
tombe O
dans O
un O
fauteuil O
, O
) O
|

| O
de O
ES B-MISC
|

 

| I-MISC
os I-MISC
tre I-MISC
A I-MISC
N I-MISC
A I-MISC
mere O
ans O
|

| O
SCENE O
F. B-MISC
|
| I-MISC
LE I-MISC
BARON I-MISC
, O
LA B-MISC
BARONNE I-MISC
, O
ADÉLAIDE B-MISC
, O
|
| O
LE B-MISC
BARON I-MISC
. O
|||| O
|
| O
En O
bien O
? O
cette O
confidence O
et O
-elle O
fait O
à O
|
| O
LA O
BARONNE B-MISC
. O
|

| O
Vous O
êtes O
bien O
impatient O
, O
Monteur B-PER
le I-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
( O
Elle O
se O
retourne O
, O
& O
voit O
Adélaïde B-PER
évänous.j I-PER
Ciel I-PER
! O
|
| O
ma O
fille O
; O
donnez O
vite O
. O
Le O
Baron B-MISC
Bonne I-MISC
. O
) O
Quelqu' O
un O
! O
|||| O
|
| O
du O
secours O
! O
( O
Dupuis B-ORG
entre O
: O
Qu’ O
on O
m' O
aide O
à O
la O
con O
|
| O
duire O
dans O
la O
chambre O
... O
Ma O
fille O
! O
Elle O
répond O
|
| O
à O
peine O
. O
Monsieur O
le O
Baron B-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
LE I-MISC
Baron I-MISC
. O
|

| O
Ce O
‘ O
ne O
fera O
rien O
, O
Madame B-PER
, O
ce O
ne O
fera O
rien O
. O
|
| O
( O
On O
amen O
Adélaïde.(à B-MISC
part O
. O
) O
Suivonsles B-LOC
, O
& O
ne O
|
| O
“ O
les O
quittons O
pas O
que O
tout O
ne O
soit O
éclaircir O
. O
|
| O
|||| O
FRANKLIN O
|

| O
DER B-MISC
. O
|

| O
ITR B-MISC
ONE I-MISC
RAP O
SR B-ORG
PQ I-ORG
EME O
AR O
Re O
DE O
LA O
E O
|

| O
DE O
MARCENAIS O
, O
+ O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
errant O
précipitamment O
, O
|
| O
Monsieur B-PER
à O
donné O
. O
|||| O
|
| O
LE B-MISC
B I-MISC
4 I-MISC
R I-MISC
© O
Ne O
. O
|

| O
Ma O
fille O
de O
trouvoit O
mal O
, O
on O
vient O
de O
[ O
la O
cons O
|
| O
duire O
dans O
la O
chambre O
. O
( O
Franklin B-PER
fait O
un O
moule- O
|
| O
ment O
, O
) O
N’ O
entre O
pas O
, O
on O
n’ O
a O
pas O
besoin O
de O
vous O
. O
|

| O
|||| O
CE O
fort O
. O
) O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
/eul O
. O
|

| O
Malheureuse O
. O
Adélaïde B-PER
! I-PER
Que O
tu O
es O
à O
plaindre O
! O
|
| O
c' O
est O
moi O
qui O
cause O
des O
peines O
, O
c’ O
est O
moi O
{ O
eul O
; O
gaffe O
|
| O
le O
ciel O
que O
je O
puifle O
, O
bientôt O
les O
réparer O
, O
|

| O
En O
|
| O
|||| O
SCENE B-PER
VI I-PER
. O
|
| O
-FRANK O
NER B-PER
, O
JÉROME B-MISC
, O
|
| O
Jérôm B-MISC
: O
avec O
emprefiment O
. O
. O
|

| O
Union B-LOC
? O
où O
et O
M. B-PER
le I-PER
Baron I-PER
? O
des O
Huiliers B-LOC
: O
.. O
|

| O
on O
va O
faire O
tout O
... O
Nous O
nommés O
perdus O
, O
ion O
|||| O
|

| O
ami O
, O
( O
Regardañt B-ORG
autour O
de O
lui O
. O
) O
Personne O
ne O
nous O
|
| O
entend O
. O
Ah B-MISC
! I-MISC
M. B-PER
Franklin I-PER
, O
voyez O
l’ O
état O
où O
va O
|
| O
être O
réduite O
cette O
famille O
: O
ayez O
pitié O
d' O
elle O
, O
elle O
|
| O
peut O
devenir O
La O
vôtre O
; O
püille O
t O
-elle O
l’ O
étre O
bientôt O
! O
|

| O
‘ O
ne O
fouffrez O
pas O
qu O
on O
porte O
dans O
le O
château O
la O
VIE= O
|
| O
“ O
lence O
& O
le O
déaffaire O
, O
ES B-MISC
|

| I-MISC
GC I-MISC
|

| O
54 O
| | O
. O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
|||| O
FRANKLIN B-MISC
. O
|
| O
Où O
font O
-ils O
? O
|||| O
|

| O
JÉRÔME O
. O
hr O
|
| O
Je O
les O
ai O
laiffés O
dans O
la O
cour O
, O
|
| O
FRANKLIN B-LOC
- O
|
| O
Qui O
les O
envoie O
? O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
. O
|
| O
Biermont B-LOC
, O
Scellier B-PER
, O
: O
|
| O
FRANKLIN B-LOC
, O
|
| O
Combien B-LOC
lui O
effil O
dû O
? O
|
| O
|||| O
|||| O
JÉRÔME O
. O
|
| O
Dix O
mille O
livres O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
érant O
un O
papier O
d' O
un O
porte O
feuille O
|
| O
& O
le O
remettant O
à O
Jérôme B-PER
, O
|
| O
Va B-MISC
leur I-MISC
demander I-MISC
, O
s' O
ils O
veulent O
de O
ce O
papier O
. O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
liant O
, O
|
| O
Signé O
. O
Franklin B-PER
. O
… O
Diable B-MISC
! I-MISC
|
| O
|||| O
“ O
FRANKLIN B-MISC
, O
|
| O
Tu O
te O
feras O
remettre O
les O
titres O
. O
|
| O
JÉRÔME B-ORG
. O
|||| O
|
| O
Je O
n’ O
y O
manquerai O
pas O
, O
( O
I B-MISC
! I-MISC
fort O
. O
|
| O
L B-LOC
FRANKLIN I-LOC
. O
|||| O
|
| O
Quelle O
est O
mon O
inquiétude O
! O
mon O
épouse O
vient O
dé O
. O
5 O
|
| O
fe O
trouver O
mal O
, O
& O
je O
ne O
puis O
lui O
prodiguer O
mes O
foins O
, O
|

| O
TENTE B-ORG
POP I-ORG
EE I-ORG
PEL I-ORG
D I-ORG
DE I-ORG
|

| I-ORG
+ I-ORG
|
| I-ORG
k I-ORG
|
| I-ORG
” O
|

| O
: O
long O
. O
|

| O
DE O
MARGINAL O
, O
_ O
35 O
|

| O
SCENE O
VII O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
, O
DUPUIS B-ORG
. O
|

| O
Dururs B-LOC
. O
|

| O
D O
MONT B-LOC
! O
Dumont B-PER
! O
.. O
, O
Monsieur B-PER
, O
voilà O
une O
|
| O
lettre O
pour O
vous O
. O
|

| O
FRANK B-PER
N I-PER
E I-PER
Re O
|
| O
Donne O
, O
Quand B-MISC
l’ I-MISC
as I-MISC
- O
tu O
reçue O
? O
|||| O
|
| O
Dupuis B-ORG
. O
|
| O
Il O
n' O
y O
a O
qu' O
un O
instant O
, O
l’ O
exprès O
est O
encore O
au O
|
| O
cabaret O
voisin O
. O
|||| O
|
| O
_ O
FRANKLIN B-MISC
, O
|
| O
À-t-il O
amené O
des O
chevaux O
? O
|

| O
|||| B-PER
Dupuis I-PER
. O
|
| O
Oui O
, O
Monteur B-LOC
, O
|

| O
FRANKLIN B-LOC
|

| O
C' O
est O
de O
montrer O
, O
( O
Tandis O
qu’ O
il O
décachette O
La B-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
‘ I-MISC
Lettre I-MISC
, O
) O
Comment O
se O
trouve O
Adélaïde B-LOC
? O
|||| O
|

| O
Dur O
: O
s. O
|

| O
Effet O
bien O
, O
Son O
évanouissement O
na O
pas O
été O
|

| O
FRANKLIN B-MISC
|||| O
|
| O
Qui O
l' O
avait O
çaufé O
? O
oo O
CU O
à O
|

| O
Ci O
|

| O
56 O
| | O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
D' O
trUqU1s B-PER
. O
|
| O
Je O
ne O
fais O
, O
|
| O
_ O
FRANKLIN B-MISC
. O
|

| O
A O
coup O
für O
quelque O
méchanceté O
du O
Chevalier B-ORG
|
| O
ou O
du O
Baron B-PER
, O
( O
D£ B-MISC
lit O
. O
) O
« O
Je O
t’ O
envoie O
, O
mon O
cher O
|
| O
» O
frere O
, O
un O
brevet O
que O
nous O
avons O
reçu O
de O
La B-MISC
|
| I-MISC
» O
Haye B-LOC
depuis O
son O
départ O
, O
Tu O
trouveras O
ci O
- O
jointes O
|
| O
» O
les O
lettres O
de O
change O
que O
tu O
as O
demandées O
, O
|
| O
2 O
Donne O
-nous O
de O
tes O
nouvelles O
» O
, O
Quelles B-MISC
nou- I-MISC
|

| I-MISC
elles I-MISC
! I-MISC
|
| I-MISC
DuprPurs I-MISC
Linterrompant I-MISC
. O
|

| O
C' O
est O
à O
vous O
qu' O
on O
en O
veut O
, O
je O
vous O
laifle O
, O
|
| O
Ex B-MISC
|
| I-MISC
_ I-MISC
SCENE I-MISC
VIII I-MISC
. O
|

| O
ADÉLAIDE B-MISC
, O
FRANKLIN B-MISC
. O
|

 

 

| O
FrANKLIN B-MISC
plie O
Ja B-MISC
lettre O
fans O
achever O
de O
la O
lire O
, O
|
| O
& O
court O
avec O
empressement O
au O
devant O
d O
’ O
Adélaïde B-PER
|||| O
|
| O
qui O
le O
reçoit O
avec O
une O
froideur O
terrible O
, O
|

| O
FRANKLIN B-MISC
. O
|

| O
À O
|péraïD||| B-ORG
|

| O
ADÉLAÏDE O
toujours O
avec O
froideur O
. O
|
| O
Ton O
secret O
est O
découvert O
. O
Te O
voilà O
l’ O
objet O
de O
|
| O
Vexécration B-LOC
de O
la O
famille O
, O
Et B-MISC
voilà I-MISC
reconnu I-MISC
pour I-MISC
|
| I-MISC
l' I-MISC
auteur I-MISC
de I-MISC
mes I-MISC
tourments I-MISC
, O
de O
la O
mort O
. O
|

| O
DE O
MARCENAIS B-MISC
. O
# O
7 O
|
| O
BERNANKE O
|
| O
. O
De O
votre O
mort O
? O
ma O
cher O
Adélaïde B-PER
! O
|
| O
DÉLAIÏDE B-MISC
de O
repoussant O
, O
|

| O
: O
Franklin B-PER
, O
écoutez O
, O
obéiflez B-MISC
& I-MISC
fur I-MISC
- I-MISC
tout I-MISC
ne O
|
| O
repliquez O
pas O
.. O
, O
. O
Ma O
mere O
eft O
instruite O
de O
mon O
|
| O
état O
, O
mon O
pere O
va O
bientôt O
l' O
être O
; O
je O
n’ O
ai O
qu’ O
un O
|
| O
parti O
à O
prendre O
. O
J' O
exige O
que O
vous O
partiez O
fans O
vous O
|

| O
faire O
reconnaître O
aujourd’hui O
, O
tout O
à O
l' O
heure O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
. O
|

| O
_ O
Cruelle B-MISC
! I-MISC
( O
Avec O
une O
tranquillité O
affëtée O
. O
) O
Vous O
. O
|
| O
ne O
ferez O
pas O
obéie O
. O
Vous O
voulez O
m’ O
éloigner O
, O
vous O
|
| O
voulez O
laisser O
un O
champ O
libre O
à O
la O
vengeance O
de O
|
| O
votre O
pere O
, O
de O
votre O
frere O
... O
Ne O
vous O
en O
flatter O
|
| O
pas O
: O
je O
resterai O
, O
j' O
obferverai O
toutes O
leurs O
aétions O
, O
|
| O
tous O
leurs O
discours O
; O
rien O
ne O
m O
’ O
échappera O
. O
Je O
lirai O
|
| O
dans O
leurs O
yeux O
, O
je O
lirai O
dans O
leurs O
cœurs O
: O
ils O
vous O
|
| O
perdront O
, O
ils O
me O
perdront O
, O
mais O
qu O
ils O
tremblent O
y O
|||| O
|
| O
ADÉLAÏDE B-MISC
|||| I-MISC
|
| I-MISC
Craignez I-MISC
, O
fi O
vous O
refusez O
de O
m' O
obéir O
.. O
|
| O
|||| O
FRANKLIN O
. O
|

| O
Et O
quai O
-je.encore O
à O
craindre O
fi O
vous O
ne O
m O
aimez O
|

| O
pres O
|
| O
ADËLA B-ORG
! O
IDE B-MISC
avec O
& O
religions O
|

| O
|||| O
Peux- O
tu O
le O
croire O
? O
|

| O
FRANKLIN B-MISC
. O
|
| O
. O
Vous O
m' O
ordonnez O
de O
vous O
qui O
se O
« O
. O
Si O
vous O
|
| O
aimez O
.. O
, O
. O
|

| O
CCE B-MISC
|

| I-MISC
Ci I-MISC
|

| I-MISC
33 I-MISC
. O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
|||| O
ADÉLAÏDE O
|||| O
|
| O
Cruel B-PER
, O
en O
peux O
- O
tu O
douter O
? O
Si B-MISC
je I-MISC
t' I-MISC
aimons I-MISC
moins I-MISC
, O
|

| O
aurais O
-je O
tant O
d’ O
alarmes O
» O
Chaque O
infant O
que O
je O
|

| O
parle O
avec O
toi O
, O
ajoute O
à O
nos O
dangers O
& O
redouble O
|
| O
op O
amouR O
|||| O
|||| O
|||| O
|
| O
Co B-ORG
F I-ORG
RANK O
NER B-LOC
.. O
|

| O
|||| O
Et O
vous O
me O
quittez O
. O
Vous O
voulez O
que O
je O
vous O
. O
|
| O
füre O
, O
& O
vous O
dites O
que O
vous O
m' O
aimez O
, O
ingrate O
! O
|

| O
/ O
|

| O
© O
Dieux O
! O
vous O
lisez O
dans O
mon O
cœur O
, O
- O
& O
|
| O
vous O
entendez O
; O
Suis B-MISC
-je I-MISC
allez I-MISC
malheureuse I-MISC
? I-MISC
Ah B-MISC
! I-MISC
|

| I-MISC
F I-MISC
rankner I-MISC
, O
je O
véloigne B-LOC
, O
c' O
est O
pour O
te O
sauver O
, O
La B-PER
. O
|
| O
fuite O
peut O
seule O
de O
mettre O
à O
l' O
abri O
de O
la O
barbarie O
. O
|

| O
de O
mon O
pere O
. O
De O
grace B-PER
, O
laifle O
-moi O
mourir O
seule O
|
| O
H' B-MISC
augmente O
pas O
mon O
supplice O
en O
périfiant O
avec O
|
| O
moi O
. O
C’ O
est O
allez O
de O
mes O
peines O
. O
Epargne O
-moi O
les O
|
| O
tiennes O
: O
crois O
-moi O
, O
fois O
; O
je O
t’ O
en O
conjure O
par O
- O
tout O
. O
|
| O
ce O
que O
nous O
avons O
de O
plus O
faceé O
; O
+ O
par O
notre O
|
| O
amour O
. O
|||| O
Co B-ORG
|
| I-ORG
FRANKLIN I-ORG
| | I-ORG
- I-ORG
|
| I-ORG
Si I-ORG
cet I-ORG
amour I-ORG
à O
fur O
vous O
quelque O
empire O
, O
que O
|
| O
> O
à O
se O
3 O
- O
. O
|
| O
ne O
l' O
écoutez O
-vous O
? O
Si O
vous O
m' O
aimez O
, O
ne O
Prenez O
|
| O
conseil O
que O
de O
votre O
cœur O
. O
Si O
vous O
aimez O
, O
|

| O
Jivrez B-PER
-vous O
à O
ma O
tendresse O
, O
à O
ma O
foi O
. O
Chapper B-PER
à O
|

| O
la O
foudre O
qui O
vous O
menace O
; O
fi O
vous O
M' B-MISC
aiMeZ. I-MISC
|

| I-MISC
ADÉLAÏDE I-MISC
. O
|
| O
‘ O
Arrête B-MISC
& I-MISC
celle I-MISC
de O
m' O
offenser O
, O
Si B-MISC
je I-MISC
t' I-MISC
aime O
, O
le O
|
| O
ciel O
m' O
en O
. O
Re O
témoin O
, O
ET B-MISC
|

| I-MISC
ADÉLAÏDE I-MISC
. O
+ O
|

| O
/ O
|

| O
He B-MISC
|

| I-MISC
TR I-MISC
RESTE I-MISC
ee O
. O
|

| O
. O
DE O
MARITENDAL B-MISC
, O
8 O
. O
|
| O
FRANKLIN B-MISC
. O
Lo B-PER
|
| I-PER
Eh I-PER
bien I-PER
, O
rappelleï B-PER
le O
ferment O
que O
tufs O
e O
en O
le O
|

| O
_ O
préfence O
, O
je O
suis O
plus O
que O
son O
amant O
, O
tu O
me O
dois O
|

| O
plus O
que O
de O
l' O
amour O
, O
|
| O
|||| O
DÉLAÏD B-PER
A I-PER
|
| O
. O
Cher B-LOC
époux O
, O
je O
te O
dois O
tout O
, O
| | O
: O
|
| O
FRANK B-PER
ER I-PER
|||| O
|
| O
Et B-MISC
tu I-MISC
me I-MISC
refuges I-MISC
l' I-MISC
obéiffänce I-MISC
, O
. O
|
| O
“ O
A O
D O
Ë O
LA O
1 O
D B-MISC
DE I-MISC
|

| I-MISC
Ah I-MISC
! I-MISC
.Franklin O
, O
ah O
! O
: O
mon O
ami O
, O
tu O
déchire O
|
| O
mon O
cœur O
; O
fi O
je O
balance O
, O
c' O
est O
que O
je O
crains O
d’ O
a- O
|
| O
jouter O
à O
mes O
torts O
, O
“ O
d' O
augmenter O
les O
dangers O
, O
|

| O
En O
refusant O
de O
te O
füivrè B-ORG
, O
, O
je O
sens O
que O
je O
m O
arrache O
à O
|

| O
te O
que O
j' O
ai O
de O
plus O
: O
cher O
. O
Je O
renonce O
au O
feu O
|
| O
espoir O
qui O
re O
refl O
; O
mais O
son O
intérêt O
” O
“ O
seul O
me O
|
| O
porte O
à O
cette O
violence O
, O
on O
nous O
observe O
, O
le O
|
| O
moyen O
de O
: O
“ O
échapper O
: O
? O
Je.te B-PER
le O
répete O
, O
fois O
: O
|
| O
Dérobe B-PER
: O
toi O
à O
à O
a O
vengeañce B-PER
qui O
t' O
attend O
, O
& O
laifle- O
|
| O
moi O
seule O
subir O
toute O
l' O
horreur O
de O
. O
mon O
fort O
. O
|

| O
FRANKLIN B-LOC
|

| O
s O
|

| O
Je O
ne O
réf O
Île B-LOC
point O
à O
cet O
outrage O
... O
Tu O
veux O
|

| O
que O
je O
vive O
, O
& O
que O
je O
vive O
fans O
toi O
; O
c' O
est O
le- B-PER
|

| O
‘ O
comble O
de O
l' O
injustice O
, O
tu O
es O
plus O
barbare O
que O
ton O
|

| O
pere O
. O
Je O
finirai O
mille O
morts O
plutôt O
que O
de O
t' O
aban- O
|

| O
donner O
. O
Adélaïde B-PER
! O
qu' O
ores O
- O
tu O
demander O
? O
infen- O
|

| O
fée O
! O
De O
quel O
droit O
veux O
- O
tu O
briser O
le O
lien O
qui O
nous O
|
| O
‘ O
_ O
Civ B-MISC
|

| I-MISC
& I-MISC
: I-MISC
“ I-MISC
ADÉLAIDE B-MISC
|

| O
. O
unit O
? O
moi O
- O
même O
, O
quel O
besoin O
aïe O
ici O
de O
priere O
? O
|
| O
Je O
suis O
ton O
époux O
, O
fonde O
à O
tes O
devoirs O
, O
à O
mes O
|
| O
_ O
droits O
, O
Tu B-MISC
veux I-MISC
que I-MISC
je I-MISC
fuie I-MISC
, O
je O
fuirai O
, O
JY B-MISC
con I-MISC
|
| I-MISC
fens I-MISC
, O
mais O
tu O
me O
univers O
, O
Rien O
ne O
pourra O
me O
sé- O
|
| O
parer O
de O
toi O
; O
ton O
pere O
, O
ton O
frere O
, O
ta O
famille O
, O
tout O
|
 | O
Univers B-LOC
déoivent O
-ils O
me O
bélancer O
dans O
son O
cœur O
? O
|
| O
Rentre B-MISC
en I-MISC
toi I-MISC
- I-MISC
même I-MISC
, O
je O
note O
quitté O
plus O
que O
tu O
|
| O
n’ O
aies O
consenti O
à O
mes O
defirs O
. O
La O
nuit O
va O
parître O
, O
|
| O
‘ O
qu' O
elle O
cache O
notre O
départ O
, O
je O
réponds O
de O
tout O
. O
|
 | O
Suis B-LOC
-moi O
, O
fois O
un O
époux O
qui O
adore O
, O
notre O
vie O
|
| O
en O
dépend O
, O
réponds O
. O
|

| O
. O
ADÉLAÏDE B-LOC
après O
un O
2 O
long O
si O
leècés B-PER
|

| I-PER
C I-PER
en O
est O
fait O
, O
je O
suis O
à O
. O
toi O
; O
ton O
épouse O
te O
suivra O
|
| O
_ O
fans O
doute O
; O
qui O
pourrait O
m' O
en O
blâmer O
2 O
Je O
m'- O
|
| O
abandonne O
à O
à O
-la O
destinée O
où O
plutôt O
à O
l' O
amour O
. O
Sois O
. O
|
| O
content O
, O
va O
tout O
disposer O
, O
; O
je O
suis O
prête O
à O
la O
fuite O
, O
|
| O
|||| O
CFRANKNER B-MISC
La O
_ O
|

| O
Que O
. O
je O
suis O
heureux O
! O
( O
./euX B-MISC
‘ I-MISC
Allons I-MISC
trouver O
|
| O
Dupuis B-ORG
, O
arrachons O
-nous O
de O
ce O
lieu O
, O
& O
' O
fautôs B-ORG
ce O
|
| O
que O
j' O
aime O
le O
Dour B-LOC
|

| O
Fin O
du O
second B-MISC
A. I-MISC
. O
|

| O
POTERIE O
SONT O
AT B-ORG
TETE I-ORG
AT I-ORG
PR I-ORG
ETES O
ARBITRER B-ORG
t O
| | O
e O
|
| O
\ O
|

| O
DE O
MARCENAIS O
gr O
|

 

| O
RE B-MISC
de O
D O
— O
— O
|

| O
= O
— O
% O
|

| O
ACTE B-MISC
AIX I-MISC
|
| O
SCENE O
PREMIERE B-ORG
, O
|
| O
LE B-MISC
BARON I-MISC
. O
|

 

 

| O
{ O
La O
rail O
fl O
fert O
avancée O
. O
Le O
Baron B-MISC
eff I-MISC
auprès O
|

| O
d' O
une O
table O
, O
la O
tête O
appuyée O
sur O
les O
mains O
aby- O
|
| O
: O
: O
mé B-PER
dans O
la O
douleur O
, O
( O
long O
fr O
lence O
. O
.. O
+ O
) O
] O
|

| O
Ÿ. O
VOILA B-LOC
donc O
la O
fille O
du O
Baron B-PER
de I-PER
Marginale I-PER
la O
|
| O
fable O
& O
le O
jouet O
de O
mes O
amis O
: O
la O
voilà O
Ï B-MISC
’ O
opprobre O
|
| O
de O
la O
vie O
, O
“ O
elle O
, O
qui O
en O
devait O
faire O
la O
conf- B-LOC
|

| I-LOC
Ration I-LOC
, O
.. O
O O
ma O
fille O
! O
l' O
aurais O
-je O
cru O
que O
le O
revers O
|
| O
dé O
: O
la O
fortune O
: O
fut O
: O
Le O
moindre O
de O
mes O
malheurs O
|

| O
Songeons O
au O
parti O
que O
je O
dois O
prendre O
. O
Conditions O
, O
|
| O
s' O
il O
ne O
peut O
, O
mon O
honneur O
avec O
la O
tendresse O
que O
|
| O
jai O
encore O
pour O
elle O
... O
Confentirai B-MISC
-je O
à O
leur O
hy- O
|

| O
men O
? O
Non O
, O
j O
jen O
' O
adoptera O
pas O
pour O
fils O
un O
homme O
|

| O
tel O
que O
Franklin B-PER
. O
, O
.. O
N’ O
ajoutons O
pas O
à O
ma O
honte O
, O
|
| O
celle O
-là O
réjailliroit O
fur O
moi O
seul O
.... O
Voyons B-PER
, O
ex- O
|
| O
minins O
tout O
avant O
. O
de O
prendre O
un.parti O
. O
Une O
fois O
|
| O
pris O
, O
je O
me O
connais O
, O
aux O
dépens O
de O
mon O
bon- O
|
| O
heur O
, O
de O
mes O
jours O
, O
il O
fera O
suivi O
... O
Jai B-MISC
beau I-MISC
|
| I-MISC
réfléchir I-MISC
, I-MISC
les I-MISC
deux I-MISC
extrêmes I-MISC
de I-MISC
présentent O
seuls O
à O
|
| O
mon O
esprit O
, O
. O
Je O
ne O
Vois B-PER
que O
mon O
aveu O
, O
-oula O
|

| O
4 O
_ O
| | O
ADÉLAIDE B-MISC
|||| O
|
| O
mort O
.. O
la O
mort O
! O
Ah B-MISC
! I-MISC
je O
pourrais O
ordonner O
fe O
|
| O
supplice O
de O
ma O
fille O
, O
je O
ferais O
fan O
bourreau O
? O
non O
, O
|
| O
jamais O
. O
Mais O
mon O
aveu O
; O
m' O
avilir O
; O
fouiller O
la O
|
| O
pureté O
de O
mon O
fang O
, O
me O
condamner O
à O
un O
opprobre O
|
| O
éternel O
! O
... O
, O
Quel B-MISC
parti I-MISC
prendre I-MISC
... I-MISC
Si O
je O
consul- O
|
| O
tois O
mon O
fils O
. O
.. O
, O
Sauvons B-MISC
- I-MISC
lui I-MISC
plutôt I-MISC
ce I-MISC
chägrin I-MISC
. O
|
| O
N’ O
étendons O
pas O
le O
secret O
demon B-PER
déshonneur I-PER
. O
… O
.. O
|
| O
Ne O
puis O
-je O
seul O
? O
. O
… O
hélas O
! O
Non O
. O
Je O
sens O
que O
je O
ne O
|
| O
pourrai O
rien O
réfoudre O
... O
, O
. O
(: O
11 O
bonne O
, O
Frañkñer B-PER
|
| I-PER
parët I-PER
. O
) O
Dumont B-PER
, O
allez O
dire O
au O
Chevalier B-MISC
de O
de O
: O
|
| O
tendre O
ici O
... O
( O
/eul O
, O
) O
Malheureux O
pere O
! O
Quand O
|
| O
le O
ciel O
m’ O
a O
donné O
des O
enfans O
, O
je O
l' O
ai O
remercié O
de.ce O
. O
|
| O
bienfait O
, O
& O
ils O
naifloient O
pour O
faire O
un O
jour O
: O
mia O
|
| O
honte O
& O
mon O
supplice O
... O
Ah B-MISC
! I-MISC
Dieux O
! O
: O
. O
… O
J O
‘ O
en O
|
| O
teñde O
du O
bruit O
, O
c' O
est O
le O
Chevalier B-LOC
. O
+ O
1 O
Je O
leve O
. O
) O
|

| O
one O
|

| O
serve O
IL B-LOC
. O
|
| O
- O
LE O
BARON O
, O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
|

| O
è O
site O
|

| O
Le O
BARON O
. O
ie B-MISC
justes I-MISC
|

| I-MISC
te I-MISC
|

| I-MISC
F I-MISC
ÉREZ O
cette O
porte O
. O
( O
Le B-LOC
Chevalér I-LOC
La O
fab O
|
| O
Mon O
fils O
, O
armez O
-vous O
de O
confiance O
: O
Je O
vais O
déchi O
: O
|
| O
rer O
votre O
cœur O
. O
Ma O
file O
> O
votre O
fœur O
nous O
: O
dé O
” O
|
| O
shonore O
, O
DRE B-MISC
7 I-MISC
|

| I-MISC
ET I-MISC
Le O
CHEVALIER B-MISC
US I-MISC
|
| O
: O
- O
Vous O
n' O
ignorez O
pas O
, O
mon O
pére O
combien O
j' O
y O
|

| O
4 O
|

| O
AS O
PATIENTS O
A O
NCA B-LOC
A I-LOC
EN I-LOC
R I-LOC
POP I-LOC
ART I-LOC
A O
CEE B-MISC
PE I-MISC
ET I-MISC
|
| O
7 O
e O
S O
7 O
7 O
Top O
Tr O
e O
bi O
ï O
Te O
, O
|

| O
À O
ASPIRE O
OA B-ORG
PT I-ORG
PTT O
PRE O
PR O
NE O
LE O
ICT O
|

| O
DE O
MARGINAL O
45 O
|

| O
fais O
( O
nf O
blé O
; O
mais O
je O
me O
flatse O
que O
notre O
retraite O
: O
|
| O
en O
ce O
lieu O
|
| O
LE B-LOC
B I-LOC
; O
ARO B-MISC
DOS I-MISC
|
| O
Vous O
n' O
êtes O
pas O
instruit O
de O
tout O
ce O
qui O
se O
pale O
|
| O
asseyez O
-vous O
, O
écoutez O
, O
& O
qu' O
un O
silence O
profond O
|
| O
enfevelifle O
pour O
jamais O
la O
confidence O
que O
je O
vais O
|
| O
vous O
faire O
. O
Votre O
cœur O
a O
eu O
la O
foibleffe B-LOC
de O
s' O
atta- O
|

| O
cher O
à O
un O
homme O
à O
qui O
elle O
ne O
devait O
que O
du O
|
| O
mépris O
. O
J' O
ai O
reçu O
vos O
plaintes O
à O
ce O
sujet O
. O
Vous O
avez O
|

| O
vu O
les O
défénes O
que O
j' O
ai O
faites O
. O
Vous O
avez O
vu O
mes O
|

| O
_ O
alarmes O
, O
tout O
a O
été O
inutile O
. O
J' O
ai O
cru O
comme O
vous O
|
| O
|||| O
que O
la O
fuite O
la O
guériorit O
; O
espoir O
frivole O
, O
fon O
mal O
|

| O
et O
fans O
renforcer O
. O
… O
.. O
Je O
- O
viens O
d O
apprendre O
, O
... O
je O
|

| O
frémis O
de O
avouer O
... O
( O
IL O
regarde O
de O
tous O
côtés O
|
| O
dufour B-PER
de O
lui O
, O
) O
Je O
crains O
toujours O
qu O
’ O
on O
ne O
m' O
en O
. O
|
| O
tende O
. O
Votre O
cœur O
a O
mis O
le O
comble O
à O
’ O
la O
baffefle O
” O
|
| O
de O
son O
penchant O
; O
elle O
: O
a O
ëépouré O
Francine B-PER
, O
elle O
a O
|

| O
consommé O
le O
crime O
, O
elle O
refl O
. O
prête O
à O
devenir O
mére B-PER
, O
|
| O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
|
| O
_ O
Adélaïde B-PER
! O
| | O
- O
. O
: O
Mrs B-PER
|
| I-PER
L I-PER
E I-PER
LA I-PER
D I-PER
0 I-PER
> O
s O
« O
|||| O
|
| O
La O
chose O
est O
füre O
.... O
C' O
est O
pour O
voué O
consulter O
|
| O
que O
je O
vous O
ai O
fait O
appeller O
ici O
... O
Il O
faut O
qu' O
à O
l' O
en£ O
|
| O
tant O
mêmé O
, O
fon O
fort O
fait O
décidé O
, O
. O
|

| O
Le O
CHEVALIER B-MISC
|

| O
© O
Il O
en O
tout O
décidé O
, O
mon O
pere O
. O
Ur B-MISC
homme O
qu O
as O
|

| O
visit O
un O
état O
dépendant O
& O
meïcéñaire O
, O
n' O
a O
{ O
t. O
fn O
|

| O
Loose O
|
| O
Cats B-MISC
mir I-MISC
|

| I-MISC
4 I-MISC
ADÉLAIDE B-MISC
|

| O
pecter O
dans O
Adélaïde B-LOC
ni O
l' O
amour O
qu’ O
elle O
lui O
2 O
|
| O
in{piré O
, O
ni O
le O
sang O
qui O
coule O
dans O
les O
veines O
. O
L’ O
in= O
|
| O
grave O
a O
partagé O
la O
témérité O
. O
Nous O
sommes O
désho- O
|
| O
norés O
, O
mon O
pere O
, O
il O
ne O
nous O
reste O
que O
le O
parti O
de O
la O
|
| O
vengeance O
. O
Qu O
’ O
Adélaïde B-PER
meure O
. O
|

| O
LE O
BARON O
avec O
tendresse O
. O
|
| O
Monfils B-PER
! O
|||| O
|
| O
" O
7 O
LE O
CHEVALIER O
. O
|

| O
: O
L' O
arrêt O
et O
terrible O
, O
mais O
il O
est O
juste O
, O
Sa O
mort O
|
| O
foule O
peut O
nous O
satisfaire O
. O
Si O
elle O
vivait O
, O
chaque O
. O
|
| O
regard O
que O
nous O
mettrions O
fur O
elle O
nous O
rappelleront O
: O
|
| O
{ O
on O
infamie O
, O
Son O
indigne O
époux O
nous O
feront O
rougir O
|
| O
à O
. O
tous O
les O
inftans O
. O
L’ O
é O
être O
malheureux O
qu’ O
elle O
met- O
|
| O
troit O
au O
jour O
perpétuerait O
notre O
: O
applique O
, O
Non B-MISC
, I-MISC
|
| I-MISC
non I-MISC
, O
il O
faut O
qu' O
elle O
meure O
. O
|||| O
|

| O
ve O
124 O
3 O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|

| O
.- O
La O
rigueur O
des O
loix O
. O
. O
… O
et O
br O
|
| O
oo O
LE O
. O
CuevA B-MISC
LI I-MISC
an O
|
| O
C' O
est O
un O
hasard O
qu’ O
il O
faut O
courir O
. O
|
| O
LE O
BARON O
|
| O
Et O
Franklin B-PER
> O
oi O
pr O
ce O
de O
|
| O
re O
. O
LE O
CHEVALIER O
|

| O
Je O
réponds O
de O
lui O
, O
; O
il O
né O
divilguera O
pas O
notre O
’ O
|

| O
secret O
. O
|
| O
ri O
LE B-MISC
BARON I-MISC
. O
|

| O
- O
Que O
veux O
- O
tu O
dire.:5 B-PER
Li I-PER
|

| I-PER
PR I-PER
S I-PER
ET I-PER
|

| I-PER
ERA I-PER
TON O
DE B-PER
PER I-PER
ivre O
|

| O
|||| O
DE O
MARGINAL B-MISC
4 I-MISC
|

| I-MISC
LE I-MISC
CHEVALIER I-MISC
. O
|||| O
|

| O
: O
Adélaïde B-LOC
. O
. O
elle O
est O
couchée O
, O
le O
sommeil O
tient O
, O
|

| O
les O
fens O
afloupis O
; O
je O
vais O
pénétre O
près O
d' O
elle O
& O
|
| O
Res O
ne O
|
| O
LE B-MISC
Baron I-MISC
, O
|

| O
Tu O
me O
fais O
frémir O
. O
|||| O
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
|

| O
Ne O
voyez O
que O
fon O
infamie O
, O
notre O
opprobre O
, O
‘ O
: O
|
| O
gloire O
de O
notre O
maison O
. O
Là O
, O
dis O
-je O
, O
fans O
consulte O
: O
|
| O
ni O
l' O
amitié O
ni O
la O
nature O
, O
fans O
écouter O
la O
voix O
de O
I. B-MISC
|
| I-MISC
religion I-MISC
, O
du O
remords O
peut-être O
, O
votre O
fils O
la O
rage O
|
| O
dans O
le O
cœurs O
... O
|||| O
|

| O
|||| O
LE O
Baron O
. O
|

| O
Arrête O
, O
: O
| | O
- O
— O
|

| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
n O
|

| O
Non O
, O
mon O
pere O
. O
Je O
l’ O
éveille O
, O
de O
lui O
présente O
|
| O
le O
poison O
ou O
le O
fer O
; O
je O
lui O
laifle O
le O
choix O
, O
je O
lui O
|
| O
fais O
tourner O
les O
coups O
contre O
elle-même O
... O
Enfin O
, O
|
| O
demain O
on O
la O
dira O
morte O
d’ O
un O
accident O
, O
& O
on O
lui O
|
| O
fera O
rendre O
les O
honneurs O
funestes O
. O
Del B-PER
; O
je O
vais O
|
| O
trouver O
Franklin B-PER
; O
il O
a O
du O
cœur O
, O
nous O
nous O
bat- O
|

| O
_ O
_ O
trons O
' O
, O
au O
pistolet O
, O
bouts O
touchant O
; O
& O
demain O
|
| O
Adélaïde B-PER
, O
son O
amant O
, O
votre O
fils O
: O
peut- O
être O
ne O
|||| O
|
| O
. O
feront O
plus O
... O
|||| O
oi O
|

| O
LE O
Baron O
. O
oo O
|||| O
|||| O
|

| O
Voilà O
trop O
, O
de O
dangers O
. O
Le O
second O
coup O
et O
|
| O
périlleux O
, O
le O
premier O
est O
trop O
barbare O
, O
|

| O
4 O
ADÉLAIDE B-MISC
|
| O
LE O
CHEVALIER B-MISC
. O
|

| O
© O
Mon O
pere O
! O
pour O
l’ O
instant O
le O
plus O
important O
de O
|

| O
nos O
foins O
et O
de O
soustraire O
Adélaïde B-PER
à O
tous O
les O
re- O
|

| O
gards O
. O
( O
À O
regarde O
autour O
de O
lui O
, O
) O
Ecoutez B-MISC
, O
( O
I O
|

| O
baiffe O
la O
voix O
) O
les O
clefs O
du O
caveau O
où O
reposent O
les O
|

| O
cendres O
de O
nos O
yeux O
, O
vous O
Les O
avez O
? O
|

| O
LE O
BARON O
|

| O
Oui O
. O
: O
|||| O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
. O
|

| O
Personne O
n' O
endroit O
y O
pénétrer O
dans O
votre O
ordre O
? O
|

| O
LE O
BARON O
. O
|
| O
On O
ne O
le O
pourrait O
pas O
. O
|
| O
|||| O
Le O
CHEVALIER B-ORG
, O
|
| O
Qu' B-PER
Adélaïde I-PER
y O
fait O
renfermée O
jusqu' O
à O
ce O
que O
|
| O
nous O
aurons O
décidé O
de O
son O
fort O
, O
|
| O
LE B-MISC
LA I-MISC
R- I-MISC
© O
Ne O
|
| O
Profaner O
un O
lieu O
consacré O
par O
la O
religion O
? O
|
| O
LE O
CHEVALIER O
, O
|
| O
|||| O
Qu' O
avez O
-vous O
de O
plus O
faceé O
que O
l' O
honneur O
! O
|
| O
_ O
LE B-MISC
BARON I-MISC
... O
|
| O
|||| O
Je O
frémis O
, O
ou O
|
| O
LE B-MISC
CHEVALIER I-MISC
|
| I-MISC
Frémilieu I-MISC
de O
la O
honte O
qui O
nous O
enäce O
: O
|
| O
‘ O
Le O
Banjo B-MISC
Ne I-MISC
|
| I-MISC
Malheureux I-MISC
enfans I-MISC
! I-MISC
|||| O
|
