 | O
' O
a O
|
| O
- O
|
| O
là O
|
 
 | O
ah O
|
| O
ti O
: O
|
 | O
3 O
. O
|
| O
1 O
. O
|

| O
t O
|
| O
t O
, O
|
| O
. O
|
| O
P B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
5 O
|
| O
ti O
|

| O
V O
|
| O
. O
|
| O
' O
, O
. O
|
| O
' O
|

| O
-i O
, O
. O
, O
|
| O
4 O
. O
|
| O
t- O
. O
|
| O
. O
|
 | O
oUi B-LOC
|
| O
i:23 O
|

| O
: O
. O
|
| O
.,5 O
|
| O
. O
|
| O
; O
t O
: O
L. O
' O
: O
1 O
|
| O
1 O
|
 | O
.. O
i O
.. O
IL.:1 B-PER
|

| O
.::e O
: O
A O
' O
|
| O
.. O
: O
2I O
|
| O
: O
.::.: O
.. O
1 O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
|

| O
. O
; O
|
| O
? O
.. O
I O
|

| O
.:t:1 O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
5t2I O
|
| O
.:z O
: O
|
| O
: O
: O
, O
e.1 O
|
| O
; O
, O
y O
|
| O
: O
. O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
: O
:1 O
|
| O
.. O
|
| O
: O
: O
.. O
, O
: O
|
| O
- O
; O
|
| O
; O
:1 O
|
| O
2.1 O
|
| O
t. O
: O
.. O
|
| O
i. O
: O
. O
; O
|
| O
: O
. O
: O
: O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
.. O
.. O
: O
: O
: O
: O
|

| O
: O
: O
|
| O
. O
|

| O
5ET B-MISC
|
| O
: O
... O
: O
|
| O
. O
: O
|
| O
: O
t.1 O
|
| O
; O
|
| O
.. O
: O
? O
: O
: O
: O
: O
|
 | O
v O
, O
|
| O
.Z1,3 O
. O
|
 | O
: O
i O
|
| O
.AH O
|
| O
Ci O
.. O
J O
|
| O
: O
1IL B-MISC
|
| O
.. O
3 O
|
| O
.c O
|
 | O
. O
|
| O
: O
: O
t3 O
t O
|
| O
a% B-LOC
, O
|

| O
: O
|
| O
s O
|
| O
: O
M O
|
| O
t O
|


| O
. O
W. O
|
| O
cI. B-MISC
|

| O
I O
|
| O
il O
. O
|
| O
I O
|
| O
t O
.. O
s O
|
| O
; O
|
| O
: O
: O
|
| O
IX B-LOC
|
| O
Ci B-LOC
|
| O
.II O
|
| O
. O
: O
|
| O
2 O
|
| O
. O
: O
; O
. O
|
| O
I1 B-LOC
|
| O
.A O
|
| O
IL O
.A O
|
| O
. O
|
| O
s O
.. O
|
| O
: O
x O
: O
: O
: O
|


| O
: O
, O
2 O
; O
ET B-MISC
|
 | I-MISC
: O
|
| O
. O
|
| O
.. O
Y O
|
| O
; O
? O
t O
e O
' O
|
| O
L O
: O
|
| O
: O
|
| O
c:: O
.. O
l O
|
| O
I3I B-LOC
|
| O
, O
. O
|
| O
, O
Et5 B-MISC
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
, O
|
| O
: O
Y O
|
| O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
, O
s. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
L O
: O
E1 B-LOC
|
| O
: O
: O
If O
|
| O
1n3y O
; O
|
| O
s3 O
|
| O
: O
: O
N O
|

| O
Ah O
|
| O
i::ci O
|
| O
vIE B-LOC
|
| O
: O
: O
: O
: O
|
| O
-::.:::i O
|

| O
x25 O
|

 | O
fit O
|
| O
.:i O
: O
I B-LOC
|
| O
.`.s O
1 O
|
| O
AN B-LOC
|
| O
: O
IIII B-PER
|
| O
. O
|
| O
: O
|
| O
e. O
, O
: O
, O
- O
. O
|
| O
.:S O
|
| O
I O
|

| O
I O
|
| O
I O
|
| O
tU O
|
| O
P B-LOC
: O
. O
: O
|
| O
.1.%1 O
|
| O
1.I O
|
| O
M-';(Y B-LOC
|
| O
A. O
L O
|
| O
: O
2 O
|
 | O
: O
|
 | O
: O
; O
|
| O
1 O
|
| O
: O
i::Air O
|
 | O
d. O
|
| O
M O
|
| O
MIM B-LOC
|
 | O
MYRA B-ORG
|
 | O
f O
|
| O
1iII O
|
| O
i O
|
 | O
I1 B-LOC
|
| O
8 O
|
| O
t O
|
| O
.. O
1 O
S B-LOC
|
| O
ABAT B-LOC
|
| O
11 O
|
| O
t3 O
|
| O
elle O
|
 | O
.::iLS O
|
| O
il O
DIt B-MISC
|
| O
R1 B-MISC
DIt I-MISC
|
 | O
eT6 O
|
| O
IL O
N O
|

| O
3AYEt O
|
| O
IIi B-LOC
|
| O
S B-LOC
s O
. O
I B-LOC
|
| O
. O
l O
|
| O
AL B-LOC
|
 
| O
, O
Fa B-MISC
: O
|
 | O
.AIt5 O
, O
|
| O
ELLE.SAInt O
|
| O
. O
aN2 O
' O
|
| O
. O
|
| O
- O
. O
|
| O
s O
|

| O
s4 O
|

| O
. O
|
| O
n O
|
| O
. O
l O
|
| O
o O
|
| O
- O
|
| O
1 O
|

| O
I O
|
 | O
.2 O
|
| O
. O
|
| O
jE O
... O
|
| O
r.g O
|

| O
e. O
|
| O
m O
' O
|
 | O
y O
a- O
|
| O
t O
- O
e O
|

| O
a O
|
| O
. O
' O
|

| O
L. O
y O
.. O
|
| O
.Moi O
|
 | O
n O
|

| O
A O
|

| O
t O
|
| O
L O
|



| O
IL O
|
| O
1 O
|
| O
r. O
|
| O
2 O
... O
|
| O
I O
|
| O
t O
|
 
| O
' O
|
| O
s O
' O
|
| O
t O
|
 
| O
1 O
|
 
 | O
- O
|


 | O
. O
|
| O
c O
' O
|
 | O
c O
|
| O
t O
|
| O
' O
4e O
|
 | O
D B-LOC
|


| O
A B-LOC
|
| O
a O
' O
I B-LOC
|

| O
. O
|

| O
I O
|
| O
a O
|

| O
i-,s O
|
| O
A O
|
| O
A. O
|
| O
A. O
|
| O
e O
|
| O
" O
|
| O
3 O
|
| O
L4 B-MISC
|
| O
y O
|
| O
. O
|
| O
g O
|
| O
. O
' O
|

| O
' O
ah O
|
| O
L- B-LOC
|
| O
Na B-LOC
|
| O
a O
|
| O
.A O
|
| O
t O
|

| O
- O
|
| O
-7 O
|
| O
, O
|
| O
.er O
|
| O
L O
' O
|
| O
g O
|

| O
- O
|
| O
uns O
' O
|
| O
.t O
|
| O
a O
L O
|

| O
e- O
|


| O
M B-LOC
|
| O
a- O
' O
|
 | O
l O
|
| O
t O
|
| O
s O
: O
|

| O
- O
' O
|
| O
Ah O
|
| O
F B-LOC
|
| O
tu O
1 O
|
| O
. O
Y5 B-ORG
|

| O
. O
|
 | O
S. O
|
 | O
L O
|
| O
t O
|
| O
- O
|
| O
` O
|
| O
x. O
|
 | O
R. O
t O
|
| O
.L O
|
| O
IL-- O
|
| O
taIs O
|
 | O
. O
5 O
|

| O
tac O
|
| O
a O
|
| O
e O
. O
' O
|
| O
, O
y- O
. O
|
| O
a O
|
| O
37 O
|
| O
7 O
. O
|
 | O
S B-LOC
|
| O
r O
|
| O
r O
|
| O
- O
|
| O
-R. O
|
| O
. O
|
| O
- O
|
 
 

 

 | O
: O
|
 
 | O
3 O
|
| O
2 O
M O
|
| O
P B-LOC
|
| O
. O
, O
, O
|
 | O
, O
| | O
. O
|
 | O
- O
|
| O
I4 B-LOC
. O
|

| O
- O
. O
|
| O
- O
|

| O
r O
: O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
. O
|

| O
r O
|
 | O
T O
|
 | O
L O
|
| O
. O
|

| O
. O
|
 | O
n O
|
| O
e O
|


| O
ah O
|
| O
- O
|
| O
. O
: O
|
| O
: O
t' O
. O
'4 O
|
| O
.-'.e O
. O
|
| O
al- O
|
 | O
. O
|
 | O
Maman O
|

| O
A O
|
| O
T O
|
| O
, O
, O
. O
' O
|
| O
.. O
% O
|
 
 | O
1 O
|



| O
' O
. O
|



 
| O
- O
. O
M O
, O
. O
|
| O
y O
; O
|
| O
- O
|
 | O
ea O
a O
' O
, O
|




| O
. O
|
| O
Q O
|
| O
Fa B-MISC
|
| O
. O
: O
|

 | O
. O
|
| O
.. O
|

| O
a O
|

| O
N O
H O
|
| O
-d O
|

| O
- O
|
 | O
e O
|

| O
A O
|
| O
4 O
|
| O
... O
|
| O
. O
|
| O
e- O
|
| O
-.i O
.. O
|
| O
b O
|
| O
s- O
' O
|
| O
- O
M O
|

| O
(: O
|

| O
- O
. O
A O
|
| O
. O
- O
|
| O
, O
m O
|

| O
( O
.A O
|
| O
. O
|
| O
il O
|

| O
- O
|

| O
Y O
: O
. O
|
| O
- O
... O
|
| O
.. O
|


| O
t. O
|
| O
.i O
|
| O
. O
|
| O
L O
|
| O
. O
|
| O
Source O
galllca.bnf.or O
/ O
Blbllotheque B-LOC
natlonale O
de B-LOC
France I-LOC
|
 | O
-- O
' O
' O
-- O
- O
--- O
|
| O
HÉ B-LOC
' O
|
 | O
F B-LOC
|
| O
n O
|
| O
IC B-ORG
sr I-ORG
NI I-ORG
|
| O
` O
|
| O
1 O
1 O
|
| O
a O
|
| O
t O
|
| O
1 O
, O
|
| O
I. O
|
 | O
va- O
|
| O
I O
|

| O
1 O
|

| O
( O
|
 
| O
' O
-- O
= O
|
 | O
s- O
|

| O
T. O
|
| O
I O
|
 | O
` O
|
| O
1 O
|
 | O
a O
|
| O
Irh B-PER
|
| O
Il O
|

| O
-Z. O
|


| O
A O
|
 | O
n. O
|

 | O
l O
|
| O
il O
|

| O
i O
|
| O
le O
|
 | O
' O
|
 
| O
3 O
|
 | O
- O
|
| O
. O
|
| O
2 O
|
| O
: O
. O
|

| O
iI O
|
| O
: O
- O
|
| O
li O
|
| O
1 O
AH2 B-MISC
|
 | O
` O
|
| O
ah O
. O
|

| O
. O
, O
: O
. O
|

 | O
LE O
|
| O
EX B-MISC
LIBRIS O
|
| O
est O
. O
|
| O
5 O
|
 | O
aH O
- O
|
 | O
NOUS B-LOC
N O
|

 | O
jE B-LOC
" O
|
| O
ce O
|
  
| O
e O
' O
|
| O
LIP B-ORG
|

| O
eTat O
, O
|
| O
r O
-- O
L O
- O
c O
|
| O
BARON O
DE O
NEUFLZE O
|

| O
F O
Y O
|
| O
s O
- O
Garde B-MISC
' O
|
| O
. O
, O
|
 
| O
aH B-MISC
|
 | I-MISC
a O
d O
|
| O
La7M- B-MISC
|
 | I-MISC
T O
|
| O
LÀ O
N O
|
 | O
HeIn B-LOC
, O
|
 | O
Je O
|
| O
" O
L-- B-MISC
. O
|
| O
-,---- O
|
| O
-- O
|
| O
art-- B-PER
. O
|
| O
- O
. O
|

| O
--- O
|
| O
Y O
|
| O
CI B-LOC
|

| O
I O
|
 | O
L. O
|
| O
r O
|
| O
2.h O
|
| O
I O
|
 | O
L O
|
| O
ex O
|
 | O
rga O
|
| O
L O
|
| O
" O
M- B-PER
Li I-PER
|
| O
9 O
|
| O
2 O
' O
|




| O
= O
s O
|
| O
I O
|
 | O
s O
|
 | O
9 O
' O
|
 | O
2 O
T O
|

| O
y O
|
| O
. O
|

 | O
An B-MISC
|
| O
z O
|
| O
V B-LOC
.--- O
|
 
| O
ge O
. O
|
| O
' O
|
| O
- O
|
| O
y O
|
| O
C B-MISC
|
| O
' O
|
| O
A O
, O
, O
|
| O
ry O
|
| O
. O
' O
|
| O
e O
' O
|
| O
. O
|
 | O
' O
t- O
. O
|
| O
t- O
4 O
|
| O
- O
|
 
| O
N O
|
 | O
M O
|
| O
3e O
|
 | O
N- B-LOC
. O
|
| O
. O
r O
|
| O
l- O
|
 | O
- O
|
| O
Poee B-PER
|
| O
n(s O
|
| O
-.- O
|
| O
. O
|
 | O
.a- O
|
| O
c O
|
 
| O
d2.s O
|
 | O
, O
/c O
: O
|


| O
- O
|
| O
' O
|

| O
1 O
|
| O
y O
|

| O
- O
. O
|
| O
: O
: O
|
| O
i O
|
| O
7 O
|
 | O
M O
|
| O
/ O
|
| O
A O
|
| O
t O
|
| O
ELle- B-LOC
. O
|


| O
a O
|
| O
, O
h O
|
| O
: O
e O
|
| O
c O
|
| O
-a O
|
 | O
t O
' O
|
 | O
c= O
' O
|

| O
F. O
|
 

| O
N O
|
| O
A O
|
| O
' O
|

| O
lE O
|
| O
i O
|
| O
, O
F B-LOC
|
| O
l'5l O
|
| O
r O
- O
s O
' O
|
| O
C2 B-LOC
. O
|
| O
: O
|
| O
.c O
|
| O
1 O
. O
. O
|
| O
E B-LOC
|
 | O
Ce O
N2 B-LOC
|
| O
Al O
] O
s O
|
 
| O
. O
|
| O
3 O
|
 | O
. O
' O
|
| O
/. O
|
| O
.. O
Li B-PER
|


| O
Y O
|
| O
4 O
Y B-PER
|
 

 | O
' O
|

| O
, O
. O
|
| O
- O
|
| O
N O
|
| O
.P O
|
| O
" O
|
| O
- O
: O
|

| O
. O
|
| O
t O
|
| O
r. O
|

| O
I O
|
| O
auX B-LOC
|
| O
` O
` O
s O
|
| O
x O
|
| O
je O
|
 | O
A O
' O
|
| O
.AH O
. O
|
| O
A- O
|
| O
.esT O
, O
g O
|
| O
` O
' O
|
| O
/A B-LOC
|
| O
fEr O
|
| O
. O
I B-LOC
|
| O
. O
|
| O
.4 O
|
| O
h O
|


| O
lE O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
|

| O
7 O
|
| O
V B-LOC
: O
|
| O
s O
|
| O
or O
|

| O
E O
|

 
 | O
( O
le O
' O
|
| O
Y O
|
| O
' O
|
| O
. O
|

| O
g O
|
| O
-GE O
|
| O
g O
|
 
 
| O
3 O
|
 | O
. O
|
| O
2 O
|

 
| O
, O
Ai B-MISC
|
| O
ICI2 B-MISC
|
| O
: O
- O
|
 | O
s O
' O
|
 | O
. O
|
| O
E B-LOC
|
| O
N O
|
| O
e O
: O
Je O
|
| O
7n O
|
| O
rIlc B-LOC
|
| O
i O
|
| O
2Z B-LOC
|
| O
s O
|
 | O
F B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
G' B-LOC
L O
|

| O
il O
- O
I B-LOC
|
| O
6I O
|
| O
.I O
|
| O
= O
L O
|
| O
v O
|
| O
/ O
|
| O
C2s B-LOC
|
| O
F B-LOC
|
 | O
d O
|
| O
' O
.C O
|
| O
.e O
|
| O
a O
|
 | O
5 O
|
| O
L O
|
| O
il O
|
| O
. O
: O
3 O
|
 | O
. O
|
| O
A O
|
| O
E B-LOC
|
| O
' O
1 O
|
| O
er O
|
| O
, O
f O
|
| O
- O
' O
M B-LOC
|
 


| O
- O
|
 
| O
4c O
, O
|
| O
e O
|
| O
la O
|
| O
: O
0- O
. O
|
| O
Y O
|
| O
.IL O
|
| O
= O
- O
|
| O
: O
2 O
|
| O
l O
|
| O
I B-LOC
.. O
|

| O
h O
| 
 
| O
s O
|
| O
eAU B-LOC
|
 
 
 
 | O
N O
|
 | O
ah O
|
| O
- O
|
| O
-- O
|
 | O
: O
|



 | O
N O
|

| O
I O
|
| O
e. O
|
| O
r5S B-MISC
|
 | I-MISC
Na O
' O
, O
|
| O
il O
|
 | O
wEIL B-LOC
|
 
| O
. O
- O
|
 
 | O
5 O
|
| O
Il O
: O
|

| O
.. O
|
| O
, O
' O
, O
. O
|
| O
.- O
| | O
5A O
|
| O
50 O
|
| O
Y" B-ORG
.. O
- O
|
| O
. O
|
 | O
dit= O
|
| O
' O
A B-LOC
|
| O
s O
' O
|
 | O
S B-LOC
|
 | O
P. O
|
 | O
L O
|

 | O
' O
|

 | O
. O
|
| O
= O
E B-LOC
|
 | O
L O
|
| O
-.s O
|

| O
. O
|
| O
z. O
|

| O
: O
|
| O
N O
|
 | O
: O
: O
N O
|
| O
3 O
|
| O
Y O
|
| O
A O
|
| O
c O
|
| O
n O
' O
|


| O
2 O
|

| O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
s O
|
 | O
.raL O
|
 | O
t O
|

| O
, O
|
| O
-L O
|
| O
y. O
|
| O
n O
|
| O
: O
|
| O
' O
|
| O
P B-LOC
|
| O
or O
. O
|
| O
.-Y O
|

 | O
A O
L. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
: O
|
| O
' O
|
| O
M- B-LOC
. O
|
| O
y- O
, O
' O
.. O
ti O
|
| O
M O
|

| O
2i O
, O
|
| O
. O
, O
: O
|

| O
; O
3 O
M B-LOC
.. O
|
 | O
. O
|
| O
. O
|
| O
.'-t O
|
| O
OR- B-LOC
. O
|
 | O
, O
- O
|
| O
f5 O
: O
: O
|


| O
je O
' O
l O
|
| O
1 O
m O
|

| O
s O
|
| O
. O
|
| O
.-an O
, O
|
| O
: O
|
| O
: O
.% O
|
| O
' O
. O
|
| O
m O
|
| O
a O
|
| O
-'- O
|
| O
t O
: O
, O
. O
|
| O
a O
Dit O
|
| O
i' O
.. O
r O
. O
: O
. O
|
| O
3 O
|
 
| O
' O
; O
- O
|
| O
. O
' O
|
| O
1 O
|
| O
1se O
|

| O
5.ils2 O
. O
: O
: O
: O
|
| O
-- O
, O
' O
|
| O
a O
. O
,'f O
' O
|
| O
.A O
, O
L O
|
| O
un O
|
| O
r. O
: O
|
| O
: O
|
 | O
.a O
|
| O
ah O
. O
|
| O
' O
2 O
.. O
|

| O
1 O
|
| O
G B-LOC
, O
' O
|
| O
.;Ah O
: O
: O
|
| O
f O
|

| O
II O
|
| O
. O
' O
: O
|
| O
, O
, O
F1- B-MISC
I I-MISC
|
| O
IL O
|
| O
7 O
|


| O
' O
: O
|

| O
: O
: O
l O
|
| O
y. O
|
| O
c O
: O
|
| O
e. O
|


| O
, O
e3 O
. O
- O
|
| O
HA::.i B-PER
|
| O
N. O
: O
|

| O
1I4'i O
|
| O
i O
: O
|
| O
r1 O
|
| O
.N O
, O
|
| O
. O
|
| O
ELLE O
: O
, O
. O
|
| O
iL O
|
| O
i O
|
| O
z. O
|
| O
: O
' O
: O
. O
: O
. O
|
| O
.- O
s O
|
| O
J.P O
|
| O
-- O
, O
|
| O
4 O
|
| O
E B-LOC
: O
|
 | O
i- O
|
| O
: O
R B-LOC
|
| O
' O
Or B-LOC
- O
|
| O
- O
. O
AH B-MISC
|

| I-MISC
I O
- O
a O
|
| O
- O
r O
|
| O
; O
: O
... O
|
| O
' O
|
| O
, O
-- O
: O
|
 

| O
nA O
|
| O
. O
" O
. O
|
| O
.s O
. O
. O
|
| O
.- O
|
| O
n O
|
| O
' O
s O
, O
|
| O
fer O
|
| O
. O
I O
|
| O
: O
e O
|
 | O
' O
|
 | O
. O
| | O
. O
|
| O
: O
Ai;;. B-LOC
|
| O
.2s"g O
: O
|
| O
a5 O
' O
: O
; O
|
| O
.'F. O
|
| O
il O
|
| O
. O
: O
, O
: O
|
| O
: O
- O
, O
. O
v O
2 O
.. O
- O
|
 

| O
: O
|
| O
: O
. O
' O
|
| O
.A O
, O
|
| O
, O
a5 O
|
| O
. O
: O
: O
, O
, O
; O
. O
|
| O
: O
. O
, O
|
| O
g. O
: O
. O
: O
|
 | O
. O
: O
' O
. O
|

 
| O
Xi.:A B-LOC
|
| O
x. O
|
 
| O
iL O
: O
: O
|
| O
. O
|
| O
or O
, O
. O
: O
: O
|
| O
n O
|
| O
- O
|
| O
- O
i O
- O
|
| O
aiR B-LOC
.g O
: O
|
| O
.. O
6 O
|
| O
1 O
|
| O
'' O
|
 | O
. O
|
| O
F-- B-LOC
|
| O
il O
.. O
|
 | O
: O
. O
.e O
: O
|
| O
; O
- O
|
| O
. O
' O
' O
.. O
: O
|
| O
. O
.i- O
- O
. O
|
| O
AS B-LOC
|
| O
.F O
|
| O
4 O
|
| O
s O
.. O
- O
|
 | O
' O
|
| O
T B-LOC
|
| O
- O
.. O
|
| O
. O
.. O
e O
; O
|
| O
: O
: O
: O
: O
|
| O
.. O
a O
, O
' O
|
| O
. O
, O
y::5 O
. O
|
| O
d O
|

| O
n O
|

| O
, O
a O
' O
. O
: O
|
| O
.t- O
| | O
, O
|
| O
.L O
|
| O
` O
|
| O
. O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
i O
|
| O
, O
L. O
|
| O
L. O
|
| O
- O
. O
|
| O
. O
|
 | O
l O
|
 | O
.g O
|
| O
es O
. O
- O
i- O
. O
|
| O
. O
- O
|
| O
Il O
|
 
| O
L O
.. O
-5 O
|
| O
si O
|
| O
.s O
|
| O
37 O
|
| O
. O
' O
|
| O
. O
|
| O
.- O
: O
| | O
: O
F' B-MISC
M I-MISC
|
| O
. O
SiRe B-LOC
, O
. O
|
| O
: O
: O
i B-LOC
|
| O
.;:'G- O
, O
: O
N O
: O
] O
|
 | O
= O
: O
, O
|
| O
N. O
' O
|
| O
: O
. O
' O
|
| O
- O
, O
|
| O
il'1.-,s O
|
| O
, O
il O
' O
. O
: O
= O
i O
|
| O
- O
. O
.- O
|
| O
. O
: O
|
| O
3 O
|
| O
: O
: O
|
 
| O
1 O
.:r O
. O
|
| O
er.:-.L1 O
|
| O
--- O
' O
. O
: O
, O
, O
|
| O
: O
` B-LOC
i I-LOC
. O
|
 | O
. O
, O
|
| O
ii- O
, O
. O
|
| O
: O
: O
.- O
' O
; O
` B-LOC
E I-LOC
.. O
|
| O
2 O
. O
|
| O
LA O
|
| O
: O
2 O
: O
i O
|

| O
i O
--- O
r O
|
| O
: O
Z B-LOC
: O
i O
. O
|
| O
: O
|
| O
. O
a O
' O
. O
. O
|
| O
t. O
|
| O
i O
: O
|
| O
2 O
. O
|
 | O
AH B-LOC
|
| O
icI. O
: O
|
| O
.g O
|
| O
- O
. O
' O
: O
|
| O
; O
' O
|
| O
: O
et O
. O
A. O
|

| O
P, O
. O
P B-LOC
|
| O
-:.t::g O
; O
|
| O
x. O
, O
.. O
i O
.. O
: O
|
| O
- O
. O
, O
|
| O
.::2 O
|
| O
; O
: O
|
| O
f O
. O
C O
|

| O
: O
/'a'',AI O
|
| O
er O
. O
, O
A B-LOC
|
| O
: O
|
| O
2i.2 O
|
| O
.. O
|
| O
% O
|
| O
et O
|
| O
: O
5-% O
|
 | O
J O
: O
aI3 O
|
| O
-=.- O
: O
. O
|
 | O
.. O
|

 
| O
: O
I B-LOC
|
| O
1 O
. O
' O
|
| O
t.- O
' O
. O
g- O
|
| O
I B-LOC
, O
je O
|
| O
-2 O
. O
: O
|
| O
: O
|
| O
" O
' O
- O
s. O
|
| O
: O
A B-LOC
; O
|
| O
2 O
g O
eL O
|
| O
, O
N B-LOC
|
| O
; O
t2a1 O
|
| O
.L O
, O
|
 
| O
471 O
|
| O
I B-LOC
'' O
|
| O
y O
|
| O
7.:2 O
|
| O
1 O
|

| O
. O
, O
: O
|
| O
. O
' O
|
 | O
- O
, O
|
| O
.33 O
l O
|
 | O
: O
. O
.x O
' O
|
| O
i:.i.3 O
. O
: O
A O
: O
|
| O
t O
. O
':iii O
|
| O
a O
, O
' O
C B-MISC
|
 | O
c O
: O
a O
|
| O
A O
|
| O
e O
|
 | O
s---- B-MISC
|
| O
; O
. O
- O
|
| O
'' O
, O
1 O
, O
: O
|
| O
: O
C,3Y B-MISC
|
 | O
C O
|

| O
; O
LÀ B-LOC
.I O
|

| O
.. O
1 O
g O
|
| O
e O
|

| O
AtY O
|
| O
. O
aH O
|
| O
IL O
|
| O
1 O
, O
|
| O
t O
|
| O
.-,:.P:2 O
: O
S B-LOC
|
| O
7,:-,;'r'7 O
, O
|
| O
eNtr B-LOC
|
| O
, O
, O
|
| O
, O
|
| O
, O
esEr.1 O
|
| O
I4 B-MISC
|
| O
J- O
.. O
|
 | O
eT O
: O
|
| O
-2 O
|
| O
: O
lE O
|
| O
` O
L2:.5 O
. O
|
| O
= O
- O
. O
|
| O
s O
|
| O
. O
e O
' O
|
 | O
C B-MISC
|
| O
i O
.. O
|
| O
- O
P- B-LOC
|
| O
E B-LOC
|
| O
: O
, O
.:t O
; O
Y O
: O
. O
, O
|
 | O
- O
. O
' O
.. O
|
| O
A O
: O
. O
|
| O
3 O
|
 | O
' O
|
| O
: O
t O
: O
|
| O
: O
, O
Hui B-MISC
|
| O
A. O
|

| O
2-CI O
|
| O
: O
| | O
.. O
- O
: O
' O
: O
|
| O
.. O
2y O
: O
|
| O
ci2 O
. O
|
| O
; O
Ci.- B-MISC
|
| O
En O
|
| O
L O
: O
|
| O
, O
|
 | O
.;I O
|
| O
A2 B-LOC
t O
|
| O
' O
.- O
. O
|
| O
1s O
. O
'ce O
|
| O
t. O
: O
|
| O
iL O
|
| O
, O
N B-LOC
|
| O
: O
- O
|
| O
. O
.l- O
' O
|
| O
.',,e O
' O
|
| O
ii O
: O
G::- O
|
| O
T O
|
| O
-a O
|
| O
s O
' O
. O
|
| O
: O
" O
.::- O
: O
: O
. O
|
| O
: O
. O
-i- O
: O
: O
|
| O
, O
3 O
|
| O
: O
y- O
|
 | O
' O
-- O
|
| O
: O
: O
.:5 O
|
| O
: O
% O
. O
: O
: O
|
| O
. O
' O
| | O
' O
| 
| O
II O
. O
|
| O
' O
|

| O
2II.:2 O
C. O
|
| O
c O
|
| O
2MIax O
|
| O
AI B-MISC
PU I-MISC
. O
, O
: O
.- O
|
| O
.;5-,-'.c O
|
| O
7 O
. O
: O
: O
2 O
. O
: O
: O
: O
|
| O
t. O
: O
|
 | O
Et- B-LOC
|

| O
-,.5- O
|
| O
, O
a. O
, O
' O
- O
. O
- O
' O
: O
l O
|
| O
' O
. O
: O
' O
. O
: O
2:,:.::N O
: O
|
| O
a O
... O
|
| O
eLlE O
t O
|
| O
mMe B-LOC
. O
, O
|
| O
- O
| 
| O
1:.::1, O
. O
X B-LOC
|
| O
je O
|
 | O
A. O
|
| O
: O
- O
: O
, O
R--.t B-MISC
|
| O
: O
. O
: O
. O
' O
' O
.. O
, O
|
| O
.. O
; O
: O
: O
|
| O
) O
r O
|
| O
L- B-LOC
. O
, O
i O
: O
|
| O
elLE B-LOC
|
| O
, O
cHEf B-LOC
|
| O
E B-LOC
|
| O
je O
.. O
L O
' O
|
 | O
= O
. O
|
| O
.A O
: O
|
| O
i.3 O
, O
|
| O
s,1 O
|
 | O
DIt B-MISC
|
| O
: O
' O
. O
, O
|
 
| O
7s.-,-.;. O
: O
|
| O
, O
: O
.. O
Z. O
- O
. O
|
| O
: O
-- O
: O
: O
|
| O
; O
: O
|
 
| O
: O
33 O
|
| O
i:::5 O
|
| O
ÊTRe3 O
|
| O
3 O
|
| O
AI B-LOC
|
| O
m O
|
| O
: O
: O
, O
' O
, O
: O
.5 O
: O
|
| O
a O
: O
: O
|
| O
. O
: O
' O
|
| O
.. O
|
| O
t O
|
| O
: O
|
| O
3 O
. O
C:.C5 B-ORG
: O
: O
|
| O
i O
|
| O
. O
, O
. O
: O
|
 | O
. O
, O
|
 | O
.- O
|

| O
.- O
|
| O
. O
, O
. O
|
| O
z7,Z O
' O
|
| O
II:7.IL B-MISC
. O
|
| O
21 O
' O
|
| O
' O
|
| O
. O
|
| O
: O
i O
: O
. O
, O
|
| O
: O
, O
-i O
.. O
i O
|
| O
3-:C O
|
| O
. O
: O
, O
, O
' O
|
| O
IL O
|
| O
étaT. O
|
| O
-2%,- O
, O
|
| O
.2,:3v O
, O
: O
. O
|
| O
.. O
|
 | O
. O
' O
; O
|
| O
.. O
|
| O
: O
.A:.I O
: O
: O
|
| O
OnCLE B-LOC
: O
: O
, O
: O
|
| O
g O
|
| O
' O
|
| O
je O
|
 | O
s9 O
; O
, O
: O
|
| O
A O
: O
|
| O
- O
.. O
|
| O
. O
: O
' O
|
| O
. O
' O
.. O
|
| O
i O
.. O
,(::i O
. O
|
| O
JE O
: O
. O
|
| O
.- O
eL O
|
| O
e O
|
| O
-1h- O
|
| O
s2.-2 O
, O
. O
|
| O
: O
.HUI3 O
, O
|
| O
I212 B-LOC
|
| O
. O
i O
: O
|
| O
-eL O
.. O
. O
|
| O
il O
. O
Ni.g B-LOC
|
 | O
AH.êtRE B-ORG
. O
|
 | O
5 O
|
| O
: O
, O
i O
, O
e O
|
| O
, O
-:::e::.2 O
|
| O
; O
I B-LOC
|
| O
: O
F B-LOC
, O
i O
|
| O
. O
|
| O
.:,t O
: O
|
| O
. O
' O
. O
: O
|
| O
i.r O
: O
: O
: O
|
 
 | O
- O
; O
: O
|
| O
5,dIs O
|
 | O
... O
|
| O
.. O
I O
|
| O
.9 O
' O
. O
' O
|
| O
.,I:3 O
, O
. O
: O
|
| O
: O
t5 O
: O
: O
, O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
|
| O
: O
2 O
, O
|
| O
A O
|
| O
: O
: O
.. O
t. O
' O
: O
' O
.- O
|
| O
2 O
: O
: O
: O
. O
|
| O
.e''a O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
. O
: O
: O
: O
|
| O
2L. O
: O
|
| O
A8c O
: O
Z:':- B-MISC
|
 

| O
.4e.- O
; O
- O
|
| O
.a O
' O
|

| O
' O
A O
|
| O
: O
: O
: O
i O
: O
|
| O
i.5.::;g O
. O
|
| O
eau O
. O
|
| O
' O
. O
|
| O
- O
|
| O
.. O
| 
| O
.- O
. O
|
| O
: O
L.:E B-MISC
: O
. O
|
| O
: O
. O
va O
. O
|
| O
t' O
c O
: O
l O
: O
c.e O
' O
. O
|
| O
h5 O
|
| O
... O
|
| O
- O
. O
| | O
-g O
- O
s O
.. O
|
| O
e. O
S O
: O
|
 
 | O
, O
-.e O
: O
IRP B-ORG
. O
|
 | O
l O
-'-i O
. O
|
| O
- O
' O
, O
. O
. O
|
| O
5 O
' O
|
| O
IDA5 B-LOC
' O
: O
|
| O
: O
: O
i O
|
| O
a- O
. O
|
| O
: O
a,,:- O
. O
: O
|
| O
.. O
: O
. O
.- O
|
| O
4 O
: O
. O
: O
|
| O
t,:E.::'3 O
|
| O
T9i O
|

| O
n O
|
| O
; O
i O
, O
; O
|
| O
.:,3i O
|
| O
L2 B-LOC
.... O
|
| O
2 O
: O
|
 | O
.-i O
: O
|
| O
: O
sG B-LOC
.. O
. O
. O
: O
|
| O
: O
: O
; O
|
 | O
A O
Moi O
, O
|
| O
Y O
: O
. O
: O
|
| O
: O
I- O
: O
. O
|
| O
: O
.t O
: O
r O
|
| O
Eau O
|
| O
a O
|
| O
: O
; O
Je5 B-LOC
: O
. O
|
| O
i O
: O
: O
|
 
| O
.g O
. O
|
| O
... O
: O
: O
: O
. O
: O
: O
. O
' O
. O
|
| O
- O
. O
|
| O
: O
i. O
.v O
: O
|
| O
.:.':.- O
|
| O
I B-LOC
|
| O
C B-LOC
, O
|
| O
; O
: O
. O
|
 | O
, O
|
| O
: O
- O
' O
, O
: O
' O
|
 | O
5 O
- O
... O
|
| O
: O
G B-LOC
: O
: O
: O
|
 
| O
: O
: O
|
 | O
' O
- O
. O
|
 | O
a O
' O
|
| O
, O
.,-7 O
|
| O
y O
A- O
|
| O
; O
: O
|
| O
.:E O
, O
. O
: O
|
| O
- O
|
| O
I B-LOC
|
| O
, O
.-- O
, O
: O
, O
: O
: O
|
 | O
: O
eN B-LOC
|
| O
--g O
, O
, O
|
| O
; O
: O
.i O
|
| O
... O
; O
. O
: O
. O
: O
- O
: O
: O
.,- O
: O
|
| O
M O
.. O
' O
. O
|
| O
t O
. O
E B-LOC
: O
. O
| | O
. O
: O
' O
; O
: O
|
| O
3 O
|
 | O
L. O
|
| O
.. O
: O
. O
. O
| | O
. O
- O
|
 | O
: O
: O
, O
' O
: O
|
| O
: O
: O
: O
, O
5-',-':;:3 O
|
 | O
.M. O
|
 | O
, O
' O
- O
- O
' O
: O
.-ci O
' O
' O
|
 | O
C B-LOC
: O
|
 | O
5 O
|
| O
.g O
|
| O
.,;.-:,:2S O
, O
, O
s O
|
| O
aiLt O
: O
|
 | O
. O
L O
|
| O
-:r;.s O
: O
' O
. O
' O
|
| O
, O
|
| O
: O
.5 O
. O
|
 | O
: O
i O
, O
.. O
, O
: O
|
| O
- O
: O
|
| O
- O
|
| O
t.2 O
: O
. O
: O
: O
: O
.. O
|
| O
el O
|
| O
a1 O
|

| O
, O
.. O
' O
.. O
s.- O
' O
' O
4 O
|
| O
. O
: O
|
| O
.-iL O
... O
|
| O
: O
h- O
|
 | O
P.'a B-LOC
, O
|
| O
A. O
|
| O
. O
|
| O
: O
N O
: O
C:5 B-LOC
. O
: O
: O
: O
' O
, O
. O
, O
|
| O
Il O
|
| O
1 O
: O
: O
: O
|
 | O
' O
' O
|
 | O
, O
: O
|
| O
.:F O
, O
: O
: O
: O
|
| O
' O
i:.= O
: O
: O
; O
|
| O
3 O
: O
.t O
: O
: O
: O
|
| O
.. O
se O
: O
i O
. O
|
| O
2 O
: O
' O
. O
|
| O
H'.s B-LOC
: O
: O
|
| O
: O
, O
|
 | O
: O
|
| O
3 O
: O
I:.::i B-LOC
: O
: O
: O
: O
. O
|
 
| O
' O
.- O
|
 | O
, O
' O
: O
' O
: O
: O
: O
.-::c O
|
| O
.F O
e' B-ORG
M.'s I-ORG
|
| O
' O
. O
s- O
|
 | O
: O
, O
' O
|
| O
: O
, O
. O
: O
: O
: O
|
| O
. O
Ne O
. O
. O
, O
|
| O
; O
; O
: O
: O
... O
|
| O
e O
: O
i.:Y O
|
| O
' O
1 O
|
| O
) O
- O
. O
|
| O
e.a B-PER
. O
, O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
. O
|
| O
I. O
1 O
|
| O
; O
- O
|
 | O
: O
: O
.3 O
: O
. O
; O
|
| O
- O
, O
' O
vi- O
|
| O
2 O
|
| O
L:.5hui B-MISC
|
| O
, O
' O
. O
: O
|
 | O
' O
|
| O
: O
iL,:C. O
|
| O
, O
.- O
. O
|
| O
l- B-LOC
. O
|
| O
z B-LOC
.. O
: O
H O
|
| O
' O
| | O
a O
P5 B-MISC
|
| O
.. O
|
| O
: O
: O
: O
5 O
: O
. O
: O
. O
: O
|
| O
.. O
-.-= O
|
| O
; O
. O
: O
.. O
|
| O
u O
: O
P B-LOC
|
| O
... O
E B-LOC
|

 | O
. O
.. O
i O
|
| O
.Aae O
; O
|
| O
: O
|
| O
ÉtAit O
. O
|
 | O
2 O
: O
; O
t.:7 B-LOC
, O
|
| O
5 O
: O
: O
: O
: O
- O
. O
: O
|
| O
t O
|
| O
1 O
|
| O
.-e O
' O
, O
' O
|
| O
e O
: O
C;E B-LOC
: O
. O
|
| O
t O
|

| O
' O
: O
, O
3 O
, O
: O
. O
, O
|
| O
. O
: O
|
| O
-L.- O
|
| O
y.- O
: O
|
| O
' O
|
| O
rI O
' O
. O
|
 | O
.. O
|
 | O
s. O
' O
. O
, O
' O
Si B-MISC
|
| O
: O
AH O
.. O
|
| O
: O
i: O
.. O
:.--- O
|
| O
; O
f O
: O
' O
|

 | O
' O
|
 | O
- O
: O
|
| O
: O
: O
. O
. O
, O
.7 O
.... O
|
| O
s. O
: O
: O
.. O
|
| O
IL.2,e B-MISC
, O
. O
: O
|
| O
êtRE O
|
| O
. O
... O
|

| O
e- O
|
 | O
- O
' O
: O
|
 | O
-1 O
|

| O
-.:.: O
.. O
i O
|
| O
' O
, O
i-'- O
.. O
: O
|

| O
- O
' O
" O
- O
|
 | O
, O
' O
|

 | O
: O
N O
|
| O
. O
: O
i B-MISC
: I-MISC
G I-MISC
: O
: O
|
| O
: O
: O
. O
: O
: O
: O
: O
|
 | O
c O
; O
: O
7 O
|
| O
. O
L O
, O
|
 
| O
2-,s O
|
| O
.-l:::G O
|
| O
l O
: O
n O
' O
; O
, O
|
| O
- O
|
| O
aI B-LOC
|
| O
il O
: O
, O
. O
|
| O
AiR B-LOC
|
| O
e O
|
| O
.i O
: O
|
| O
, O
.r,,r;,:r::t O
|
| O
1C B-LOC
|
| O
Ai O
|
| O
A O
|
 | O
Y O
A O
|
| O
. O
|
| O
: O
|
| O
.L.--2 O
. O
|
| O
, O
, O
x O
: O
: O
: O
. O
|
| O
: O
: O
; O
. O
|
| O
. O
|
 | O
.- O
, O
. O
' O
. O
|
| O
; O
|

| O
: O
i- O
s::,izi O
|
| O
t,'y O
' O
. O
|

| O
; O
|
| O
' O
e O
|
| O
A:- B-LOC
|
| O
2:- B-LOC
: O
|
| O
, O
- O
eT O
, O
|
| O
t. O
' O
, O
: O
: O
: O
. O
, O
|
| O
.. O
: O
: O
: O
.:::c O
. O
|
| O
- O
.. O
Va B-PER
. O
|
| O
., O
. O
A O
|
| O
. O
|
| O
Fk O
|
| O
r. O
|
 | O
.r O
9a O
. O
|
| O
.::e.:::5 O
|
| O
l.:,-.:i B-PER
: O
|
| O
iL O
|
| O
- O
. O
|
| O
, O
' O
: O
.:S O
: O
C B-MISC
: O
' O
. O
|
| O
-2 O
; O
t O
|
| O
: O
t O
|
| O
I B-LOC
|
| O
: O
L O
|
 | O
.. O
' O
.. O
|
| O
Y;L,- O
' O
|
| O
3 O
|
| O
g O
|
| O
a2 O
. O
|
| O
as O
, O
, O
|
| O
-A O
|
| O
t O
: O
.. O
, O
|
| O
, O
' O
: O
, O
|
| O
il O
|
| O
.:.I O
|
| O
i O
: O
i O
; O
|
| O
es O
. O
. O
|
 | O
: O
|
| O
2 O
, O
: O
: O
: O
.. O
: O
: O
|
| O
: O
: O
. O
: O
: O
. O
|
 | O
.s O
: O
; O
C B-MISC
|
| O
Vie O
: O
|
 | O
I1 B-MISC
: O
|
| O
. O
|
| O
i O
.. O
V O
: O
; O
' O
.- O
. O
: O
|
| O
GiFaFt B-LOC
. O
|

| O
7 O
, O
|
| O
, O
3.5 O
. O
| 

 | O
' O
|
| O
C O
: O
y O
; O
|
| O
-'.%.-.i O
: O
' O
: O
. O
|
| O
1e O
, O
; O
|
| O
r O
|
 | O
À O
|
| O
ii O
: O
c O
: O
. O
|
| O
, O
' O
|
| O
2I6 O
|
| O
1 O
|
  | O
- O
|
| O
sI O
|

 | O
R, B-MISC
. O
Z B-MISC
|
| O
' O
A.v B-MISC
: O
|
| O
... O
, O
, O
- O
, O
|
| O
.. O
: O
yy::i B-PER
: O
: O
: O
|
| O
: O
: O
|
 | O
s3 O
: O
C B-MISC
|
| O
a O
|
| O
Y O
|

| O
Y O
a O
|
| O
. O
|
| O
3- O
: O
. O
: O
. O
|
| O
t O
: O
F B-LOC
: O
: O
: O
: O
|
| O
.M O
: O
r O
|
| O
air O
. O
|
| O
a O
' O
|
 | O
: O
. O
: O
|
| O
1 O
|
| O
7 O
. O
: O
|
| O
: O
: O
Z.I O
|
| O
3'G O
: O
: O
. O
. O
: O
|
| O
Ci B-LOC
|
| O
IheP B-PER
|
| O
Na B-LOC
, O
|
| O
- O
: O
|
 | O
ET O
: O
S B-LOC
|
| O
; O
. O
. O
|
| O
IL O
|
| O
en O
' O
: O
j O
, O
; O
|

| O
3 O
|
| O
2:3.L:.A O
: O
A O
|
| O
je O
3 O
. O
: O
' O
.,3 O
.. O
' O
|
| O
.- O
. O
' O
.:E O
|
| O
+ O
' O
. O
: O
|
| O
; O
|
| O
2 O
: O
t O
|
| O
: O
: O
7 O
. O
: O
|
| O
lA O
' O
aS B-MISC
|

| I-MISC
R O
|
| O
. O
|
| O
5 O
|
| O
' O
.,.il O
, O
: O
|
| O
: O
r O
.. O
|
| O
r2 O
' O
|
| O
aI O
: O
: O
|
| O
1 O
|
| O
IEiS B-MISC
|
| O
: O
A O
|
| O
- O
A O
|
| O
1 O
À O
- O
A.r O
|
| O
2 O
t O
; O
; O
|
| O
7 O
|

 | O
: O
; O
|
| O
: O
|
| O
: O
, O
: O
, O
|
 | O
Va O
|
| O
' O
: O
|
| O
: O
.iNer O
. O
|
| O
+ O
L. O
P B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
aI O
|
| O
d O
, O
|
| O
' O
e O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
A O
|
| O
f O
; O
|
| O
: O
|
| O
. O
, O
|
| O
4 O
cAr B-LOC
, O
: O
|
| O
T4 B-LOC
|
| O
; O
|
| O
3 O
' O
. O
, O
: O
: O
, O
, O
--N- O
|
 | O
l:.s O
: O
|
| O
, O
il O
s O
|
| O
AIEI5 B-MISC
|

| O
. O
- O
|
| O
25 O
: O
|
| O
-L O
|
| O
. O
À O
.%s O
|
| O
RI O
|
| O
t,% O
|
| O
" O
L O
|
| O
- O
|
| O
ex B-MISC
|
| O
s O
|
| O
: O
: O
5 O
|
| O
: O
|
| O
: O
: O
|
| O
, O
A B-LOC
|
| O
: O
|
| O
uNE B-LOC
|
| O
e O
n O
: O
|
| O
.. O
y O
: O
: O
. O
: O
|

 
| O
: O
L O
: O
|
| O
ai3e O
|
| O
le O
9,e O
: O
|
| O
t.e O
. O
|
| O
. O
|
| O
IL O
. O
|

| O
: O
: O
|
| O
y. O
|
 | O
2 O
|
| O
-,v O
; O
|
| O
: O
Y O
|
 | O
A O
|
 | O
r O
; O
|
| O
E B-LOC
|
| O
: O
SIETe B-ORG
|
| O
: O
e O
: O
: O
|
| O
, O
IF:.rI B-LOC
|
| O
I O
|
 | O
3 O
|
| O
19 O
|
 

| O
I B-LOC
: O
|
| O
27ci B-LOC
: O
y- B-PER
|
| O
r O
|
 | O
I O
|
| O
IF B-ORG
|

| O
ScèNE6iL B-PER
|
| O
a2 O
|
| O
T O
: O
|
| O
r1 O
|
| O
E B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
Y O
|
| O
3ztiGfei O
|
| O
: O
-5 O
|
| O
: O
GAI B-MISC
|

| O
. O
. O
|
| O
Y O
: O
sfA B-LOC
|
| O
i B-LOC
|
| O
' O
9 O
|

| O
; O
|
| O
arT B-LOC
|
| O
e1 O
|
 | O
L O
.. O
E B-LOC
|
| O
SI B-LOC
|
| O
a. O
|
| O
1I O
|
 | O
T B-LOC
|
| O
A O
|
| O
M O
|
| O
er O
|


| O
E&G B-PER
|
| O
IL O
|

| O
3 O
|
 
| O
sI O
|
| O
. O
|
| O
9s O
|
| O
e= O
|
| O
5 O
|
| O
E2 O
|
| O
Hui B-PER
|
 
 
 

| I-PER
AS O
|
| O
éTAT B-LOC
|
 
 | O
s O
|
 
| O
... O
2 O
|
| O
-JE O
|
| O
a.sxe O
|
| O
: O
ah O
|
| O
1I5 B-MISC
|
| O
.1 O
: O
|
| O
3s O
|
| O
HIER O
|
| O
asSit B-MISC
|
| O
- O
.. O
|
| O
. O
|
| O
Il O
N. O
|
| O
- O
|
| O
' O
- O
|
| O
. O
|
| O
e- B-MISC
. O
|
| O
.1 O
|


| O
ce+ O
, O
. O
, O
|
 
| O
: O
: O
|
| O
. O
: O
|
 
 | O
- O
- O
. O
|
| O
' O
.. O
|
| O
. O
aH O
|
 | O
L O
: O
' O
. O
|
| O
: O
1L O
|
| O
. O
|
 | O
1 O
|
| O
: O
- O
. O
, O
|
| O
, O
. O
|
| O
osa O
' O
|
| O
' O
|
| O
.a O
|
 | O
- O
. O
|
| O
; O
e O
.. O
' O
|

| O
t O
' O
, O
|
| O
-t O
|
| O
, O
i:-o B-LOC
. O
|
| O
P,;r O
. O
|
| O
; O
? O
-- O
|
| O
- O
' O
: O
|
| O
.. O
A. O
|
| O
.+ O
|
| O
... O
|
| O
% O
.- O
|

| O
r O
" O
. O
|
| O
. O
eT O
, O
' O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.. O
C.s B-PER
. O
|

| O
2 O
. O
|
| O
i O
|
| O
a O
' O
|
| O
i O
' O
|
| O
. O
. O
|
| O
iL O
.e O
. O
|
| O
s O
, O
. O
|
| O
I2 B-LOC
|
 | O
- O
|
| O
L O
|
| O
.. O
: O
|
| O
Le O
' O
. O
|
| O
: O
-- O
' O
-- O
. O
|
 | O
i. O
|
| O
'' O
|
| O
- O
. O
|

| O
e O
|
| O
.. O
|
| O
e O
: O
. O
|
| O
s O
|
| O
.:- O
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
e2 O
|
| O
y,.s.i O
.. O
|
 | O
, O
: O
|



 | O
AH O
- O
|
 | O
, O
r O
; O
|
| O
, O
. O
; O
: O
|
| O
g O
|
| O
x O
: O
|
| O
. O
A O
|

 | O
. O
|
| O
: O
- O
|
| O
- O
|

 | O
As B-PER
. O
|
| O
' O
-a O
|
| O
: O
|
| O
, O
: O
i O
: O
. O
|
| O
: O
.- O
' O
|
| O
.:.-a O
.. O
|
| O
L O
|
 | O
- O
. O
|
| O
' O
|

| O
y O
|
| O
, O
. O
; O
: O
|
 | O
: O
.. O
|
| O
= O
. O
À O
|
| O
. O
|

| O
.- O
. O
|
| O
-3 O
: O
|
| O
r O
|

| O
h O
|
| O
2e O
.. O
|
| O
. O
|
| O
s O
|
| O
e O
|
| O
. O
|
| O
.I O
|


| O
' O
g. O
|
| O
. O
' O
. O
' O
|
| O
5 O
: O
|
| O
f-7 O
| | O
.. O
-- O
|
| O
. O
: O
: O
. O
- O
. O
|
| O
' O
iCi O
. O
|
| O
il O
-- O
I B-LOC
|
| O
.,, O
. O
I O
|
| O
' O
.. O
|
| O
7 O
. O
L O
: O
|
 
| O
, O
- O
|
| O
.a O
|
| O
.i O
: O
. O
|
| O
.-' O
. O
,3 O
.. O
|
| O
i:,- O
, O
|


| O
L- B-LOC
. O
|
 | O
' O
' O
. O
: O
|
| O
L O
|
| O
. O
: O
- O
: O
. O
|
| O
L O
|

| O
... O
- O
. O
|
| O
A3 B-LOC
- O
|
| O
: O
|
| O
I. O
w' O
a O
... O
|
| O
: O
: O
: O
- O
|
 | O
: O
7 O
: O
. O
: O
|
| O
n O
|
| O
. O
v O
. O
|
| O
.. O
|
| O
.e O
. O
|
| O
hye O
, O
. O
|
| O
: O
|
| O
' O
, O
.. O
, O
fi O
... O
|
| O
.- O
|
| O
g O
|
| O
A.'.5 B-LOC
|
| O
2 O
|

| O
MOi O
. O
|
| O
. O
|
| O
1,e O
.. O
|
| O
e O
|

| O
.G- O
|
| O
. O
|


| O
.. O
1 O
' O
. O
|
| O
e- O
|
| O
2I;N O
|
| O
L O
|
| O
T O
: O
II B-LOC
|
 | O
s O
|
| O
E B-LOC
|
| O
: O
: O
5 O
. O
|
 
| O
L O
|
 | O
s O
|
 | O
' O
-a O
. O
4 O
|
 | O
A O
|
| O
C O
: O
as O
|
| O
tu O
. O
: O
|
| O
. O
. O
|

 | O
Il O
N O
|

| O
I O
|
| O
L.- B-MISC
|

| O
R. O
|
| O
. O
' O
. O
, O
: O
|
| O
' O
r O
, O
|
| O
- O
. O
|

| O
la O
- O
I B-MISC
|
| O
i2CI O
|
| O
ICi1E B-LOC
|
| O
, O
. O
|
 | O
, O
|
| O
J.s O
|
| O
, O
31 O
|
| O
1 O
|
| O
] O
|
| O
. O
M O
] O
|
| O
4- O
|
| O
, O
1 O
|
| O
eut O
: O
i O
: O
: O
|
| O
7 O
|

 | O
t O
|
| O
-iL O
. O
|
| O
. O
' O
|

| O
. O
, O
|
| O
, O
|

 | O
AI B-LOC
|

 | O
r:,,3:7 O
, O
|
| O
R B-LOC
|
| O
.. O
, O
' O
|
| O
et O
|
| O
.. O
|
| O
.- O
.. O
|
| O
a''z B-LOC
: O
El O
|
| O
t. O
|

 | O
, O
|
| O
- O
|
 
| O
; O
fi-72 B-MISC
|
| O
-o- O
|

| O
. O
.1 O
|
| O
, O
r O
: O
|
| O
Y- B-PER
|
| O
, O
, O
i. O
: O
. O
|

| O
, O
|
| O
G B-LOC
: O
si O
|
| O
.. O
- O
. O
|
| O
. O
, O
.. O
|
| O
7 O
. O
|
| O
g O
|
| O
.. O
9F O
|
| O
si O
; O
' O
, O
|

| O
: O
t O
|
| O
' O
|
| O
. O
|
| O
- O
' O
|
| O
JE O
: O
|
| O
- O
: O
.. O
, O
| | O
.P O
|
| O
.;. O
|
| O
A O
|
| O
y O
.. O
|
| O
- O
|
| O
. O
|


| O
: O
... O
' O
a. O
|
| O
-.r O
|
| O
4 O
. O
|
| O
. O
|


| O
I B-LOC
|
| O
. O
|
| O
: O
|

| O
. O
' O
' O
|

| O
C O
|
| O
iL O
|


| O
e1 O
|

| O
. O
|

| O
. O
|
| O
- O
.. O
' O
|
| O
: O
- O
|
| O
: O
, O
|
 
| O
.n2 O
|
| O
. O
' O
|
| O
t O
|

| O
i O
|
| O
' O
S B-LOC
: O
e:- O
|
| O
7 O
y. O
|
| O
eST B-PER
|
| O
I O
|
| O
: O
F B-LOC
: O
e O
' O
|
| O
EN B-LOC
|
| O
il O
. O
|
| O
-.rtrAii O
: O
|
| O
, O
: O
|
| O
as O
|
| O
- O
. O
|
| O
: O
IL O
|
| O
, O
: O
f3-e O
: O
: O
. O
|
| O
r O
|
| O
: O
i O
|
| O
NE B-LOC
m O
|
| O
, O
s O
|
| O
I B-LOC
|
| O
CI B-LOC
. O
|
| O
: O
: O
Et3Al O
|
| O
7 O
s. O
' O
|
 | O
i O
|
| O
AH B-LOC
. O
: O
|
| O
: O
ET O
: O
|
| O
eSt B-LOC
|
| O
. O
|
 
| O
N O
' O
|
| O
: O
eST B-MISC
|
| I-MISC
E B-LOC
: O
. O
|
| O
eL O
|
| O
0 O
|
 | O
.. O
|
| O
y O
a O
|

   | O
r O
|
| O
if O
|
| O
t O
|
| O
: O
: O
:x O
: O
: O
|
| O
: O
x7il O
|
| O
, O
- O
|
| O
U B-LOC
|
| O
.r O
|
| O
- O
|
| O
je O
|
| O
; O
LE O
|
| O
l. O
i O
|
| O
- O
. O
: O
. O
|
 | O
4 O
|

| O
' O
a O
|
| O
. O
g O
|

| O
T. O
|
 | O
. O
: O
|
| O
La O
|

| O
A O
|
 | O
5 O
.. O
, O
' O
ai O
|

| O
.C O
|
| O
.H O
|
 
 | O
, O
s O
|
| O
r O
: O
i.lÀ O
' O
|
| O
PA B-LOC
aei O
|
| O
1.r O
|
| O
:1 O
|
| O
' O
c O
|

| O
elle O
|
| O
y O
F B-LOC
|
| O
A O
|
| O
' O
s O
|

| O
.. O
, O
t,:,c B-MISC
: O
v O
; O
|
| O
, O
. O
, O
; O
|
| O
i- O
r3 O
. O
, O
|
| O
: O
.. O
J O
: O
|
| O
ne O
, O
|
| O
il O
|

| O
Y O
|
| O
iI B-ORG
|
| O
: O
|
| O
3A B-ORG
|
| O
, O
|
| O
, O
rEFt O
|
| O
5= O
aie O
|
| O
a O
] O
|
| O
0 O
|

| O
' O
|
| O
5,' O
... O
a O
|

| O
, O
|
 | O
c O
|
| O
: O
5- O
. O
, O
|
| O
.. O
2 O
|

| O
y O
a O
|
| O
2 O
: O
i-2EENIIEGR O
: O
|
| O
xi O
: O
: O
-L O
|
| O
, O
l O
|
| O
: O
E B-LOC
|
| O
r O
. O
L.,r O
, O
|

| O
L. O
|
 | O
C. O
|
| O
a O
. O
,.a:-t5,:e O
|
| O
. O
|


| O
g- O
|
| O
.. O
.. O
. O
-- O
, O
|
 | O
s O
|
 | O
' O
|
| O
i O
. O
':i%LES O
|
| O
; O
, O
: O
.. O
|
| O
. O
- O
- O
' O
. O
|
| O
g5 O
g O
. O
|
 | O
, O
S B-LOC
|
| O
2 O
F B-LOC
|
| O
. O
eT O
|
 | O
j O
, O
; O
|
 | O
' O
. O
8 O
|
| O
1-ME O
: O
|
| O
.El O
|
| O
.::2 O
; O
, O
: O
: O
|

| O
aRC B-MISC
|
 | O
cELUI O
|
| O
: O
: O
. O
, O
.- O
, O
|
| O
: O
.:'y O
: O
|
| O
5el O
|
| O
t O
|
| O
r:'Il O
|
| O
, O
. O
" O
|
| O
je O
|
| O
' O
.e O
. O
|
| O
E. O
|
| O
: O
|
| O
.:t O
|
| O
i O
|
| O
; O
S B-LOC
|
| O
r,-,,-:i B-LOC
|
| O
' O
|
| O
. O
|
| O
E"1 O
|
| O
III B-LOC
|
| O
. O
: O
) O
, O
. O
|
 | O
' O
|
| O
eT B-MISC
|
| O
; O
2ET1 O
|
| O
.. O
: O
t O
, O
i O
|
 | O
s O
.. O
|
 | O
. O
caR B-LOC
|
| O
: O
: O
: O
4 O
|
| O
t O
|
| O
.e O
|
| O
rg O
|
| O
: O
SZM.éteint B-ORG
|
| O
: O
: O
|

| O
- O
C. O
|
| O
1 O
|
| O
I B-LOC
. O
|
| O
t;R B-LOC
|
| O
-m O
, O
. O
|
| O
.I O
|
| O
) O
g23 B-LOC
|
 | O
aH O
: O
|
| O
.. O
-2 O
: O
|
| O
1.'o O
|
  | O
.. O
Or;t B-MISC
|
| O
2 O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
seAs O
|
| O
: O
: O
.:,1 O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
5 O
: O
. O
|
 | O
A O
|
 | O
. O
|
| O
.. O
wr B-PER
L I-PER
|
| O
: O
|
| O
. O
. O
|
| O
. O
: O
|
| O
t- O
|
| O
g O
|
| O
. O
. O
: O
. O
|
| O
. O
' O
' O
s' O
p,.- O
|
| O
. O
|
| O
y- B-PER
|
| O
. O
|
| O
.. O
-.- O
|
 | O
: O
|
| O
' O
. O
, O
|
| O
: O
|
 | O
SI B-LOC
|
| O
AH B-LOC
|
| O
p O
' O
|
| O
i O
|
| O
: O
je O
|
| O
. O
N O
|
| O
i3Qu B-MISC
|
| O
. O
, O
: O
, O
. O
; O
|
| O
n O
|
| O
: O
.i O
|
| O
. O
, O
' O
- O
|
| O
s O
|
 | O
: O
|
 | O
N O
|
| O
A3 B-LOC
t O
|
| O
.I O
s. O
|
 | O
9Ils O
|
| O
, O
.tGti O
|
| O
- O
: O
. O
|
 | O
s. O
|
| O
- O
. O
|
| O
L O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
7 O
|
 | O
P B-LOC
' O
|
| O
. O
A O
.. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
|

| O
: O
Cxx O
' O
5c1 O
|
| O
-.e O
|
| O
, O
y O
|

  
| O
t O
, O
|
| O
i. O
|
| O
. O
|
| O
lUI B-LOC
|
| O
ii O
... O
;(HUI O
: O
|
| O
an O
|
| O
.7 O
, O
|
 | O
.g O
, O
|
| O
. O
.':::E O
|
| O
.. O
|
| O
.- O
. O
|
| O
et O
|
| O
. O
' O
: O
r,- O
. O
|
| O
- O
, O
|
| O
. O
|

| O
I O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
.. O
. O
: O
. O
|
| O
. O
: O
... O
' O
. O
|
| O
-- O
|

| O
A O
|
| O
. O
' O
|
| O
.. O
.s.e O
. O
|
| O
.1 O
|
| O
: O
. O
' O
|
| O
. O
, O
|
| O
.13 O
|
| O
c O
|
| O
: O
, O
5-:;:Là O
|
| O
, O
' O
|
| O
-1 O
- O
. O
|
| O
1- O
A B-LOC
|
| O
5 O
|
| O
- O
' O
. O
: O
. O
|
| O
. O
ii O
-y' O
r O
: O
|
| O
: O
: O
.. O
: O
|
| O
aH. B-MISC
|
| O
i B-MISC
|
| O
, O
4 O
. O
|
| O
2 O
, O
|
| O
s O
' O
. O
|
| O
.. O
|

| O
a O
|
| O
t,3 B-LOC
|
| O
` O
. O
' O
. O
|
| O
a O
.. O
, O
' O
, O
. O
|
| O
. O
: O
.- O
|
 | O
IL O
n O
|
| O
, O
i,.- B-MISC
|

 | O
L O
|
| O
as O
|
| O
. O
.i O
. O
|
| O
' O
. O
' O
|
| O
.. O
- O
|
| O
g. O
|
| O
, O
` O
: O
: O
, O
|
| O
: O
: O
. O
: O
|
| O
.. O
i O
|
| O
N O
|
| O
t O
' O
. O
|
| O
-s O
- O
T O
|
| O
, O
: O
, O
; O
: O
|


| O
: O
5l O
: O
I O
|
| O
, O
ra B-MISC
|
| O
: O
: O
t O
|
| O
' O
a O
' O
|
| O
. O
eT O
' O
|
| O
: O
|
| O
-1 O
1 O
|
| O
, O
fI B-LOC
|
 | O
-' O
. O
,:.- O
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
- O
L O
|
| O
3L B-LOC
|
 | O
: O
|
| O
.ci O
. O
|
| O
, O
. O
: O
|
| O
.,,--'G O
|
| O
... O
|
| O
.A5 O
|
| O
. O
. O
s-;.- O
: O
|
| O
1 O
' O
|
 

| O
: O
.3,.n O
: O
|
| O
2 O
. O
|
| O
. O
.- O
. O
' O
|
| O
: O
: O
|
| O
eau.- B-MISC
a O
|
| O
. O
.- O
|
| O
s O
|

 | O
1 O
|
| O
1 O
J O
1 O
|
| O
: O
. O
: O
. O
: O
: O
: O
7%L O
|
| O
.. O
|
| O
I. O
' O
|
| O
2 O
. O
|
| O
s:4 B-LOC
|
| O
-.t O
. O
: O
|
| O
A O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|

| O
. O
' O
EtC B-ORG
|
| O
.. O
I O
|
| O
1,I O
|
| O
, O
7:2aI O
|
| O
.1 O
Si' B-MISC
P I-MISC
| | I-MISC
.. O
|
| O
.. O
r O
|

| O
e:',C O
|
| O
t,.-- O
|
| O
.'s O
, O
|
| O
: O
JE O
|
| O
: O
t O
|
| O
.y O
a O
, O
|
| O
sre- O
|
| O
. O
|
| O
.GhI O
|
| O
.r O
. O
Z B-MISC
.. I-MISC
L. O
|
| O
Là O
|
| O
-g O
|
| O
iII B-MISC
|
 | O
.. O
' O
-t O
- O
a O
' O
: O
|
| O
. O
|
| O
S B-LOC
: O
|
| O
OR B-LOC
|
| O
.s O
, O
: O
|
| O
, O
. O
|

| O
... O
i O
: O
imiTA O
|
| O
.s O
2 O
.. O
' O
|
| O
I B-LOC
, O
|

| O
, O
i O
|
| O
.:,:ils O
|
| O
: O
elLE B-LOC
|
 | O
' O
|
| O
I B-LOC
|
| O
e:1-I O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
sec O
... O
|

| O
G O
|
| O
11 O
: O
I B-LOC
|
| O
- O
. O
: O
: O
. O
|



| O
7 O
g O
|
| O
-n O
. O
' O
|
| O
M O
, O
... O
|
| O
, O
.''a O
|
| O
.A O
|
| O
.:.g O
' O
|
| O
.. O
- O
|

| O
2 O
' O
|
| O
( O
, O
|
| O
i.:,.2 O
|
 | O
i.a5 O
, O
|

| O
: O
|
| O
I7 B-MISC
s O
: O
|
| O
- O
. O
: O
iL.i5l O
|
| O
' O
.a O
|

| O
1- O
, O
|
| O
- O
|
| O
.- O
|

| O
: O
. O
|
| O
L O
|
| O
L O
|
 | O
g O
: O
i O
' O
: O
|
 | O
s O
: O
. O
j O
|
| O
.-::t1 O
|
| O
' O
: O
: O
, O
' O
... O
- O
|

| O
- O
' O
|
| O
' O
i O
|
| O
, O
.. O
, O
... O
|

| O
. O
|
 | O
' O
- O
|

| O
: O
|
| O
. O
|


| O
' O
" O
, O
. O
|

 | O
. O
: O
.. O
- O
|
| O
.s O
, O
' O
. O
|
| O
: O
r O
|
| O
. O
.n O
|
 | O
. O
|


 | O
-'- O
|
| O
2 O
.--.- O
. O
|
 | O
Le O
5,- O
|
| O
A O
|
| O
i O
. O
|
| O
. O
|
| O
' O
- O
. O
|

| O
n O
|
| O
) O
|

| O
I O
|
| O
' O
il O
|
| O
iL O
|
| O
: O
|
| O
, O
: O
: O
? O
|
| O
II B-MISC
|
| O
1 O
- O
-As O
, O
. O
' O
|
| O
--Y O
' O
, O
|
| O
. O
|



| O
. O
: O
|
| O
c:.::::I O
|
| O
.. O
i.- O
|
| O
.5.- O
|

 | O
s. O
|
| O
n O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
-eT O
, O
s- O
: O
; O
|
| O
-ali O
: O
i O
. O
. O
|
| O
1::i O
|
| O
.3G.Je:5s- O
|
| O
aU B-MISC
- O
.v O
|
| O
.. O
' O
- O
, O
: O
. O
: O
|
| O
; O
: O
|
| O
s. O
|
| O
.il- O
. O
|
| O
-s O
|
| O
' O
: O
|
| O
25,.- O
. O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
. O
. O
: O
|


| O
' O
s5 O
|
| O
.nA O
|
| O
. O
|
| O
Aee B-PER
|
| O
I O
: O
Hui B-MISC
. O
: O
. O
' O
: O
: O
E- B-MISC
. O
|
 | O
. O
- O
|
| O
. O
|
 | O
i O
, O
: O
. O
|
 | O
. O
' O
|
 
| O
L- B-LOC
. O
|

| O
L O
|
| O
a O
, O
|
| O
. O
|
| O
oC O
' O
, O
|
| O
1s O
. O
|
| O
5 O
|
| O
t O
' O
|
| O
5 O
|
| O
. O
|
| O
LÀ B-LOC
|
| O
.5- O
' O
, O
. O
5-s O
. O
|
| O
.7 O
|
 | O
I B-LOC
|
| O
s. O
|
| O
I+E8 B-MISC
. O
|
| O
.:i O
. O
, O
: O
|
| O
. O
: O
- O
... O
- O
. O
|
| O
5 O
. O
|
| O
: O
|
| O
l:::- O
, O
|
| O
2r O
: O
|
| O
E5 B-MISC
|
| O
, O
.. O
L O
|
| O
e O
: O
|
| O
r. O
|
| O
5 O
. O
. O
' O
|
| O
' O
|
| O
.. O
-:-t O
.. O
|
| O
: O
.-9- O
|
| O
3E O
: O
: O
|
| O
' O
|
 | O
et2 O
: O
l O
|
| O
.-i O
.. O
- O
|
| O
-'s O
, O
, O
|
| O
L O
|
| O
s. O
|
| O
' O
s. O
|
| O
... O
|
| O
: O
. O
: O
: O
. O
|
| O
L O
|
 
| O
.I5 O
|
| O
r3 B-LOC
|
| O
E B-LOC
|
| O
9 O
: O
C B-LOC
|
| O
5 O
- O
|
| O
3's O
.. O
.+ O
|
| O
: O
s. O
|
| O
s O
|
| O
: O
, O
. O
|
| O
.si O
|

| O
: O
; O
.. O
' O
. O
|
| O
r:7 O
|
 | O
r O
|
| O
& O
: O
: O
: O
t O
: O
t O
|
| O
: O
z:2- O
|
| O
.i O
N O
|
| O
1 O
g O
|
| O
n O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
7 O
: O
: O
|
| O
.. O
.. O
|

 | O
t O
, O
|
| O
- O
- O
|


| O
. O
|
| O
. O
.- O
.. O
|
| O
-,.- O
, O
|
| O
: O
= O
: O
, O
; O
|
| O
, O
|
 | O
G B-MISC
|
| O
e O
|

| O
t O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.or O
|
| O
1 O
: O
. O
: O
v O
: O
: O
: O
|
 | O
- O
. O
|
| O
. O
|
| O
g O
.. O
' O
|
| O
eN B-LOC
.. O
r O
|
| O
" O
1 O
|

| O
o O
' O
|

| O
.e.;. O
' O
|
| O
IL O
. O
|
| O
, O
- O
|
| O
- O
|
| O
; O
. O
|
  | O
. O
E- B-LOC
' O
|
 
| O
L O
|
| O
, O
r O
... O
|
| O
. O
- O
. O
- O
|
| O
. O
|
| O
.3 O
|
| O
.. O
- O
|
| O
. O
r O
' O
. O
|
 | O
. O
' O
|
| O
. O
|

| O
e O
|

| O
.. O
' O
. O
i. O
|
| O
: O
4 O
. O
|
| O
. O
.... O
5 O
' O
... O
|
| O
. O
; O
|
| O
, O
|
| O
. O
: O
|
| O
: O
.. O
|
 | O
, O
A B-LOC
|
| O
o O
|
| O
; O
> O
.-o O
' O
. O
|
| O
.na O
' O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
." O
. O
,s',.- O
|
| O
.,- O
|
| O
3 O
. O
, O
: O
|
| O
.-'.s-- B-LOC
|
| O
. O
' O
, O
.. O
|

| O
-5 O
|
| O
A O
|
| O
. O
|
 | O
i. O
|
| O
.,- O
|
| O
. O
|
| O
.. O
3 O
|
| O
i::.e B-LOC
. O
|
| O
L O
: O
: O
J. O
|
| O
IL O
. O
|
| O
--- O
|
| O
- O
|
| O
e;.Y O
: O
. O
|
| O
. O
e O
|
| O
exiL O
|
| O
iRoNie B-LOC
. O
|
| O
r O
|
| O
: O
agit;. O
|
| O
-ch O
|

| O
... O
|
| O
1:2 O
a O
|
| O
. O
|
| O
, O
a O
|
| O
.:.-ry O
|
| O
M O
: O
. O
2 O
|

| O
.. O
|
| O
: O
: O
: O
: O
: O
EGINIZ B-MISC
|
| O
. O
|
| O
: O
i O
' O
, O
.. O
: O
: O
' O
|

 | O
: O
| | O
5 O
: O
|
 | O
si O
L O
|


| O
: O
. O
- O
' O
. O
|
| O
: O
' O
. O
|
| O
. O
' O
|
| O
. O
' O
|
| O
i. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
.. O
|
| O
v O
|
| O
i O
.. O
-li O
|
| O
. O
- O
' O
|
| O
- O
; O
|
| O
. O
|
| O
T O
|
| O
- O
|
 | O
, O
. O
|
| O
Er B-LOC
: O
s O
|
| O
: O
|
| O
Z::;. B-LOC
|
| O
- O
|
| O
sI O
|

| O
L O
- O
a O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
. O
|
 | O
, O
' O
. O
|


 | O
1',- O
|
| O
51 O
|
| O
. O
. O
, O
|
| O
N O
|
| O
.- O
|

| O
i O
' O
. O
y. O
|
| O
. O
: O
|
| O
; O
|

| O
3c22 O
|
| O
c,./2 O
: O
' O
|
| O
- O
.. O
|
| O
aH- O
|

| O
' O
|
| O
, O
4E B-MISC
|
| I-MISC
g' I-MISC
AH I-MISC
. O
L O
: O
|
| O
-ŒIL O
' O
. O
.r- O
, O
|
| O
... O
- O
.'.- O
|
| O
' O
, O
. O
|
| O
i O
, O
-- O
' O
|
| O
'' O
|
| O
: O
|
| O
. O
: O
, O
. O
|
 
 | O
: O
L O
|
| O
-œiL O
' O
|
| O
e. O
; O
|
| O
' O
|
| O
-- O
|
| O
-- O
' O
|
| O
y:- O
, O
|
| O
1 O
|
| O
.s O
' O
|
| O
' O
.. O
- O
, O
|
| O
, O
si O
. O
|
| O
A O
|
| O
. O
-- O
. O
| 

| O
s O
, O
|
| O
.:T O
|
| O
êT O
' O
|
| O
3.:- O
|
| O
.r'.- O
' O
| | O
; O
|
| O
. O
, O
' O
|
| O
... O
|


| O
-r-;. O
|
| O
s O
.. O
: O
. O
|
| O
: O
-et O
|
 | O
. O
, O
= O
|
| O
Or- B-LOC
. O
. O
|
| O
: O
|
| O
.. O
, O
-,-5' O
. O
N O
, O
|
 | O
-i O
- O
P.;. B-LOC
|
 | O
... O
|
| O
.:y O
: O
|
| O
r::.-3 O
. O
et O
: O
|
 | O
, O
, O
... O
: O
|
| O
- O
: O
. O
|
| O
2 O
. O
|
| O
2i O
|
| O
: O
; O
.:.:2A O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
% O
|
| O
AH B-LOC
- O
J B-LOC
|
| O
Et O
|
| O
5 O
g O
|
| O
t O
. O
NLI B-ORG
|
| O
. O
: O
. O
: O
|
| O
t O
|
| O
.L O
|
| O
: O
: O
- O
|
| O
, O
- O
' O
|
| O
1 O
' O
r O
|
| O
X.i B-MISC
|
| O
e O
. O
C B-MISC
|
| O
i B-ORG
|

| I-ORG
ACtE O
: O
|

| O
: O
|
| O
' O
, O
c O
|
| O
est O
: O
; O
|
 | O
C B-MISC
|
| O
a O
|
| O
: O
f?:.ÂGE2 O
|
| O
: O
; O
: O
: O
i O
: O
|
| O
.--er O
|
| O
: O
: O
eT O
L. B-MISC
|
 | I-MISC
i I-MISC
|
| O
- O
i O
|
| O
: O
|
| O
.3i O
|
| O
i O
-2 O
|

| O
jE-5 O
|
| O
, O
L'-'e B-ORG
; O
|
| O
IL O
, O
.. O
|
| O
n O
|
| O
: O
E B-LOC
|

| O
.:s O
|
| O
n O
.. O
|
| O
L O
' O
.. O
|

| O
L O
' O
. O
|
| O
1s O
|
| O
hier-- O
|
| O
5 O
|
| O
1 O
|
| O
i. O
|

| O
ii O
|
| O
g O
|
| O
: O
|
| O
: O
eR B-LOC
|
| O
IraI B-MISC
|
| O
I O
|
| O
. O
|
| O
N2 B-LOC
|
| O
A O
|
| O
t O
|
| O
M O
|
| O
3 O
|
 | O
et O
|
| O
L O
|
| O
Es O
|
| O
FER B-MISC
|
| O
je O
|

| O
1 O
: O
|
| O
a O
|
| O
t O
|
| O
n O
|
| O
- O
|
 | O
. O
|
| O
MamAN B-MISC
|
| O
a O
|
| O
G O
' O
: O
|
| O
p O
|
| O
e O
|
| O
LÀ B-LOC
|
| O
T. O
|
| O
Il O
|
| O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
JE O
. O
|
| O
2 O
|
| O
, O
|

 | O
ET O
. O
|
| O
.A'4;. O
|
| O
r.x B-MISC
. O
G B-MISC
; O
, O
: O
|
 | O
' O
|
| O
' O
7 O
' O
|
 | O
c O
|
| O
- O
|
| O
T- B-MISC
: O
|
 | O
- O
|
| O
L. O
|
 
| O
i'2e- O
|
 | O
s. O
' O
e O
|
| O
: O
s. O
.I O
|
 | O
À O
1a O
|


| O
r-.n O
' O
|
| O
a. O
: O
|
| O
: O
|
| O
. O
|
| O
.'.s O
|
 | O
A O
|
| O
eT B-MISC
|
| O
. O
|
| O
Y O
, O
: O
. O
|
| O
.- O
. O
, O
: O
|
| O
Là O
. O
|
| O
.r O
. O
. O
|
| O
' O
V B-MISC
|
 
| O
; O
.. O
y O
: O
. O
|
 | O
, O
- O
|
| O
y1se O
|
| O
: O
J. O
|
| O
- O
, O
.. O
|
 | O
. O
|
| O
s O
|
| O
- O
|
| O
i-:us O
|
| O
, O
|
| O
' O
-- O
|

| O
.AS O
|
| O
i O
: O
t O
: O
: O
: O
|

| O
eh O
. O
|
| O
2 O
.e O
: O
|
| O
, O
P- B-LOC
|
| O
t O
|
| O
. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
3 O
- O
- O
|
| O
La O
-,- O
|
| O
8 O
|
| O
A'- B-MISC
|
| O
: O
- O
: O
|
 | O
.La O
|
| O
or O
|
| O
il O
|
| O
oR B-LOC
, O
e1 O
|
| O
Ci B-LOC
: O
|
| O
3 O
|
| O
I B-LOC
|
| O
non O
|
| O
.. O
|
| O
y O
|
| O
uN B-LOC
|
| O
.- O
: O
.. O
|
| O
% O
A B-LOC
|
| O
s O
|
| O
3Ah O
|
| O
: O
|
| O
ra O
|

| O
P O
, O
|
| O
h O
|
| O
i O
|
| O
.or O
.. O
':y O
|
| O
- O
: O
; O
|
| O
a. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
2t5l O
|
 | O
.- O
: O
|
| O
' O
: O
5 O
. O
|
| O
' O
a;.- O
|
| O
e O
|
| O
. O
|
| O
, O
F B-LOC
|
| O
. O
-:''% O
|
 | O
' O
.. O
|
 | O
.- O
|
| O
' O
, O
' O
|
 | O
n O
|
| O
. O
. O
|
| O
. O
, O
|
| O
: O
, O
|
| O
.7 O
|
| O
-ttN O
|


| O
' O
g-.i O
|
| O
1 O
|
| O
. O
|
| O
g O
|
| O
.-'3 O
. O
|
| O
t1 O
|
| O
' O
L. O
- O
|
 
| O
, O
|
| O
s O
|
| O
. O
|
 | O
A- O
: O
. O
|
| O
.s1 O
|
| O
.- O
. O
|
| O
: O
.`i:.-C O
|
| O
-- O
|
| O
: O
7 O
' O
|
| O
J-- B-LOC
. O
|
 | O
avx O
, O
s- O
. O
. O
: O
|
 | O
ii O
: O
|
| O
s O
s O
, O
|
| O
As O
|
| O
.A. O
|
| O
- O
Et O
. O
, O
|
| O
: O
|
| O
il O
|
 | O
-- O
|
| O
x. O
|
| O
1 O
.. O
:,:- B-LOC
|
| O
, O
|

 | O
L. O
|
| O
-'.- O
|
| O
: O
: O
.. O
. O
: O
.. O
e,7 O
|

| O
; O
.'1 O
|
| O
, O
` O
|
| O
.- O
|
| O
. O
: O
: O
: O
. O
: O
|
 | O
sA. B-MISC
|
| O
. O
: O
: O
5 O
Je- B-MISC
, O
|


| O
L. O
|
| O
.e O
: O
e.--.'- O
. O
|
| O
" O
s O
, O
. O
- O
, O
|
 | O
À O
Mi B-MISC
|
| O
' O
c O
.. O
:.t O
|
| O
' O
I B-MISC
|
| O
... O
- O
.. O
- O
. O
|
| O
) O
n O
|
| O
A B-LOC
, O
A B-LOC
|
| O
a1 B-LOC
|
| O
.'.: O
.. O
::- O
: O
: O
- O
|
| O
- O
' O
, O
|
| O
as O
|
 
| O
. O
M. O
|
| O
' O
. O
|
| O
-?e O
' O
. O
|
| O
a O
: O
|

| O
1 O
' O
|
| O
: O
' O
: O
: O
|
 | O
VA- B-LOC
|
 | O
: O
c O
.. O
sE B-LOC
|
| O
a O
. O
|
| O
9X:9 O
|
| O
M O
|
| O
-7 O
; O
|
| O
g3 O
|
| O
M O
|
| O
( O
G B-MISC
: O
|
| O
Z B-MISC
|
| O
.I O
|
| O
iL' B-MISC
A I-MISC
|
| O
. O
|
| O
.- O
: O
. O
|
| O
n O
|
| O
. O
.r.i O
. O
|
 | O
. O
' O
. O
|
| O
-'1 O
|
 
| O
' O
|
| O
, O
oh-.e O
. O
|
| O
.h O
|
 | O
a'.- O
, O
|
 | O
- O
|
| O
aimE O
, O
Y B-PER
|
| O
: O
L O
|
| O
2 O
+ O
' O
|
| O
. O
. O
, O
1 O
L. O
|
| O
faut O
|

| O
e O
: O
A O
|
| O
f O
|
 | O
C B-LOC
|
| O
.''.- O
|
| O
.-M O
' O
. O
|
| O
e. O
|
| O
. O
6 O
|
| O
: O
|
| O
iL O
S- O
: O
|
| O
L O
|

| O
; O
: O
. O
: O
. O
|
| O
Je O
|
| O
: O
' O
3 O
|
| O
elLE B-LOC
|
| O
alors O
|
| O
.. O
|
| O
. O
|
| O
- O
|
| O
- O
. O
|
 
| O
.,t O
|
| O
. O
- O
|
| O
N. O
' O
|
 | O
iL O
n- O
: O
|
| O
-]s O
|
| O
a.- B-MISC
|
| O
i-- O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
P B-LOC
, O
| | O
. O
|
  | O
Y O
|
| O
: O
, O
|
 
| O
' O
, O
C B-MISC
|
| O
Ex O
' O
' O
: O
, O
: O
|
| O
, O
- O
. O
' O
. O
|

| O
: O
% O
aGiR.- O
. O
; O
|
| O
i. O
G2 O
|
| O
, O
: O
l O
: O
|
| O
e O
|
| O
P' O
M7 B-ORG
, O
V B-MISC
|
| O
, O
- O
. O
: O
|
 | O
` O
|
| O
: O
-t O
.. O
|
| O
' O
LE B-MISC
|
| O
or O
. O
|
| O
. O
.5 O
|
| O
.:- O
|
| O
-2S- O
|
 | O
.- O
' O
| | O
W- O
|
| O
: O
3 O
.- O
. O
: O
|
| O
: O
: O
|

  
| O
Il O
|

| O
' O
: O
|
| O
: O
- O
, O
|


| O
III B-PER
|
| O
; O
: O
: O
E B-LOC
|
| O
ici O
: O
s O
|
| O
: O
3I O
|
| O
-5I O
... O
|
| O
: O
... O
Z B-MISC
|
| O
.. O
.. O
|
| O
.Y':2 O
' O
; O
.i O
- O
|
| O
a1 B-LOC
|
 
| O
.,%.I O
|
| O
: O
.;-,:- O
... O
- O
|
| O
iii B-LOC
|
| O
Art O
: O
|
| O
-Ah- O
. O
|
| O
i.- B-PER
. O
|
 | O
s. O
: O
: O
|


| O
; O
e- O
, O
|
| O
: O
C22rA.- B-LOC
: O
|
| O
: O
|
| O
l O
|
| O
. O
: O
-;% O
|
| O
. O
` O
: O
| | O
- O
. O
|
| O
: O
.. O
t O
' O
. O
f O
|
| O
: O
: O
t O
|
| O
. O
|
| O
g;- O
` O
|
| O
ET O
: O
ET1 B-MISC
|
| O
P O
W O
|
| O
. O
: O
. O
- O
; O
: O
|
| O
c O
; O
: O
: O
: O
. O
. O
, O
|
| O
aRt B-PER
: O
: O
|
| O
L. O
|
| O
: O
: O
: O
. O
' O
; O
.:.y O
' O
|
| O
, O
. O
|
| O
: O
- O
S B-LOC
.. O
|
| O
37 O
: O
: O
|
 
| O
. O
.,;s O
, O
|
| O
.::3 O
t O
|
| O
cI B-LOC
; O
|
| O
` O
- O
- O
|
| O
- O
: O
; O
: O
i O
|
| O
39 O
ai O
.. O
- O
|
| O
.. O
: O
|
| O
.- O
. O
- O
: O
. O
e. O
|
| O
.. O
- O
: O
' O
. O
, O
' O
: O
|
| O
-:3- O
. O
|
| O
1 O
. O
: O
, O
: O
.- O
' O
' O
|
| O
ET,9 B-MISC
|
| O
, O
|
 | O
- O
|
 | O
: O
: O
: O
: O
|
 | O
toi O
. O
: O
. O
.i O
. O
: O
: O
|
| O
t:'2 O
|
| O
: O
. O
|
| O
-::::.3 O
|
| O
v O
. O
'r;-i O
|
| O
Ah O
: O
. O
|
| O
cCL- O
|
| O
E B-LOC
|
| O
A O
, O
|
| O
4 O
. O
V B-LOC
: O
|
| O
: O
il O
' O
.:5 O
|
 | O
. O
|
| O
.. O
- O
. O
: O
. O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.3- O
. O
|
| O
3::;2 O
|
| O
: O
: O
.. O
: O
.. O
: O
: O
2 O
|
| O
H.i B-MISC
. O
: O
|
| O
sye O
; O
|
| O
.- O
, O
' O
|
| O
'' O
.. O
- O
.. O
- O
. O
|
| O
iL. B-MISC
|
| O
. O
, O
- O
' O
-2 O
. O
|
| O
.e O
. O
i O
|
| O
: O
.:.;r O
: O
t' O
G B-MISC
|
| O
.rUe O
|
| O
. O
| | O
= O
... O
|
| O
.' O
. O
A- O
. O
: O
.A.:i O
|
| O
t O
|
| O
: O
il5 O
. O
l O
|
| O
3 O
. O
|
| O
; O
E. B-PER
: O
|

| O
; O
.-:A O
|

| O
.,:r O
, O
|
| O
1:- O
: O
|
| O
1 O
|

| O
; O
. O
' O
. O
' O
|
| O
' O
, O
. O
|
| O
eAU B-MISC
|
| O
: O
ÊTeS B-LOC
|
| O
' O
| | O
s O
, O
h O
: O
' O
|
 | O
" O
-:- O
' O
i O
|
| O
. O
: O
: O
|
| O
, O
.s O
|
| O
, O
. O
|
| O
LI B-LOC
|
| O
.,- O
5 O
: O
, O
|
| O
: O
.t O
: O
: O
: O
. O
|
| O
: O
' O
: O
, O
.:,.::;. O
|
| O
a O
|
| O
eLLE B-PER
. O
|
| O
' O
C B-MISC
|
| O
vI B-MISC
|
| O
. O
' O
. O
' O
|
| O
, O
.... O
|
| O
.. O
--g O
... O
|
 | O
: O
, O
, O
: O
|
| O
Il- B-LOC
|
| O
. O
|
| O
L O
" O
' O
|
| O
' O
.- O
..... O
5;. O
|
| O
: O
|
| O
: O
: O
: O
|
| O
- O
; O
|
| O
.. O
i O
|
 | O
c O
|
| O
.. O
' O
: O
|
 | O
VA B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
.I O
.-':.-.s O
|
| O
: O
a O
.. O
. O
.t:;. O
|
| O
. O
5- O
, O
|
| O
i O
: O
MmE3-e- B-LOC
|

| O
.= O
|
 | O
' O
. O
, O
, O
- O
, O
|
| O
IdioT::r B-LOC
: O
: O
: O
: O
: O
.E O
- O
. O
|
| O
a+- O
|
| O
. O
, O
5 O
|
| O
. O
. O
-,:2 O
.. O
|
| O
... O
|
| O
Y' O
a O
' O
|
| O
jE B-LOC
|
| O
- O
. O
|
 | O
: O
; O
: O
: O
; O
: O
.:.-- O
: O
|
| O
' O
.. O
|
| O
: O
: O
2 O
: O
: O
|
| O
:P O
: O
|
| O
i B-LOC
|
| O
; O
, O
s O
|
| O
: O
, O
|

  | O
. O
h. B-PER
|
| O
- O
, O
, O
.. O
|
| O
, O
|
| O
ta O
, O
|
| O
IL O
N-.e B-LOC
|
| O
3 O
.. O
- O
: O
. O
|
| O
r O
|
| O
I B-LOC
|
| O
. O
- O
. O
: O
|
| O
I B-LOC
|
| O
Ciei B-LOC
, O
' O
' O
- O
. O
.. O
: O
' O
: O
; O
. O
' O
|
| O
: O
, O
LÀ B-LOC
|
| O
1EIC O
: O
L O
|
| O
r O
|
| O
. O
. O
|
| O
.. O
: O
: O
- O
. O
. O
, O
, O
. O
|
| O
i O
.-+.:i O
. O
|
| O
aS B-LOC
: O
: O
: O
LE O
: O
: O
. O
' O
| | O
. O
: O
. O
|
| O
a' B-LOC
N. I-LOC
|
 | I-LOC
I O
|
| O
.::Z2 B-MISC
: O
. O
|
| O
mm O
|
| O
' O
: O
- O
|
| O
% O
, O
: O
.. O
.. O
e-5 O
|

| O
4JE O
|
| O
i B-LOC
|
| O
- O
. O
: O
' O
|
| O
7i,+ O
. O
- O
. O
|
| O
: O
, O
r,- B-MISC
, O
|
| O
sG B-LOC
, O
. O
, O
.. O
|
| O
r;- O
|
| O
t O
. O
';. O
' O
|
 | O
Elg B-LOC
|
| O
-e O
, O
|

| O
a1 O
.s O
|
| O
.Y O
a O
' O
' O
|
| O
et O
, O
seul O
|
| O
.. O
: O
. O
|
| O
E B-LOC
: O
SCL B-LOC
: O
: O
: O
: O
|
| O
je O
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
.. O
s O
|

| O
.. O
F B-LOC
, O
. O
|
| O
: O
: O
.- O
. O
: O
: O
- O
: O
|
 | O
, O
|
 
| O
& O
s O
|

| O
.:-- O
, O
. O
|
| O
.- O
' O
; O
|

| O
l O
.. O
:::.C O
: O
I B-LOC
|
| O
ILS O
|
 | O
a O
|
| O
, O
|
 | O
i. O
.- O
. O
' O
. O
' O
. O
|
| O
.y O
|
| O
- O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
: O
5 O
|
| O
2 O
.. O
G B-MISC
9 I-MISC
|
| O
: O
.. O
, O
. O
: O
. O
; O
..... O
: O
; O
|
| O
eLLE B-ORG
|
| O
LFIE B-MISC
|
| O
r- O
. O
. O
a O
' O
|
| O
.,5y O
|
| O
nALn.s O
|
| O
iCi B-LOC
. O
|
| O
, O
' O
: O
- O
. O
, O
: O
|
| O
- O
- O
|

| O
-.n7 O
: O
Fa B-MISC
. O
|
| O
f.- O
|
 | O
- O
.il O
: O
. O
. O
L. O
|
| O
; O
, O
. O
; O
|
| O
l O
. O
,.y O
, O
L O
|
| O
: O
ex O
, O
|
| O
s O
s O
|
| O
t;a-, B-MISC
. O
S O
|
| O
1 O
. O
. O
, O
|
| O
.Li- O
|
| O
g O
: O
, O
|
| O
: O
.... O
|
| O
' O
e. O
: O
... O
, O
-P. O
|
| O
3E2 O
|
| O
roSE O
: O
|

| O
i O
|
| O
; O
. O
-- O
.. O
|
| O
. O
, O
- O
, O
, O
t'-.- O
|
 | O
L O
|
| O
. O
|
 | O
. O
: O
' O
. O
, O
| | O
- O
. O
, O
' O
. O
i O
|
| O
N O
: O
. O
|
 | O
; O
|
 | O
, O
. O
|
 | O
-3 O
' O
. O
: O
: O
: O
|
| O
i2 O
, O
. O
' O
I5 B-ORG
, O
|
 | O
' O
: O
, O
: O
|
 
| O
.- O
, O
L O
|
| O
, O
|
| O
, O
y. O
-il O
.. O
|
| O
' O
-e-:, O
.. O
1 O
|
 | O
37 O
. O
|
| O
a,-a O
|
| O
: O
` O
aH. B-MISC
|
| O
.. O
F.- B-MISC
. O
|
| O
2 O
|
| O
, O
3a-- O
.. O
|
| O
. O
|
| O
.s-3 O
: O
. O
|
| O
, O
.',,.y O
|
| O
: O
5 O
: O
: O
. O
: O
: O
: O
|
| O
Et O
.. O
|
| O
C O
|
| O
L O
' O
|
| O
s O
|
| O
- O
|
| O
L.,t- O
. O
: O
|
 | O
' O
|
| O
; O
. O
|
 | O
: O
: O
.y O
, O
. O
: O
- O
|
 | O
... O
: O
|
| O
a O
|
| O
: O
5 O
. O
- O
. O
|
| O
1 O
: O
MA B-LOC
: O
, O
. O
; O
9 O
|
 | O
: O
|
| O
s. O
; O
P B-LOC
|
| O
' O
L O
' O
aH O
|
| O
+ O
' O
; O
.. O
- O
|
| O
: O
. O
|
| O
. O
: O
. O
|
| O
-5 O
|
| O
: O
: O
, O
, O
: O
: O
, O
3 O
|
| O
, O
: O
. O
|
| O
: O
: O
.. O
- O
.. O
|
| O
2 O
. O
-L' O
e O
, O
.. O
|
| O
; O
e O
c O
.4d O
|
| O
G. B-PER
LE I-PER
. O
: O
... O
: O
' O
: O
- O
|
| O
: O
t.:iL O
... O
|
| O
5iLs O
' O
|
| O
, O
A B-LOC
|
| O
KZ2 B-MISC
|
| O
e O
|
| O
2 O
|
| O
e O
; O
.. O
A O
- O
h O
|
| O
IL O
.. O
|
| O
n O
|
| O
t O
|

 | O
.-,- O
| | O
. O
|
| O
.ah O
|
| O
a O
|
| O
G. O
|
| O
IL O
|
| O
2 O
|
 | O
2::C O
|
| O
IL O
. O
|
| O
. O
| | O
. O
.L O
|
| O
. O
' O
' O
g O
: O
a O
' O
|
| O
-5e O
; O
| | O
.,Ai O
|
 | O
.:-- O
: O
|
| O
r O
|
| O
I O
|
| O
I B-LOC
|
| O
.i O
.. O
|
| O
Y O
: O
.. O
|
 | O
S B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
y O
4 O
N O
|
 
 | O
. O
.. O
: O
|
| O
I B-LOC
, O
. O
? O
, O
: O
. O
|

| O
t5 O
|
| O
Il O
|
 
| O
: O
1S3 O
g O
|
| O
.. O
: O
A O
|
| O
... O
: O
' O
. O
L.'- B-MISC
. O
|
| O
a.r O
- O
A. O
|
| O
IEEZ5 B-LOC
|
| O
II B-LOC
|
| O
` O
|

| O
A O
|
| O
.::::.:,:e O
. O
|

| O
-s O
|

| O
L O
|
| O
- O
|
| O
-- O
.. O
as O
' O
|
| O
IREiicZ B-MISC
' O
: O
|
| O
I O
|
 | O
s O
|
| O
7A B-MISC
l. O
|
| O
r- O
' O
|
| O
i O
: O
: O
: O
. O
: O
|
| O
+ O
i.- O
|
| O
e O
: O
|
 | O
C B-MISC
|
| O
IRR B-MISC
|
| O
2N O
|
| O
` O
.N O
; O
|
| O
. O
. O
: O
: O
|
| O
. O
: O
: O
, O
|
| O
3 O
: O
: O
' O
' O
- O
|
| O
5 O
2i O
|
| O
Ci B-LOC
. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
Iii B-LOC
|
| O
2 O
|
| O
r O
|
| O
: O
' O
. O
: O
; O
.. O
|
| O
iDA B-LOC
: O
: O
|
| O
3S. O
|
| O
I B-LOC
|
| O
m O
|
| O
22 O
|
| O
or O
; O
. O
: O
, O
|
| O
t5%i--3- O
.. O
|
| O
- O
|
 

| O
L O
|
| O
r. O
: O
. O
; O
|
| O
t2;e O
: O
: O
. O
|
| O
A O
|
| O
ICI B-MISC
|
| O
A O
M B-LOC
|
| O
7 O
: O
t O
. O
L-- B-MISC
|
| O
t O
' O
. O
: O
... O
: O
|
| O
R B-LOC
|
| O
I B-LOC
, O
N B-LOC
|
| O
IL O
|
| O
: O
h O
|
| O
XI B-LOC
.':.- O
: O
. O
|
| O
IRr B-LOC
: O
Z2 B-ORG
|
| O
% O
. O
, O
|
| O
.7 O
I O
|
| O
f O
|
| O
- O
N O
` O
. O
|
| O
; O
n' O
i O
. O
|
| O
ii O
: O
i O
|
| O
2aie O
|
| O
I.s B-MISC
|

| O
Y,,e O
- O
F-;.X B-LOC
|
| O
IIi B-LOC
|
| O
x O
|
| O
I B-LOC
|
| O
i O
: O
- O
' O
|
| O
AI::Y B-LOC
: O
: O
|
| O
IRR B-ORG
- O
f O
|

 | O
M O
, O
|
| O
2 O
' O
: O
: O
1.:s O
. O
T O
|
| O
E B-LOC
|
| O
' O
, O
II B-LOC
|
| O
: O
C B-MISC
|
| O
M O
, O
H B-LOC
|
| O
a O
- O
e O
|
| O
Y::2 O
: O
. O
|
| O
r O
|

| O
tu O
1 O
|
| O
êTRE2 O
|
| O
: O
. O
|
| O
a O
: O
. O
: O
|
| O
7ry O
|
| O
je O
L O
, O
|
| O
il O
; O
|
| O
3.A O
: O
|
| O
x,:,I B-MISC
: O
: O
|
| O
JE O
|
| O
N O
|
| O
. O
' O
|
 
| O
1 O
|


| O
i O
' O
-e O
, O
|
| O
+ O
|
| O
JE5-E B-LOC
|
| O
a- O
|
| O
raM B-LOC
|
| O
il3 O
.... O
|

| O
UI O
|
| O
. O
|
| O
; O
|
| O
i O
: O
C O
|
| O
L. O
.A O
|
| O
R B-LOC
' O
. O
: O
|
| O
- O
. O
|
| O
AH B-LOC
: O
aIr B-LOC
|
| O
IDA B-LOC
|
| O
AIr B-LOC
|
| O
or' O
e O
|
| O
dis O
|
| O
.g O
. O
|
| O
- O
MI B-LOC
|
| O
-aiR O
|
| O
M O
|
| O
-::3 O
|
| O
: O
|
| O
I. O
|

| O
i O
: O
Z O
' O
|
| O
t5KtXHs1 O
|
| O
EEts O
|
| O
- O
|
| O
ah2 O
|
| O
; O
a O
, O
|
| O
s O
: O
|
| O
.Ci O
|
| O
: O
. O
: O
|
| O
Ri O
|
| O
e O
|
| O
a O
) O
|
| O
5jE O
|
| O
' O
.E.Ah.as O
|
| O
i. O
: O
' O
LuI B-MISC
|
| O
Tu O
|
| O
- O
|
| O
T. O
|
| O
A3%d B-LOC
|
| O
EST O
|
| O
c O
|
| O
5 O
. O
|
 
| O
Et O
, O
|
| O
i5 O
` O
" O
. O
5 O
|

 | O
3 O
|
| O
EIZALk O
|
| O
N O
|
| O
:3 O
|
 | O
jE O
n O
|
| O
a- O
|
| O
e53jE O
|
| O
: O
IL O
|
| O
HUI B-LOC
|
| O
22ici O
|
| O
1 O
|
| O
G B-LOC
|
| O
b.s O
|
| O
: O
tef O
|
| O
et O
; O
|
| O
i O
- O
ah O
' O
ET B-MISC
.... I-MISC
:i I-MISC
. O
. O
|
| O
I2 B-LOC
|

| O
. O
L5 B-LOC
. O
|

| O
S0AVENIR B-LOC
|
| O
VIEUX O
MEL0MANE B-LOC
|

| O
cALMANN O
LEVY B-PER
, O
DOCTEUR B-MISC
|
| O
fRère B-MISC
|
| O
0OUVRAGE O
|
| O
.- O
|
| O
DE O
|
| O
A. O
DE O
L0NTMIARTIN O
|
| O
Fomnt B-ORG
gamd I-ORG
im.f8 O
|
| O
CAUsEnIEs B-PER
LIrTnAInEs I-PER
, O
nouvelle O
edition O
. O
|
| O
. O
1 O
volé O
. O
|
| O
NovELI.ES B-LOC
CAUsERIEs B-PER
LITTEnAIREs I-PER
, O
2e O
édition O
, O
revue O
|
| O
et O
augmentee O
d' O
une O
preface O
.. O
|
| O
DERIiEnEs B-LOC
CAUsERIEs B-PER
LIrTEnAInEs I-PER
, O
29E B-MISC
édition O
.. O
|
| O
.- O
|
| O
o.--- B-LOC
|
| O
CAUsERIs O
DU O
SAAEDI B-ORG
, O
2e O
serie O
des O
CAsEnIEs B-LOC
LITTi- O
|
| O
.A- O
|
 | O
MAIs B-LOC
, O
nouvelle O
edition O
.. O
|
| O
NotvELLEs B-LOC
CAUsEnfEs I-LOC
DU O
SAEDI O
, O
2e O
édition O
. O
|
| O
DEnNInEs B-LOC
CAUsEnIES O
DU O
SAEDI O
, O
2E B-LOC
édition I-LOC
. O
|
| O
LEs B-ORG
SEYAINEs I-ORG
LIrTTERAIRES I-ORG
, O
Ouvelle B-MISC
edition I-MISC
. O
|
| O
NouvELLEs B-LOC
SEAINEs I-LOC
LITTRnAInRES I-LOC
, O
2e O
édition O
. O
|
| O
DEnIEEs O
SEYAINEs O
LITrAnAInEs O
, O
2E B-LOC
édition I-LOC
. O
|
| O
NoyEAU B-MISC
SAEDIs.- O
|
| O
LE O
FoND B-LOC
DE I-LOC
LA I-LOC
CoPE I-LOC
.. O
|
| O
A- O
|
| O
.- O
|
| O
.]- O
|
| O
.1- O
|
| O
.]- O
|
| O
. O
A(5- B-LOC
|
| O
.1- O
|
| O
LEsS B-LOC
JEDIs O
DE O
ADAE O
CIIARBONNEAU O
, O
nouvelle O
dilion O
1- O
|
| O
ENTrRE B-PER
CuEx I-PER
ET I-PER
LoUP I-PER
, O
2 O
lition O
.. O
|
| O
.]- O
|
| O
CoNTES B-PER
D' I-PER
UN I-PER
PLANTER I-PER
DE I-PER
CIIOUx I-PER
, O
oIvelle B-MISC
edition I-MISC
.. I-MISC
1- O
|
| O
MxomnEs O
D' O
u O
NorAIRE O
, O
Ouvelle B-PER
elition I-PER
. O
|
| O
CoxTES B-PER
ET I-PER
NoUyELLES I-PER
, O
nouvelle O
elition.- O
|
| O
LA O
FIN O
DU O
Pnocis B-LOC
, O
uouvelle O
elition.- O
|
| O
On O
ET B-LOC
CLIQUANT I-LOC
, O
nouvelle O
edition.- O
|
| O
.A,- O
|
| O
.]- O
|
| O
.- O
|
| O
.1- O
|
| O
PoURQUOI1 B-LOC
JE I-LOC
REsSTE I-LOC
A I-LOC
LA I-LOC
CAMPAGNF I-LOC
, O
ovelle O
edilionl O
. O
1- O
|
| O
LEs B-LOC
ConBEAUx I-LOC
D I-LOC
GivAUDAN I-LOC
, O
2e O
édition O
. O
|
| O
LE O
FILLEUL B-ORG
DE B-PER
BEAUxIARCIIAIs I-PER
, O
3E O
édition O
. O
. O
|
| O
LA O
MNDAnINE O
, O
2E B-MISC
édition I-MISC
.. O
- O
|
| O
LE O
RDEAU B-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
MIinse I-MISC
, O
2E B-MISC
édition I-MISC
.. I-MISC
|
| I-MISC
LTrnEs O
D' O
U B-PER
INTEnCEPTR I-PER
, O
nouvelle O
edition O
. O
|
| O
] O
- O
|
| O
.- O
|
| O
.1- O
|
| O
.]--- O
|
| O
paris B-LOC
. O
- O
T. B-PER
Ch I-PER
. O
Unsinger B-PER
, O
83 O
, O
rue O
du O
Bae B-LOC
. O
|

| O
.- O
|
| O
1I O
T O
|
| O
lA. O
|
| O
SOUVENIRS B-MISC
|

| I-MISC
T O
|
| O
H. B-PER
I I-PER
|
| O
A O
|
| O
D' O
UN B-ORG
VIEUX I-ORG
|
| O
l O
U B-MISC
|

 
| O
A. O
DE O
L0 O
N O
TIIAR O
TIN O
|
 | O
ET O
QU1i O
: O
IIE B-MISC
IE I-MISC
DIT I-MISC
: O
N O
|


| O
t====7 O
|

| O
H O
|
| O
LA O
|
| O
2 O
|
| O
.. O
|
| O
] O
c- O
, O
|
| O
3-IL O
|
 | O
i5 O
|

| O
= O
c O
|
| O
est O
|
| O
PARIS B-LOC
|
| O
cALMANN O
LEvY B-LOC
, O
D1PEUR B-LOC
|
| O
ANCIENNE B-LOC
IAIS0 O
1CIIEL O
LEyY B-LOC
FRIES O
|
| O
RE B-LOC
AUBER O
, O
3 O
, O
ET B-MISC
BOULEYAD I-MISC
DEs I-MISC
I I-MISC
TALIENs I-MISC
, O
1i O
|
| O
A O
LA B-MISC
LIBRAIRIE I-MISC
N0ELLE I-MISC
|

| O
: O
|
| O
- O
' O
|
| O
CE27 B-LOC
|
| O
e O
|
| O
y O
|
| O
CI2 B-MISC
|
 | O
, O
.. O
|
| O
3,E O
: O
|
| O
N O
|

| O
Y O
a O
|
| O
- O
W2 B-LOC
|
| O
I B-LOC
|
| O
i:4 O
|
| O
' O
|
| O
e O
|
| O
: O
et O
. O
|
 | O
si O
. O
|
| O
zaL. O
: O
|
| O
sat;% O
. O
|
 | O
Il O
N1 B-LOC
|
| O
ci O
- O
gxt O
|
 | O
- O
. O
|
 
 | O
' O
3 O
|
 
 | O
: O
' O
. O
| 
| O
, O
e O
|
| O
t. O
|
| O
L O
|
  | O
w O
|
| O
r O
|
| O
eSt O
Ça O
|
| O
5T2r O
: O
Ci B-LOC
: O
|


 
| O
2arc O
. O
R B-LOC
|
 | O
taiS::i O
|
| O
A O
. O
|
| O
LE O
: O
G B-MISC
|
| O
r. O
9 O
|
 | O
2 O
: O
|
| O
Or O
|
| O
R O
|

| O
R5 B-MISC
|
| O
- O
; O
|
| O
5 O
|
| O
M5i B-LOC
|
| O
NeZ B-LOC
|
| O
2' O
. O
A O
, O
. O
|
| O
I O
' O
|
| O
R.- B-MISC
' O
|
| O
. O
|
| O
, O
32 O
. O
|
| O
; O
2 O
. O
; O
|
| O
' O
7.a O
|

| O
: O
2:3G:.:.::2 O
: O
G O
|
| O
.i O
: O
x O
|
| O
I B-LOC
|
| O
; O
. O
|
| O
: O
. O
|
| O
: O
C5E.LE O
- O
E B-LOC
|
| O
; O
iccyt O
; O
' O
: O
|
| O
C O
|
| O
e2- O
|
| O
E.g B-LOC
... O
I O
' O
: O
|
 | O
n O
|
| O
x O
|
| O
R B-LOC
|
| O
' O
.I O
- O
air O
|
| O
.g O
|
| O
.t.g-- O
|
| O
i2 O
: O
: O
: O
' O
: O
|
| O
esT B-LOC
|
 | O
7'D O
|
| O
g O
|
| O
2 O
or O
' O
- O
|
| O
iL O
rIt B-LOC
|
| O
- O
Y B-PER
A. I-PER
|
| O
: O
. O
|
 | O
G B-LOC
.. O
' O
|
| O
s. O
|
| O
a5 O
: O
, O
|
| O
t::5A,3 O
|
 | O
P:;%5.a O
|
| O
s O
' O
. O
|
| O
r. O
|
| O
Bas B-LOC
|
| O
i O
' O
. O
|
 | O
3 O
|

| O
- O
: O
. O
, O
: O
: O
- O
| | O
. O
|
| O
2A- O
. O
L. O
|
| O
I O
: O
s O
|
| O
La O
: O
. O
|
| O
il O
|
| O
.M O
|
| O
En O
: O
. O
|
| O
m O
|
| O
i O
|
| O
IL O
|
| O
2n O
|
| O
: O
t O
( O
|
| O
N-.ge O
' O
- O
, O
. O
: O
|
| O
aL. B-PER
) O
|
| O
t O
' O
. O
|
| O
r O
|
| O
-t O
|


| O
t O
|
| O
I. O
|
| O
: O
I O
? O
|
 | O
.- O
|
| O
' O
e O
|
 | O
s O
|
 | O
.. O
|
 | O
; O
2 O
|
| O
= O
- O
' O
|
 | O
3ah4 O
|
| O
2 O
|
| O
` O
.,,.:- O
: O
.. O
|
 | O
... O
|
| O
L.1I O
|

| O
` O
A.- O
|
| O
e O
|
| O
.- O
|
| O
M O
: O
|
| O
A O
, O
|
| O
a5 B-ORG
|
| O
.L O
, O
|
| O
' O
. O
.- O
|
| O
et O
|
 | O
PEUt B-MISC
. O
|
| O
1.A O
, O
|
| O
: O
|
| O
- O
' O
| | O
.. O
|
| O
t O
|
| O
s.s B-MISC
. O
|
| O
' O
|

| O
r O
' O
|
| O
je O
. O
|
 | O
dIs B-LOC
|
| O
, O
-e O
, O
ELLE B-LOC
|
| O
: O
|
| O
S B-LOC
' O
: O
|
| O
- O
|
| O
eT O
|
| O
.- O
: O
|
| O
: O
.. O
|

 | O
L O
|
| O
a. O
|
| O
. O
' O
|
| O
la';- O
: O
: O
. O
|
 | O
.. O
|
 | O
Ah O
. O
n O
|
| O
, O
? O
| | O
- O
|
| O
ici O
|

 
 
| O
: O
- O
|
| O
- O
' O
|
| O
.s O
S;3 B-LOC
|
| O
s O
, O
. O
|
| O
e'- B-LOC
P- I-LOC
|
| O
: O
|
| O
: O
xi O
. O
: O
|
| O
i.3S O
: O
I::3 B-LOC
: O
|
| O
, O
-- O
. O
|
| O
9 O
: O
' O
|
| O
. O
|
| O
l9 O
. O
|
 | O
l O
|
| O
h O
|
| O
2y O
|
| O
a O
|


| O
- O
, O
|

| O
-a O
. O
|
| O
e O
|
| O
, O
.-.:L O
|
| O
a O
' O
|
| O
, O
.La O
|
 | O
. O
|
| O
: O
-,i O
. O
Or O
- O
. O
|
| O
5:2 O
` O
|

| O
: O
- O
: O
|
 | O
s O
' O
|
| O
-'.- O
.. O
|
| O
ait O
: O
|
| O
5A O
|
| O
: O
|

| O
LA O
|
 | O
--= O
: O
. O
|
| O
ne O
, O
. O
|
| O
- O
' O
|
| O
. O
.. O
" O
|

 | O
; O
|
| O
- O
|
| O
, O
. O
-- O
' O
.. O
|
| O
' O
|
| O
r O
|
| O
e.e O
|
| O
. O
|

| O
.- O
. O
|
| O
' O
' O
, O
---,- O
' O
|
| O
il2 O
. O
|
 | O
e,- O
|

| O
- O
|

| O
-- O
|
| O
: O
' O
: O
.. O
|
| O
IL.R B-LOC
. O
|
| O
ce- O
... O
|
| O
L O
|
| O
-tag O
|
| O
L. O
|
| O
s;-.s O
- O
L. O
|
| O
' O
|
| O
-.e O
|
| O
.- O
' O
: O
|
| O
- O
. O
|
 | O
-P. O
|
 | O
et O
|
| O
: O
: O
s O
|
| O
1':-- O
|
| O
f B-LOC
|
| O
t O
|
| O
s O
|
| O
, O
|
| O
A- O
- O
' O
|
 
| O
, O
.. O
|
| O
ZZ3A B-MISC
|
| O
- O
sa O
' O
|
| O
C. O
|
| O
La O
, O
|
 | O
: O
, O
' O
|
| O
I. O
|
| O
.;. O
|
| O
: O
' O
: O
|
| O
. O
- O
|
 | O
1 O
|


| O
L O
... O
|
| O
t-- O
: O
. O
' O
. O
|
| O
L O
|
| O
: O
|
| O
, O
|
 | O
. O
|
| O
F. O
|
| O
-=.N O
' O
|

| O
r O
.. O
Y O
A.- O
|
 | O
. O
|
| O
.. O
I O
|
| O
.. O
|
| O
Qu O
' O
|
| O
y.-o O
|

  
| O
.. O
- O
. O
|

 | O
eT O
s O
|
| O
f.e O
|
| O
C B-MISC
|
| O
Y'.a B-ORG
. O
|
| O
. O
e. O
|
| O
.:- O
. O
: O
|
| O
-.- O
|
| O
t. O
. O
|
| O
P' O
aUtRe O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
. O
IL O
m O
|

| O
z O
: O
. O
: O
|
| O
A. O
|
 | O
S B-LOC
- O
e O
. O
|
| O
-tOi- O
. O
|
| O
e O
y O
|

| O
` O
la O
|
| O
e. O
: O
|
| O
.. O
|
| O
Ci- B-LOC
: O
. O
|

| O
, O
|

| O
. O
AH B-LOC
' O
|
| O
1 O
|

| O
, O
' O
|
| O
s. O
; O
: O
|
| O
: O
|
 | O
: O
: O
|
 | O
1 O
|
| O
. O
|
 | O
: O
S- B-LOC
; O
|
| O
r O
| | O
- O
|
| O
or O
|
| O
. O
|
| O
-r O
. O
|
 | O
.'i O
|
| O
3't O
. O
C O
: O
' O
: O
7 O
|
| O
- O
1 O
|
| O
ne O
' O
|
| O
' O
|
| O
r O
|
| O
i O
|
| O
r O
' O
|
| O
.- O
.. O
--:g O
` O
|
| O
. O
: O
: O
' O
| | O
, O
2- O
|
| O
.'L.P O
, O
|

 | O
s O
|
| O
. O
|
 | O
iL O
s O
|
| O
. O
iL O
|
| O
: O
Va B-PER
|
| O
' O
, O
- O
|
| O
. O
' O
r O
= O
r O
|
| O
2 O
|
 | O
- O
... O
' O
|
| O
5 O
|
| O
. O
|
| O
1 O
' O
- O
. O
N. O
t. O
: O
g O
|
| O
. O
|
| O
' O
. O
-- O
|
| O
, O
( O
v O
|
| O
A O
. O
|
| O
.a O
|
 | O
-si O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
 | O
L O
- O
I O
|

| O
.. O
- O
|
| O
: O
. O
.. O
- O
|
| O
- O
. O
|
| O
s O
' O
.. O
|
| O
` O
: O
|
| O
L-- B-MISC
' O
|
| O
LE O
|
| O
e- O
. O
s O
|
| O
` O
- O
|
| O
.F.:2 O
' O
|
| O
1 O
|
| O
s O
|
| O
R B-LOC
, O
|
| O
a O
' O
; O
|
| O
.y- O
|
| O
-L O
|
| O
.L:-- O
.:a O
|
| O
i O
|
| O
.. O
|



| O
. O
|
| O
L O
|
| O
.Air O
. O
|
| O
: O
' O
.. O
. O
|
| O
, O
t O
|
| O
. O
|
| O
y O
.. O
' O
--.E O
, O
L O
|
| O
' O
|
| O
. O
, O
.a O
. O
'2- O
|
| O
- O
' O
. O
, O
' O
. O
|
| O
.'--.A O
|
| O
i. O
|
 | O
: O
-5 O
.. O
e. O
: O
|
| O
-- O
, O
|
| O
. O
|

| O
-- O
: O
; O
|
 | O
, O
|
 | O
- O
.. O
|
| O
: O
: O
5Y. O
: O
' O
. O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
.-- O
| | O
: O
|
| O
. O
|
| O
. O
. O
' O
. O
e O
: O
|
| O
. O
: O
|
| O
M5- B-ORG
; O
|
| O
: O
: O
. O
|
| O
2 O
' O
: O
|
| O
i- O
s O
.. O
|
 | O
II- O
|

 | O
T B-LOC
|
| O
i O
... O
, O
. O
. O
|
| O
.. O
: O
.- O
. O
. O
: O
: O
t O
|
 | O
- O
|
| O
.. O
. O
' O
- O
|
 | O
, O
- O
|
 
| O
-:2 O
.. O
|
 | O
' O
.ÂGe O
.. O
e. O
|
| O
.- O
. O
: O
- O
. O
: O
. O
|
| O
.. O
' O
. O
' O
|
| O
. O
| | O
- O
. O
|
| O
.. O
il- O
- O
: O
' O
|
| O
- O
: O
|
 | O
: O
' O
, O
. O
|
| O
.. O
. O
: O
|
| O
: O
. O
r O
: O
. O
|

| O
-r O
: O
: O
|
| O
: O
; O
5:.5 O
|
| O
- O
. O
' O
.. O
, O
|
| O
. O
|
| O
. O
R. O
: O
: O
|
 | O
- O
|
| O
. O
Car7 B-MISC
|
| O
Je O
. O
C B-MISC
, O
: O
: O
: O
|
  | O
2 O
. O
|
 | O
T O
|
| O
. O
' O
|
| O
: O
-3:::':i O
, O
.:s2 O
|
| O
t&7A O
|

 | O
- O
t. O
|
| O
; O
: O
il- O
c:,: O
.. O
,- O
: O
; O
) O
: O
|
 | O
- O
; O
|
| O
. O
' O
|
| O
.:'-i O
-e O
. O
' O
p O
|
| O
: O
= O
. O
|
| O
.. O
|
| O
g- O
? O
: O
: O
: O
. O
; O
|
| O
5A O
|
| O
.. O
|
| O
.. O
' O
|
| O
; O
: O
.- O
. O
: O
.;. O
|
| O
- O
' O
' O
, O
.. O
|
| O
A O
L O
- O
Ci B-LOC
: O
g O
, O
: O
; O
: O
|
| O
.s O
|

| O
: O
.-:- O
. O
, O
: O
.. O
|
| O
I B-LOC
: O
: O
. O
r,- O
' O
: O
. O
|
| O
% O
2E:3r O
|
| O
aVeZ O
|
| O
, O
|
| O
: O
: O
.x O
|
 | O
L:- B-LOC
.;- O
: O
|
 | O
e-a B-MISC
dIt I-MISC
|
 | O
, O
.- O
|
 | O
: O
' O
; O
|
 | O
- O
, O
. O
, O
. O
- O
|
| O
. O
|
| O
--.,,a O
|
| O
a-7 O
|
| O
. O
3 O
|
| O
' O
s O
s.a O
. O
' O
|
| O
... O
' O
: O
- O
2 O
|
| O
t O
: O
EN,- B-ORG
.. O
|
| O
N. O
-F.1 O
|
| O
.-.or O
. O
|
| O
.. O
: O
|
 | O
.- O
' O
: O
|
| O
. O
' O
: O
; O
|
| O
' O
: O
: O
. O
|
| O
, O
; O
: O
: O
A O
|
| O
.. O
' O
|
 | O
.a O
. O
|
| O
: O
: O
, O
, O
t O
. O
,s O
.. O
:5s O
] O
|
| O
, O
xi- O
. O
: O
E B-LOC
, O
e O
|
| O
JE O
. O
|
| O
g. O
|
| O
' O
; O
: O
. O
, O
: O
|

| O
i O
|
| O
I.:2 O
: O
|
 | O
e O
|
| O
.-i O
|
| O
i O
: O
i-- O
, O
: O
... O
: O
: O
. O
: O
|
| O
f'`i B-LOC
: O
|
| O
s O
- O
x O
|
| O
. O
, O
|
| O
aH O
' O
, O
|
| O
iL O
y O
A B-LOC
|
| O
. O
: O
: O
|
| O
3,=-- O
|
 | O
. O
, O
, O
: O
: O
` O
: O
-.i- O
|
 | O
. O
- O
|
 | O
- O
|
| O
-.ii:.;-y O
|
| O
. O
| 
| O
.J O
, O
e O
. O
|
| O
et O
|
| O
et O
. O
: O
|
| O
e. O
.a O
r O
|
 | O
.-e O
. O
, O
| | O
' O
|
| O
r O
|
| O
LA O
|
| O
' O
|

| O
.'.-.a O
|
| O
.. O
, O
|
| O
- O
|
| O
. O
|
| O
: O
. O
|
 | O
- O
.. O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
2.`e O
: O
. O
: O
. O
|
| O
a O
|
| O
s O
|
| O
... O
: O
|
| O
-.:- O
, O
.- O
|
| O
: O
: O
|
| O
: O
|
| O
e5- O
. O
À O
. O
|
 | O
Le O
|

| O
L= O
|
| O
- O
: O
5-c O
: O
t O
: O
|
| O
. O
, O
.. O
|
| O
L O
|
| O
.. O
' O
y-- O
|
| O
. O
: O
. O
, O
: O
: O
: O
. O
: O
|
| O
, O
et O
|
| O
E B-LOC
.:.:x O
.. O
: O
t O
|
| O
- O
, O
-- O
e O
' O
|
| O
t.2 O
, O
, O
|
| O
' O
|
| O
.- O
|
| O
. O
' O
, O
.. O
: O
, O
|
| O
2 O
. O
|
| O
i O
, O
elle O
' O
i.i3 O
.. O
- O
: O
- O
, O
: O
|
 | O
.'c O
|
| O
, O
g2 O
|

| O
: O
|
| O
e;i- O
|
| O
: O
|
  | O
. O
g O
|
| O
F-.P- B-LOC
: O
|
| O
ILs B-LOC
. O
|
 | O
'' O
.- O
' O
. O
|
| O
-.3.-,- O
|
| O
: O
, O
; O
t O
|
| O
, O
. O
|
| O
'' O
. O
|
 | O
Et O
|
| O
aL B-LOC
|
| O
, O
2.jE O
|
| O
. O
| | O
, O
- O
|
| O
: O
; O
3.- O
- O
: O
, O
|
| O
t O
.. O
c O
, O
: O
.. O
: O
.. O
: O
. O
' O
. O
|
 | O
1 O
|
| O
, O
AINSI B-ORG
|
| O
r-5 O
: O
r O
|  | O
e O
R- B-MISC
|
| O
3P O
: O
. O
: O
. O
: O
.. O
' O
. O
: O
: O
|
| O
` O
: O
: O
.i O
|
| O
. O
' O
: O
: O
: O
|
| O
Ci O
|
| O
AI B-LOC
|

| O
` O
.t O
. O
|
| O
: O
2 O
. O
: O
, O
; O
; O
|
| O
ÊtRE B-MISC
|
| O
XRE B-MISC
|
| O
.82 O
|
| O
: O
N O
- O
y,-A O
|
| O
, O
2- O
. O
: O
: O
- O
, O
. O
|
| O
' O
: O
: O
-s::- O
, O
: O
|
| O
1 O
c O
: O
C B-MISC
: O
: O
|
| O
-%E O
|
| O
-t O
|
| O
a O
' O
--- O
|
| O
: O
, O
|
| O
il- O
. O
ri- O
|
 | O
x O
, O
|
| O
; O
a- O
' O
|
| O
.::5 O
|
| O
A5IcI. B-ORG
|
| O
G O
' O
|
| O
. O
|
 | O
; O
: O
, O
.- O
. O
|
| O
iL- O
. O
|
| O
.. O
: O
|
| O
... O
|

| O
. O
' O
|
 | O
-'- O
; O
|
| O
. O
, O
|
| O
: O
: O
.,.- O
. O
|
| O
: O
s. O
i O
: O
, O
.. O
|
| O
.-=e O
. O
: O
.. O
: O
|
| O
, O
|
 
 | O
ai O
|
| O
2E. O
: O
: O
|
| O
t. O
'' O
; O
i O
- O
L O
|
| O
.y O
a. O
|
| O
1,:-= O
, O
|
| O
e.s O
. O
. O
' O
. O
À O
. O
' O
, O
. O
|
| O
: O
, O
|
| O
OR O
|
 
 | O
.r O
. O
|
| O
, O
. O
, O
: O
|
| O
: O
z.- O
: O
- O
: O
. O
|
| O
ti O
. O
. O
À O
.i- O
|
| O
: O
i. O
|
| O
R B-LOC
|
| O
e;., O
.. O
:i O
|
| O
2-.y.- O
|
| O
: O
|
| O
5 O
. O
| | O
-A O
|
| O
: O
. O
-.r O
: O
: O
|
 | O
c O
. O
E B-LOC
: O
.. O
|

| O
- O
, O
|
 | O
' O
|
| O
L- B-LOC
|
| O
II B-LOC
.:i O
: O
i O
|
| O
I- O
|
| O
: O
g- O
: O
|
| O
.1 O
: O
|
| O
.... O
|

| O
.3 O
- O
7 O
. O
|
| O
e O
.5 O
|
| O
.L. O
` O
|
| O
.P O
: O
|
| O
EN B-LOC
|
| O
. O
: O
: O
: O
|
| O
. O
: O
3 O
. O
: O
|
 | O
C. O
, O
V B-LOC
. O
' O
|
 | O
Y O
a O
|
| O
2t5 O
. O
: O
|
| O
" O
.i O
|
| O
i5i O
. O
|
| O
' O
L O
.. O
'.-.,:,-.r O
. O
|
| O
: O
.- O
. O
' O
.. O
|
| O
.P O
... O
, O
. O
|
| O
a O
, O
, O
. O
: O
, O
|
| O
t O
, O
|
| O
. O
, O
. O
|
| O
eLle.:- O
: O
: O
' O
: O
|
| O
.A O
, O
: O
|
| O
je O
, O
1 O
|
| O
- O
|
| O
i5 O
: O
|
| O
. O
|
| O
a O
- O
|
| O
1- O
.. O
: O
. O
: O
: O
G B-LOC
|
| O
: O
.:-,::r O
|
| O
t O
. O
'C O
|
| O
g O
|
| O
i O
, O
. O
, O
. O
|
| O
: O
- O
. O
|
| O
ii O
.::]'- O
: O
|
| O
.e O
|
| O
t-- O
. O
: O
|
| O
3 O
' O
: O
|
| O
: O
: O
: O
- O
|
| O
.1y O
A O
|
| O
.t O
: O
a O
|

| O
: O
.s O
: O
|
| O
- O
g O
.. O
| 
| O
2:-- O
: O
|

| O
.-:5 O
|
| O
: O
' O
: O
52 O
|
| O
: O
: O
, O
: O
: O
N O
: O
' O
. O
: O
: O
|
| O
A O
|
| O
.. O
; O
L O
|
| O
L O
- O
L- B-LOC
' O
.-.- O
|
| O
t:-.i O
. O
|
| O
; O
- O
: O
. O
; O
; O
|
| O
iL O
' O
|

| O
.. O
. O
. O
|
 | O
. O
, O
: O
|
| O
.n O
' O
a- O
|
| O
y O
a. O
|
| O
tAe B-LOC
|
| O
: O
'' O
g O
|
| O
.--:Ah O
|
| O
' O
- O
: O
y.- O
' O
: O
|
 
| O
2 O
: O
: O
|
| O
i O
: O
. O
|

 | O
- O
|
| O
7i-::e3 O
|
| O
: O
.. O
ri O
|
| O
: O
.. O
- O
.. O
: O
|
 | O
Et O
, O
|

 | O
t O
.. O
: O
|
| O
. O
; O
|
| O
2.-e O
` O
|
| O
E.:Z.:: B-LOC
.. O
::-::7 O
|
| O
a. O
i O
|
 
| O
2 O
: O
, O
; O
, O
: O
: O
: O
|
| O
3 O
, O
|
 
| O
ii O
. O
-- O
|
| O
kif:':.- O
|
| O
, O
ii- O
. O
|
| O
x O
|
 | O
eT-- O
|
| O
t O
: O
: O
J O
|

| O
iL O
: O
: O
|
| O
: O
a O
|
| O
. O
|
| O
7 O
: O
: O
: O
: O
.2:3i O
|
| O
est- O
: O
. O
: O
|
| O
I- O
|
| O
.. O
5 O
. O
|
| O
e. O
P. O
|
| O
-.- O
: O
. O
|
| O
: O
|
| O
- O
|
| O
: O
: O
.;. O
: O
|
| O
. O
. O
|
| O
. O
e O
.. O
' O
|
| O
-:--- O
|
 | O
À O
- O
|
| O
ci O
, O
; O
|
| O
.:3- O
` O
. O
, O
: O
, O
-- O
: O
; O
|
| O
. O
' O
- O
|
| O
. O
' O
. O
|
| O
5.- O
|
| O
: O
.:7;:.2 O
: O
|
| O
E.E2:.c B-PER
|
| O
t7 O
: O
: O
|
 | O
: O
|
| O
.. O
; O
.-;. O
: O
: O
|
| O
.. O
- O
. O
|
| O
: O
. O
. O
- O
' O
|
| O
- O
. O
- O
|
| O
-:- O
|
| O
: O
|
| O
' O
IL B-PER
. O
|
| O
a- O
.. O
- O
' O
|
| O
: O
: O
: O
.e O
: O
: O
' O
|
| O
-.je O
|
| O
: O
aI B-LOC
|
| O
si O
- O
, O
|
| O
L.Le B-MISC
|
| O
: O
. O
-,- O
|
 

 | O
- O
: O
|
 | O
- O
|
 
| O
bELLE O
|
| O
ci O
: O
: O
: O
. O
: O
.. O
: O
: O
: O
|
| O
1 O
|
| O
5i O
|
| O
. O
: O
. O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
1 O
- O
. O
|
| O
: O
| 
| O
: O
E.--:.si5 B-LOC
|
| O
: O
- O
: O
: O
|
| O
.T.i2 O
: O
|
 | O
L O
|
| O
L5 B-LOC
|
| O
. O
S. O
eT B-MISC
|
 | O
' O
.. O
|
| O
-;. O
|
| O
: O
.. O
: O
: O
- O
|
| O
- O
L. B-PER
a O
|
| O
: O
. O
; O
|
| O
. O
L O
|
| O
s0AVENIR O
|
| O
DUN B-MISC
IEUX I-MISC
EL0MANE I-MISC
|
| O
BAIN O
DE B-PER
MIADAME I-PER
MIALIBRAN I-PER
|
| O
A O
MIadame B-MISC
L. O
7 O
. O
|
| O
Madame B-PER
, O
|
| O
l O
... O
C B-MISC
... O
L.- B-MISC
|
| O
] O
.armoire O
. O
Permettez O
-moi O
de O
choisir O
un O
episode O
oh O
|
| O
vous O
trouverez O
deux O
souvecnirs O
dignes O
lc O
vous O
; O
|
| O
l' O
art O
, O
avec O
ses O
grandeurs O
ct O
ses O
petitesses O
; O
la O
cha- O
|
| O
rite O
avec O
ses O
inspirations O
quasi-divines O
. O
|
| O
Mais O
d' O
abord O
, O
consentez O
, O
je O
vous O
prie O
, O
| | O
me O
voir O
|
| O
( O
subir O
divcrses O
metamorphosecs O
. O
Je O
me O
rajeunis O
de O
|
| O
- O
|

| O
IL----- O
|
| O
2 O
S0AVENIR B-LOC
' O
UN B-MISC
D1EUX I-MISC
ET I-MISC
L0MANE I-MISC
|
| O
prs O
de O
quarantc O
- O
huit O
ans O
. O
Nous O
voici O
on O
fevrior O
|
| O
1830 O
. O
Je O
suis O
dtudiant O
ocn O
mdecine O
, O
regcu O
internc O
a O
|
| O
hospice O
Des O
ENfants B-MISC
, O
ruc O
de O
Sbvrcs B-MISC
, O
et O
atuche O
au O
|
| O
scrvice O
du O
doctcur O
Jadelot B-ORG
, O
unc O
dcs O
celbrites O
me- O
|
| O
dicales O
de O
l' O
époque O
. O
|
| O
Mon O
père O
, O
riche O
notaire O
au O
Mans B-LOC
, O
avaitrendu O
, O
h O
|
| O
était O
d' O
electeur O
influcnt O
et O
d' O
intclligcnt B-PER
hommc I-PER
|
| O
d' O
affaires O
, O
des O
serviccs B-LOC
au O
baron B-PER
de I-PER
la I-PER
Bouilleric I-PER
, O
|
| O
alors O
intendant O
de O
la O
listc O
civile O
de O
Charles B-PER
X. I-PER
Ca- I-PER
|
| O
marade O
de O
college O
de O
Francois O
de O
la O
Bouillerie O
, O
|
| O
aujourd'hui O
coadjutcur O
de O
larchcveque O
de O
lBor- O
|
| O
deaux O
aprs O
avoir O
ete O
evque O
de O
Carcassonne O
, O
au- O
|
| O
reat O
du O
concours O
general O
, O
vivement O
recommande O
|
| O
par O
mon O
pere O
au O
baron O
, O
qui O
était O
d' O
ailleurs O
le O
plus O
|
| O
hospitalicr O
et O
le O
meilleur O
des O
hommes O
, O
je O
nc O
tardai O
|
| O
pas O
a O
elro O
recu O
dans O
sa O
maison O
avecla O
cordialite O
la O
|
| O
plus O
charmante O
. O
Le O
jour O
oÙ B-MISC
j' I-MISC
allai I-MISC
annoncerA I-MISC
Fran- I-MISC
|
| O
cois O
mon O
admission O
aprs O
un O
bon O
examen O
, O
il O
m O
|
 | O
diT B-MISC
: O
- O
| | O
Cela O
se O
trouve O
bienl O
vous O
viendrez O
demain O
|
| O
soir O
feter O
votre O
succs O
avec O
nous O
; O
nous O
aurons O
un O
|
| O
peu O
de O
musique O
. O
Madame B-PER
Malibran I-PER
et O
mademoi- O
|
| O
selle O
Sontag B-PER
chanteront O
, O
accompagnees O
par O
Rossini B-PER
. O
|
| O
Il O
y O
a O
meme O
un O
petit O
complot O
entre O
ma O
mere O
ct O
|
| O
l' O
illustre O
compositeur O
. O
Vous O
savcz O
que O
les O
deuxs O
|
| O
grandes O
cantatrices O
se O
detestent O
. O
Nous O
esperons O
|
| O
amener O
un O
incident O
o O
, O
enivrees O
de O
melodie O
, O
ravies O
|
| O
----+- O
' O
|
| O
ELLE B-MISC
1N I-MISC
DE I-MISC
MADAME I-MISC
MALIBRAN I-MISC
|
| O
de O
leurs O
proprcs O
acccnts O
, O
cntrainees O
par O
notre O
cn- O
|
| O
thousiasmc O
, O
clles O
se O
reconcilieront O
ct O
finiront O
par O
|
| O
s' O
embrasser O
.... O
|
| O
- O
Je O
voudrais O
bicn O
tetre O
| | O
leur O
placel O
lis- O
c O
, O
|
| O
sans O
deviner O
que O
je O
parlais O
| | O
un O
futur O
evequc O
. O
|
| O
Comme O
bien O
vous O
pensez O
, O
madame O
, O
je O
n' O
cus O
|
| O
gardc O
de O
manquer O
a O
cctte O
dclicicuse O
soiree O
. O
Ce O
fut O
|
| O
une O
sortc O
de O
gjuste O
milieu O
( O
le O
mot O
n' O
etait O
pas O
cncore O
|
| O
invcnte O
) O
cntre O
une O
receplion O
solcnncllc O
et O
uno O
reu- O
|
 | O
non O
' O
intimes O
; O
nous O
etions O
une O
cinquanlaino O
; O
|
| O
-a O
|
| O
mais O
quels O
nomsl O
Et O
commc O
mon O
pauvre O
ceur O
. O
|
| O
battait O
, O
| | O
moi O
chetif O
, O
lorsque O
l' O
on O
me O
montrait O
, O
dans O
|
| O
ces O
groupes O
d' O
élite O
, O
M. B-PER
de I-PER
Lamartinc I-PER
, O
dont O
l O
|
| O
Harmonies O
poetiques O
allaicnt O
paraire O
; O
Berryer B-PER
, O
qui O
|
| O
venait O
de O
debuler O
| | O
la O
tribune O
avec O
un O
cclat O
inoui O
; O
|
| O
le O
vicomte B-PER
de I-PER
Bonald I-PER
, O
presque O
octogenaire O
, O
mais O
|
| O
cncore B-PER
solide I-PER
comme O
un O
chene O
de O
son O
vicux O
Roucr- B-MISC
|
| O
rue O
; O
VictorHugo B-PER
, O
dont O
le O
drame O
d' O
Hernani B-PER
etait O
an- O
|
| O
nonce O
sur O
l' O
afiche O
du O
Theatre B-ORG
- O
lFrancais B-LOC
pour O
la O
se- O
|
| O
maine O
suivanto O
; O
M. B-PER
de I-PER
Martignac I-PER
, O
pale O
ct O
melanco- O
|
| O
lique O
comme O
s' O
il O
avait O
eu O
lo O
double O
prcssenliment O
do O
|
| O
sa O
fin O
prohaine O
et O
de O
la O
chutc O
du O
trone O
; O
le O
baron O
S6- B-PER
|
| O
rard O
, O
peintre O
du O
roi O
, O
plus O
rccherche O
dans O
les O
salons O
|
| O
qu' O
admire O
dans O
les O
atelicrs O
; O
le O
baron B-PER
Gros I-PER
, O
figure O
do O
|
| O
grognard O
, O
humcurde B-PER
bouledoguc I-PER
, O
rude O
, O
energique O
, O
|
| O
morose O
, O
soupconne O
d' O
opinions O
bonapartistcs B-PER
; O
Par O
, O
|
