| 

| O
ral O
Gallica O
|

| O
Œuvres O
du O
seigneur O
de O
|
| O
Briatore B-PER
. O
Tome O
14/. O
|
| O
Nouvelle O
édition O
, O
|
| O
considérablement O
|
| O
augmentée O
, O
revue O
, O
|
| O
accompagnée O
de O
[ O
... O
] O
|

| I-LOC
ral I-LOC
Gallica B-ORG
|

 

| I-ORG
Brantôme O
, O
Pierre B-PER
de I-PER
Bourdeille I-PER
( O
1540?-1614 O
; O
seigneur O
de O
) O
. O
|
| O
Auteur O
du O
texte O
. O
Œuvres O
du O
seigneur O
de O
Briatore B-PER
. O
Tome O
14/. O
|
| O
Nouvelle O
édition O
, O
considérablement O
augmentée O
, O
revue O
, O
|
| O
accompagnée O
de O
remarques O
historiques O
& O
critiques O
, O
& O
distribuée O
|
| O
dans O
un O
meilleur O
ordre O
. O
Tome O
premier.[-quinzaine O
. O
] O
. O
1779 O
. O
|

| O
|||| O
|
| O
Ê B-LOC
|
| O
û O
|
| O
0 O
] O
|
| O
” O
|
| O
« O
|
| O
” O
|
| O
" O
|
| O
" O
|||| O
|

 

| O
|||| O
|

| O
D O
EE O
SR O
EE O
STE O
|

| O
RE B-MISC
LE I-MISC
ER I-MISC
RTL I-MISC
LR O
LL O
|

| O
CE O
LE O
|

  

| O
CRRRERIRARR O
I O
IR O
II O
|

| O
ARAN B-MISC
ER O
IA O
EI O
TILL O
) O
|

| O
ARRETE O
EIRE B-MISC
LEARN O
IRIS O
TR O
TITI O
IT O
TI O
INR O
IT O
EIRE O
T O
TE O
ET O
LE O
L O
LE O
ER O
|

 

| O
PP O
CON O
RER O
LES O
|

 

| O
ET O
|

 

| O
se O
AN B-MISC
TINENELTIITETESINANLTENNTET I-MISC
ET I-MISC
|
| O
D O
en O
2 O
et O
D B-MISC
IE I-MISC
ts I-MISC
|
| O
QUE B-MISC
L I-MISC
LR I-MISC
Len I-MISC
de O
« O
|

| O
“ O
se O
. O
|

| O
PERRET O
EIRE O
|

| O
PRE B-MISC
TN I-MISC
ET I-MISC
ER I-MISC
|

| O
SCT O
à O
|

 

 

 

| O
MNELEILLLLILLR B-ORG
|

| O
CHEVILLE B-MISC
|

 

| O
jallet O
|

| O
Poe B-PER
|
| O
je O
NA B-ORG
|

| O
Ji B-MISC
“ I-MISC
IN I-MISC
|

| I-MISC
ET I-MISC
|

| O
C3 O
4/1 O
|
| O
rŸ B-MISC
EN I-MISC
AU I-MISC
fi I-MISC
|
| O
U B-MISC
ag I-MISC
|
| O
1177Z O
AID O
AMITI B-MISC
|
| O
VE B-MISC
“ O
TRE O
& O
7 O
|
| O
O B-MISC
ET I-MISC
|
| O
\/ B-MISC
|

| O
un O
" O
|

 

 

 

| O
# O
|

| O
RE B-MISC
ren I-MISC
ET I-MISC
un O
us O
sas O
À O
, O
L B-MISC
ne I-MISC
arrete I-MISC
SD I-MISC
, O
À B-MISC
! I-MISC
11 O
: O
|

 

| O
ré O
: O
the O
D O
« O
, O
” O
+ O
+ O
ne O
e O
: O
ni O
|
| O
De O
te O
de O
ET B-MISC
RON I-MISC
5 I-MISC
orme I-MISC
lonllbes O
NE B-MISC
R I-MISC
|

| O
es O
|
| O
Les O
|

| O
à O
|
| O
S B-MISC
|

| I-MISC
CS I-MISC
|

| O
DURES O
|

| O
DU O
SEIGNEUR O
|

| O
DE O
BRIATORE O
. O
|

| O
TOME B-MISC
QUATORIENNE I-MISC
. O
|

| O
Contenant O
LES O
OPUSCULES B-MISC
. O
|

 

| O
He B-MISC
TAN I-MISC
SN I-MISC
ET I-MISC
L' I-MISC
LE I-MISC
à O
: O
|
| O
du O
HA O
47 O
ET O
» O
Ÿ O
a O
RE O
FRA O
’ O
, O
L B-LOC
= I-LOC
br I-LOC
|

 

| I-LOC
ES I-LOC
L I-LOC
|
| O
S B-LOC
|

| O
AU O
CO B-LOC
. O
SIMON B-ORG
|

| O
ET O
|
| O
” O
|
| O
: O
|
| O
+ O
|
| O
* O
|
| O
, O
|
| O
; O
+ O
|
| O
ê O
|
| O
e- O
“ O
t O
|
| O
Brosÿ B-MISC
|
| O
Cal B-MISC
|
| O
mA B-MISC
|
| O
Lo B-MISC
|
| O
Last B-MISC
|
| O
, O
|
| O
— O
|

 

| O
FRERE O
|
| O
1 O
|

| O
ŒUVRES O
|

| O
DU O
SEIGNEUR O
|

| O
DE O
BRIATORE B-MISC
. O
|

| O
Nouvelle O
Édition B-MISC
, O
considérablement O
|
| O
augmentée O
; O
revue O
, O
accompagnée O
de O
|
| O
Remarques B-MISC
historiques I-MISC
& I-MISC
critiques I-MISC
, O
|
| O
& O
distribuée O
dans O
un O
meilleur O
ordre O
. O
|

 

 

| O
TOME O
QUATORIENNE O
. O
|

| O
mem B-PER
crmthorhhe I-PER
|

| O
Fo B-PER
|

| O
Ÿ O
00e O
D O
|
| O
y O
D B-MISC
J I-MISC
+ O
“ O
un O
} O
|

| O
A O
|
| O
9 O
|

| O
“ O
ÿ O
ÆLONDRES O
, O
|

| O
? O
AUX O
DÉPENS O
DU O
LIBRAIRE B-MISC
. O
|

 

 

| O
M O
DCC B-MISC
LXXIX O
|

 

| O
-5 O
u O
|

| O
# O
= O
|
| O
« O
= O
|

| O
De O
# O
23 O
|||| O
|

| O
Lé B-MISC
re I-MISC
|
| O
de O
|
| O
ce O
|

| O
LIT B-MISC
|

   

  

 

| I-MISC
ARCGHSPrI I-MISC
|

| O
+ O
|

| O
' O
|
| O
dus O
hace O
. O
mens O
« O
|

   

 

 

| O
Dil B-MISC
VER I-MISC
S I-MISC
|
| O
DOG B-MISC
SIE I-MISC
D I-MISC
G I-MISC
- O
N B-MISC
EN I-MISC
R I-MISC
|

| O
DE O
BRIATORE O
. O
|

 

| O
LEE B-PER
SSE—— I-PER
y O
, O
|
| O
PREMIER O
OPUSCULE B-MISC
, O
|
| O
ARGUMENTS B-MISC
|

| O
De O
ce O
que O
contiennent O
les O
dix O
Livres B-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
Lucain I-MISC
. O
|

 
   

| O
Ë O
premier O
contient O
& O
récite O
la O
|
| O
, O
cause O
de O
la O
guerre O
entre O
Pom- B-MISC
|
| O
pée O
& O
Céfar B-PER
; O
comme O
il O
lañe O
|
| O
2 O
% O
} O
le O
Rubicon B-LOC
, O
& O
prend O
Reiny B-LOC
; O
|
| O
comme O
le O
Sénat B-ORG
s’ O
entonne O
, O
& O
s' O
enfuit O
, O
ayant O
|
| O
entendu O
l’ O
arrivée O
de O
Cépar B-LOC
à O
Rome B-LOC
. O
|
| O
Tome B-MISC
XII I-MISC
, O
|

 

 

 

| O
2 O
. O
DPUSCULES B-PER
DIFEES I-PER
|

| O
IT B-ORG
. O
Le O
second O
contient O
comme O
Céfar B-PER
af- O
|
| O
fige O
Pompée B-PER
dans O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
Brundufie I-LOC
, O
& O
|
| O
lui O
donne O
la O
chauffe O
, O
& O
le O
met O
ert O
quitte O
. O
|

| O
INT B-MISC
. O
Le O
croifiefme O
exalte O
& O
loue O
aucuns O
|
| O
grands O
Capitaines B-ORG
des I-ORG
armées I-ORG
; O
conte O
auf O
|
| O
comme O
Céfar B-PER
met O
la O
main O
sur O
le O
tréfor O
pu- O
|
| O
blic O
, O
& O
s’ O
en O
fait O
accroyre O
à O
bon O
escient O
; O
& O
|
| O
comme O
il O
afiege O
Marseille B-LOC
. O
|

| O
IV O
. O
Le O
quatrime O
raconte O
comme O
il O
com- O
|
| O
bat O
Affranius B-MISC
& I-MISC
Petreius I-MISC
, O
deux O
Capitaines B-LOC
|
| O
Pompeïans B-LOC
, O
& O
les O
mer O
en O
fuite O
, O
puis O
les O
|
| O
contraint O
à O
telle O
faim O
& O
telle O
fois O
, O
qu' O
ils O
se O
|
| O
rendent O
à O
luy O
. O
|

| O
. O
V. O
Le O
cinquiefme O
repréfente O
Pompée B-PER
gou- O
|
| O
vernant O
Rome B-LOC
; O
Appius B-PER
craignant O
pour O
luy- O
|
| O
meme O
; O
la O
fédition O
punie O
; O
Céfar B-PER
abandon- O
|
| O
nant O
la O
Ville O
; O
& O
des O
plaintes O
contre O
Marc- B-PER
|
| O
Antoine B-PER
. O
|

| O
VI B-PER
. O
Le O
fixisme O
conte O
comme O
Pompée B-PER
et O
|
| O
affiégé O
dans O
son O
camp O
, O
près O
d' O
Pidaure B-LOC
; O
de O
|
| O
grandes O
& O
longues O
tranchées O
que O
fit O
faire O
Cé- B-LOC
|
| O
par O
; O
& O
là O
introduit O
suffi O
Pneus B-PER
Pompiers I-PER
, O
fils O
|
| O
du O
grand O
Pompée B-PER
, O
aller O
à O
une O
Devineresse B-LOC
|
| O
Theffalicque B-LOC
, O
pour O
invoquer O
quelques O
om- O
|
| O
bres O
& O
manes O
, O
rentrant O
dans O
les O
corps O
hu- O
|
| O
mains O
, O
pour O
lçavoir O
quelle O
fin O
cette O
guerre O
|
| O
prendoit O
. O
|

| O
VII O
. O
Le O
feptiefme O
raconte O
& O
contient O
Ja B-MISC
|
| O
derniere O
fin O
& O
totale O
catastrophe O
du O
pauvre O
|
| O
Pompée B-PER
par O
la O
bataille B-MISC
de I-MISC
Parallaxe I-MISC
, O
& O
fa O
|

| O
fuite O
en O
Egypte B-LOC
. O
|

 

 

| O
DE O
BRIATORE B-LOC
. O
3 O
|

| O
VIII O
. O
Le O
huitiefme O
raconte O
la O
mort O
de O
Pom- B-MISC
|
| O
péce O
en O
Egypte B-LOC
, O
& O
la O
trahison O
qu’ O
on O
lui O
ufa O
, O
|
| O
& O
en O
déplore O
la O
facon O
de O
mort O
fi O
miférable O
. O
|

| O
IX O
. O
Le O
neufviefme O
raconte O
comme O
Caton B-PER
, O
|
| O
ayant O
recueilli O
les O
pauvres O
Bandes B-PER
restées O
de O
|
| O
l’ O
armée O
deffaicte O
, O
s' O
enfuit O
, O
& O
se O
retire O
en O
|
| O
Lybie B-LOC
, O
dont O
il O
devrait O
les O
divers O
genres O
de O
|
| O
serpents O
qu’ O
il O
y O
trouva O
, O
& O
les O
remedes O
con- O
|
| O
tre O
leurs O
morsures O
& O
venons O
. O
|

| O
X. O
Le O
deuxieme O
déclare O
l’ O
arrivée O
de O
César B-PER
|
| O
en O
Egypte B-LOC
, O
fon O
entrevueë O
& O
de O
la O
Reine B-PER
|
| O
Cléopatre B-PER
; O
le O
superbe O
festin O
qu’ O
elle O
lui O
fair O
, O
|
| O
fes O
pompes O
& O
magnificence O
. O
Récite B-PER
suffi O
les O
|
| O
myfteres O
de O
la O
Religion B-MISC
des I-MISC
Egyptiens I-MISC
, O
leurs O
|
| O
façons O
, O
& O
la O
source O
du O
Nil B-LOC
, O
fon O
desborde- O
|
| O
ment O
, O
& O
fon O
resserrement O
dans O
fon B-PER
li&. I-PER
Ra- I-PER
|
| O
conte O
aussi O
les O
menées O
de O
Photinus B-PER
contre O
|
| O
la O
vie O
de O
César B-PER
, O
& O
comme O
il O
le O
fauve O
à O
grand O
|
| O
hazard O
& O
merveille O
. O
|

| O
A O
i O
|

 

 

| O
4 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

 

| O
Re O
D O
RER O
de O
mes O
A O
d O
2224 O
|
| O
SE B-LOC
} O
|

| O
SECOND O
OPUSCULE B-MISC
. O
|

| O
Commencement O
du O
premier O
Livre B-MISC
de I-MISC
La- I-MISC
|
| O
main O
, O
Poëte B-MISC
Latin I-MISC
, O
€ O
Chevalier B-MISC
Ro- I-MISC
|
| O
main O
, O
que O
j' O
avais O
commencé O
; O
mais O
je O
|

| O
l' O
ai O
taillé O
imparfait O
. O
|

 

| O
me O
chantons O
icy O
les O
armes O
& O
les O
guer- O
|
| O
res O
plus O
que O
civiles O
, O
qui O
furent O
faites O
ès O
champs O
|
| O
Martiens B-PER
de I-PER
Parallaxe I-PER
, O
ensemble O
une O
cause O
|
| O
& O
un O
droit O
donné O
& O
abandonné O
à O
tout O
vice O
|
| O
& O
mefchanceté O
, O
un O
peuple O
flirterès O
- O
puissant O
, O
|
| O
qui O
a O
tourné O
fa O
dextre O
viétorique O
contre O
ses O
|
| O
propres O
entrailles O
. O
Nous O
chantons O
pareille- O
|
| O
ment O
les O
troupes O
entre O
elles O
apparentées O
& O
|
| O
très O
- O
alliées O
, O
bandées O
à O
outrance O
les O
unes O
con- O
|
| O
tre O
les O
autres O
, O
& O
contre O
le O
malheur O
de O
tout O
|
| O
un O
Public B-LOC
, O
& O
de O
tout O
l' O
univers O
, O
enseignes O
|
| O
contre O
enseignes O
toutes O
semblables O
, O
aigles O
|
| O
contre O
aigles O
tous O
pareils O
, O
& O
mefmes O
armes O
|
| O
& O
dard O
contre O
mefmes O
armes O
& O
dard O
, O
fe O
|
| O
menaçans O
& O
fe O
rans O
les O
uns O
les O
autres O
! O
|
| O
Mais O
dites O
, O
Citoyens B-LOC
, O
quelle O
rage O
vous O
à O
|
| O
efmeus O
d’ O
avoir O
mis O
larmes O
en O
main O
de O
l' O
et- O
|
| O
tranger O
& O
du O
barbare O
, O
pour O
pandre O
le O
fang O
|
| O
Romain B-LOC
, O
qui O
d' O
ailleurs O
l’ O
amiti O
allez O
fans O
|
| O
l' O
y O
auirer O
davantage O
; O
& O
mefines O
auteure O
|

 

 

| O
DE O
BRIATORE O
. O
s O
|

| O
( O
1 O
) O
qu’ O
il O
falloir O
opter O
& O
ravir O
à O
la O
superbe O
Ba- B-LOC
|
| O
bylonne O
les O
defpouilles O
& O
les O
enseignes O
dont O
|
| O
elle O
triomphe O
, O
& O
que O
l’ O
ombre O
vagabonde O
de O
|
| O
Calculs O
soit O
fans O
fépulture O
& O
vengeance O
? O
Îl O
|
| O
vous O
a O
peu O
maintenant O
faire O
la O
guerre O
, O
qui O
|
| O
ne O
vous O
rapportera O
pas O
de O
grands O
triomphes O
|
| O
ny O
trophées O
: O
& O
combien O
pouviez O
-vous O
par O
|
| O
vos O
mains O
& O
vos O
efpées O
civiles O
, O
( O
qui O
ont O
|
| O
tant O
pandue O
& O
viré O
de O
fang O
) O
conquérir O
de O
|
| O
terres O
& O
de O
mers O
, O
fut O
aux O
régions O
d’ O
où O
vient O
|
| O
le O
soleil O
, O
fut O
en O
celles O
ou O
la O
nuitét O
cache O
fes O
|
| O
fouilles O
? O
|

 

| O
( O
1 O
) O
à O
cette O
heure O
. O
|

| O
A O
ij O
|

  

| O
ms O
nn O
|
| O
: O
|

| O
! O
|

| O
! O
|

| O
RE O
mm O
, O
|

| O
ES B-PER
J I-PER
+ O
à O
. O
|
| O
e O
|

| O
2 O
PAR O
|

| O
6 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
TROISIESME B-ORG
OPUSCULEÆ I-ORG
. O
|

| O
# O
|
| O
ÆP1TRE B-MISC
dédicatoire O
à O
MArGUERITE B-LOC
|
| O
DE B-PER
Warriors I-PER
, O
Reine B-PER
de I-PER
France I-PER
& O
de O
|
| O
Navarre B-LOC
, O
fur O
les O
Harangues B-MISC
suivantes O
. O
|

| O
Madame B-PER
, O
|

| O
Derniérement B-MISC
, O
que O
de O
vous O
effois O
allé O
|
| O
faire O
la O
révérence O
à O
Buffon B-PER
, O
j' O
eus O
ceci O
hon- O
|
| O
neur O
d' O
entrer O
dans O
votre O
[ O
alle O
, O
€ O
vous O
voir O
|
| O
nager O
tous O
les O
jours O
, O
où O
je O
nota O
une O
chose O
|
| O
trés O
- O
louable O
; O
que O
je O
ne O
vous O
a O
jamais O
eu O
|
| O
faire O
repas O
, O
que O
, O
devant O
voire O
table O
, O
vous O
|
| O
n' O
effigie O
de O
fort O
bonnefles O
gens O
& O
[ O
savants O
, O
|
| O
lesquels O
vous O
mettiez O
toujours O
sur O
quelques O
|
| O
beaux O
discours O
, O
disputes O
, O
& O
propos O
non O
com- O
|
| O
mus O
; O
fi O
que O
je O
n' O
a O
jamais O
vu O
les O
tables O
|
| O
des O
Roys B-MISC
vos I-MISC
freres I-MISC
mieux O
remplies O
& O
gar- O
|
| O
nies O
de O
ces O
beaux O
mets O
, O
que O
la O
votre O
: O
& O
|
| O
ce O
qui O
efoit O
le O
plus O
beau O
, O
& O
plus O
à O
prier O
, O
|
| O
c' O
est O
que O
vous O
préfidiez O
par O
depuis O
, O
& O
en O
|
| O
difier O
voire O
advis O
, O
& O
donniez O
votre O
fen- O
|
| O
tence O
, O
par O
de O
fr O
beaux O
& O
brefs O
mots O
, O
que O
|
| O
entra O
en O
admiration O
de O
vous O
, O
de O
votre O
|
| O
devoir O
& O
beau O
dire O
, O
plus O
que O
je O
ne O
fis O
ja- O
|
| O
MAIS B-MISC
. O
|

 

 

| O
DE O
BRIATORE B-LOC
. O
7 O
|

| O
Or O
, O
un O
jour O
, O
entre O
autres O
discours O
que O
|
| O
Pon B-PER
fe I-PER
mit O
à O
parler O
de O
Jules B-PER
César I-PER
, O
de O
[ O
es O
|
| O
louanges O
& O
de O
[ O
es O
beaux O
failïs O
, O
vous O
en O
|
| O
principe O
la O
parole O
, O
€ O
l' O
allant O
exalter O
par O
|
| O
de O
f O
: O
gentils O
& O
brefs O
mots O
, O
qu' O
ils O
pefoienr O
, O
|
| O
E B-LOC
portaient O
plus O
de O
coup O
, O
que O
cent O
longs O
|
| O
discours O
que O
d' O
autres O
en O
euflent O
[ O
ce O
faire O
. O
|
| O
Entre O
autres O
, O
en O
defapprouvant O
& O
taxant O
|
| O
fort O
les O
meurtriers O
qui O
l' O
avaient O
mis O
4 O
mort O
, O
|
| O
fut O
cefiuy O
- O
cy O
, O
& O
le O
dernier O
, O
Car B-MISC
, I-MISC
difices I-MISC
-vous I-MISC
, O
|
| O
la O
plus O
belle O
gloire O
qu’ O
eurent O
jamais O
les O
Ro- B-MISC
|
| O
mains O
, O
Cépar B-PER
la O
leur O
avoir O
açquipe O
, O
& O
Céfar B-PER
|
| O
eftoit O
digne O
plus O
que O
de O
Rome B-LOC
. O
Voilà O
vos O
|
| O
propres O
mots O
, O
€ O
très O
- O
beaux O
certes O
. O
Sur O
le[- B-MISC
|
| O
quelles O
louanges O
, O
je O
me O
mis O
à O
traduire O
er O
|
| O
parole O
Françoise B-PER
la I-PER
harangue I-PER
que O
ce O
grand O
|
| O
Capitaine B-PER
fit O
le O
jour O
ayant O
la O
bataille O
de O
|
| O
Par O
/ O
alle O
, O
ensemble O
de O
Pompée B-PER
, O
que O
ce O
grand O
|
| O
Poëte B-MISC
Latin I-MISC
, O
& B-PER
Gentil I-PER
- O
Chevalier B-PER
Romain I-PER
|
| O
de O
Son B-MISC
temps I-MISC
, O
Lucain B-PER
, O
a O
faite O
dans O
le O
[ O
ep- O
|
| O
tienne O
de O
Son B-MISC
Livre I-MISC
. O
|

| O
Je O
ne O
Jay B-PER
, O
Madame B-PER
, O
fi O
vous O
les O
avez O
|
| O
jamais O
vues O
; O
mais O
à O
tout O
hazard O
, O
je O
vous O
|
| O
les O
demies O
, O
€ O
croy O
que O
vous O
en O
adinirerez O
les O
|
| O
paroles O
& O
l' O
fleurance O
de O
laquelle O
Cépar B-PER
les O
|
| O
proféra O
, O
qui O
Sentait B-MISC
bien O
certainement O
[ O
or O
|
| O
homme O
brave O
& O
courageux O
, O
& O
nullement O
|
| O
faitÿ O
de O
peur O
; O
fi O
qu’ O
elle O
donne O
lustre O
à O
celle O
|
| O
de O
Pompée B-PER
, O
qu' O
on O
dirait O
qu’ O
elle O
[ O
et O
[ O
on O
l O
: O
m- O
|
| O
me O
timide O
, O
qui O
s' O
advance O
à O
[ O
a O
ruine O
& O
le O
|
| O
préfage O
; O
mais O
pourtant O
, O
il O
fait O
de O
Paffeu- B-PER
|

| O
À O
iv O
|

 

 

 

| O
& O
OPUSCOULES O
DIVERS O
|

| O
ré O
, O
€ O
monfire O
bonne O
mine O
, O
ainsi O
que O
lon O
|
| O
a O
veu O
, O
voit O
on O
plusieurs O
Capitaines B-MISC
, O
€ O
|
| O
grands O
’ O
, O
€ O
petits O
, O
& O
autres O
, O
avant O
aller O
|
| O
aux O
combats O
, O
en O
telles O
alternes O
, O
contrefaire O
|
| O
des O
braves O
, O
€ O
tenir O
belle O
contenance O
. O
|

| O
Voilà O
, O
pour O
ce O
coup O
, O
en O
cecy O
, O
la O
diffé- O
|
| O
rence O
de O
Céfar B-PER
& O
Pompée B-PER
. O
Suffi B-LOC
l' O
un O
de- O
|
| O
meur O
victorieux O
, O
© O
l' O
autre O
vaincu O
, O
ainsi O
|
| O
que O
la O
fortune O
aide O
aux O
braves O
& O
coura- O
|
| O
geux O
; O
fans O
que O
je O
veuille O
pourtant O
toucher O
|
| O
l' O
honneur O
de O
Pompée B-PER
, O
n O
à O
[ O
es O
beaux O
ex- O
|
| O
Droits O
qu' O
il O
a O
fait O
en O
[ O
la O
vie O
: O
mais O
suffi O
il O
|
| O
faut O
en O
/ O
er O
€ O
considérer O
les O
ennemis O
avec O
|
| O
lesquels O
il O
avait O
eu O
affaire O
d’ O
autres O
fois O
; O
|
| O
E B-PER
Cépar I-PER
, O
& O
[ O
es O
vaillants O
soldats O
, O
à O
vente O
|
| O
heure O
-là O
, O
& O
[ O
a O
derniere O
. O
|

| O
Or O
, O
Madame B-PER
, O
en O
lisant O
ce O
Lucain B-MISC
& I-MISC
|
| O
meme O
ces O
harangues O
, O
qui O
me O
semblent O
très- O
|
| O
belles O
, O
je O
me O
[ O
suis O
effonné O
cent O
fois O
, O
quentant O
|
| O
de O
nos O
[ O
çayants O
Poëtes B-ORG
Français O
, O
qui O
ont O
|
| O
tant O
fait O
des O
galais O
, O
ne O
se O
font O
meflez O
de O
|
| O
le O
traduire O
& O
tourner O
en O
François B-PER
, O
suffi- O
|
| O
bien O
qu' O
ils O
ont O
fait O
Virgile B-PER
, O
& O
autres O
Au- O
|
| O
teurs O
. O
Je O
n' O
en O
puis O
exploiter O
une O
[ O
seule O
r'ai- B-LOC
|
| O
Jon B-LOC
, O
fi O
- O
non O
qu' O
ils O
l' O
ont O
trouvé O
un O
peu O
diff- O
|
| O
cile O
; O
ou O
bien O
qu' O
ils O
l' O
ont O
tenté O
, O
€ O
trouvant O
|
| O
le O
fardeau O
trop O
pelant O
, O
l' O
ont O
suffi-1off O
taillé O
|
| O
€ O
jetté O
en O
terre O
: O
dont O
c' O
et O
} O
dommage O
; O
car O
|
| O
Les B-MISC
Livres I-MISC
en O
font O
très O
- O
beaux O
, O
& O
les O
ay O
vous O
|
| O
atelier O
à O
de O
Savants B-MISC
personnages I-MISC
, O
plus O
que O
|
| O
ceux O
-là O
de O
Virgile B-PER
. O
|

 

 

| O
DE O
BRIATORE B-LOC
. O
ÿ O
|

| O
© O
Mais O
ce O
n’ O
efi O
pas O
tout O
; O
voici O
le O
meilleur O
: O
|
| O
car O
ainsi O
qu' O
il O
Se B-MISC
trouve O
par O
ecrit O
, O
le O
- O
di O
& O
|
| O
Lucain B-PER
n’ O
en O
put O
faire O
€ O
parfaire O
que O
qu- O
|
| O
tre O
ou O
cinq O
Livres B-MISC
, O
d' O
autant O
que O
la O
mort O
|
| O
le O
prévint O
, O
& O
luy O
empefcha O
l' O
panchement O
: O
|
| O
mais O
[ O
a O
femme O
, O
Gentille- B-PER
Dame I-PER
Romaine I-PER
, O
|
| O
belle O
, O
bonnefte O
, O
vertueuse O
, O
fort O
[ O
çavante O
, O
le O
|
| O
survivant O
, O
[ O
suivit O
[ O
es O
erres O
& O
[ O
es O
beaux O
|
| O
desseins O
, O
après O
en O
avoir O
veu O
[ O
es O
Mémoires B-PER
, O
|
| O
€ O
/ces O
[ O
es O
conceptions O
, O
mit O
la O
main O
à O
la O
|
| O
plume O
, O
& O
en O
paracheva O
l' O
œuvre O
tout O
entier O
. O
|
| O
Grande O
gloire O
certes O
, O
& O
ÿ O
digne O
mémoire O
|
| O
d' O
une O
fi O
honnelle O
Dame B-PER
; O
& O
ces O
Livres B-MISC
pa- I-MISC
|
| O
achever O
d' O
elle O
fort O
à O
prier O
, O
ensemble O
ces O
|
| O
deux O
harangues O
! O
Si O
que O
, O
généreuse O
qu’ O
elle O
|
| O
eftoit O
, O
elle O
monfiroit O
bien O
qu' O
elle O
aimait O
[ O
on O
|
| O
semblable O
Céla B-LOC
généreux O
. O
|

| O
Sur O
ce O
, O
Madame B-PER
, O
j' O
ay O
Souvent O
fait O
un O
|
| O
souhait O
de O
pouvoir O
traduire O
ces O
Livres B-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
Lucain I-MISC
en O
langue O
Françoise B-MISC
: I-MISC
j' I-MISC
entends I-MISC
en O
|
| O
proie O
, O
ainsi O
qu' O
a O
fait O
Gendaire B-PER
[ O
a O
Deïi- B-ORG
|
| O
france O
de O
Hierufalem B-LOC
; O
. O
car O
autrement O
, O
je O
|
| O
ne O
[ O
caurois O
, O
ny O
ne O
feraient O
auf O
fi O
beaux O
, O
|
| O
€ O
comme O
Ÿ B-LOC
a O
fait O
ces O
deux O
harangues O
, O
& O
|
| O
en O
penferois O
venir O
à O
bout O
, O
& O
à O
mon O
grand O
|
| O
honneur O
, O
fi O
je O
pouvoir O
emprunter O
de O
vous O
, O
|
| O
pour O
quelque O
temps O
, O
voire O
divin O
esprit O
, O
|
| O
€ O
votre O
beau O
parler O
, O
avec O
l' O
aide O
de O
quel- O
|
| O
cun O
qui O
fut O
meilleur O
Latin B-MISC
que O
moi O
; O
car O
|
| O
il O
y O
a O
des O
pillages O
très O
- O
difficiles O
. O
Ÿe B-MISC
ne O
les O
|
| O
defdierois O
à O
autre O
qu' O
a O
Vous B-MISC
, O
Mañame B-PER
; O
afin O
|

| O
AY B-ORG
|

| O
are O
. O
eee B-ORG
et O
|

 

| O
10 O
OPUSOULES O
DIVERS O
|

| O
qu’ O
il O
fut O
? O
dit O
: O
Un B-PER
Gentil I-PER
- O
Cavalier B-PER
Romain I-PER
. O
|
| O
€ O
une O
belle O
€ O
bonnelle O
Gentille- B-LOC
Dame I-LOC
Ro- I-LOC
|
| O
maine O
, O
[ O
a O
femme O
, O
les O
ont O
faits O
en O
Latin B-MISC
, O
|
| O
€ O
un O
Gentil B-PER
. O
Homme O
François B-PER
les O
à O
tra- O
|
| O
duits O
en O
[ O
a O
langue O
, O
pour O
les O
defdier O
à O
une O
|
| O
KReyne B-MISC
, O
la O
merveille O
du O
monde O
. O
|

| O
Or O
, O
toutes O
les O
forces O
n’ O
devant O
affèz O
baf O
. O
|
| O
faites O
pour O
patienter O
fi O
haute O
entreprise O
, O
je O
|
| O
ne O
contenter O
a O
de O
l' O
avoir O
desirée O
. O
Ainsi O
que O
|
| O
je O
desire O
, O
Madame B-PER
, O
vous O
faire O
paratoire O
|
| O
Par O
mon O
très O
- O
humble O
service O
, O
que O
je O
[ O
suis O
à O
|
| O
pr O
Péluité O
Fa O
|

| O
Votre O
très O
- O
humble O
& O
très O
- O
ouéif- O
|
| O
fant O
, O
& O
très O
- O
affettionné O
|
| O
Serviteur B-MISC
& I-MISC
Sujet I-MISC
, O
|

| O
BOURDEILLE B-ORG
, O
|

 

| O
DE O
BRIATORE B-LOC
. O
I O
|
| O
AE B-MISC
— O
— O
— O
— O
— O
+ O
|
| O
QUATRIESME B-MISC
OPUSCULE B-MISC
. O
|

| O
ANRBRTISSEMENT B-LOC
. O
|

| O
TaranNcuE O
militaire O
& O
[ O
oldatefque O
de O
|
| O
César B-PER
, O
qu' O
il O
fit O
à O
[ O
des O
gens O
, O
le O
jour O
|
| O
avant O
la O
Bataille B-MISC
de I-MISC
char[ale I-MISC
. O
|

| O
D B-PER
r I-PER
traduit O
les O
deux O
Harangues B-MISC
[ O
ivan- O
|
| O
tes O
tellement O
tuellement O
, O
& O
au O
plus O
près O
, O
|
| O
selon O
son O
humeur O
, O
du O
VIe B-MISC
. O
Livre B-MISC
de I-MISC
La- I-MISC
|
| O
main O
, O
ce O
grand O
Poète B-PER
Latin I-PER
; O
ou O
pour O
mieux O
|
| O
dire O
, O
représentée O
& O
ecrite O
par O
la O
femme O
|
| O
du O
- O
di O
® O
Lucain B-PER
: O
car O
il O
[ O
e O
trouve O
qu' O
il O
mou- O
|
| O
rut O
après O
avoir O
fait O
& O
parfait O
[ O
eulement O
|
| O
cinq O
ou O
fix O
Livres B-MISC
de O
tout O
son O
œuvre O
, O
& O
|
| O
que O
Jon B-PER
bonnefle I-PER
femme O
, O
le O
survivant O
, O
& O
|
| O
Suivant O
les O
terres O
& O
les O
beaux O
flexions O
de O
|
| O
fon B-PER
mary I-PER
, O
qu’ O
elle O
en O
avait O
compris O
& B-PER
vets I-PER
|
| O
Les B-MISC
Mémoires I-MISC
, O
parachute O
tout O
l' O
œuvre O
en- O
|
| O
tier O
. O
Grande B-MISC
gloire I-MISC
certes O
, O
€ O
digne O
mé- O
|
| O
moire O
de O
celte O
honnefte O
Dame B-PER
, O
& O
d' O
autant O
|
| O
les O
- O
dilles O
Harangues B-PER
plus O
à O
prier O
! O
|

| O
“ O
ee O
|

| O
À O
vj O
|

 

 

 

 

| O
12 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

 

 

| O
HARANGUE B-MISC
DE I-MISC
CÉSAR I-MISC
. O
|
| O
FoRME B-LOC
D' O
ARGUMENT B-LOC
. O
|

| O
A O
PRÈS O
que O
Céfar B-PER
eu O
[ O
entr O
quelques O
ren- O
|
| O
contres O
dernieres O
entre O
luy O
€ O
5 O
Pompée B-PER
, O
& O
|
| O
reconnu O
qu' O
une O
ruine O
panchoîit O
, O
€ O
emploi O
|
| O
prete O
à O
tomber O
[ O
sur O
un O
dresde O
, O
il O
y O
Jongea B-LOC
, O
|
| O
€ O
quai O
cifie O
rage O
animée O
à O
la O
batailles' O
at- O
|
| O
tiédit O
un O
peu O
en O
luy O
, O
£ O
5 O
fon O
courage O
, O
har- O
|
| O
dy O
à O
fe O
promettre O
des O
heureux O
événements O
, O
|
| O
s' O
barreau O
quelque O
peu O
suffi O
en O
doute O
; O
bien O
|
| O
que O
[ O
les O
destinées O
ne O
lui O
promifflent O
d' O
appré- O
|
| O
hender O
rien O
de O
mal O
pour O
luy O
, O
ny O
efpérer O
|
| O
rien O
de O
bon O
pour O
Pompée B-PER
. O
Ayant O
enfin O
plor:- O
|
| O
gé O
La O
crainte O
, O
il O
[ O
e O
rétout O
au O
combat O
, O
© O
|
| O
d' O
une O
belle O
disposition O
& O
afleurance O
, O
haran- O
|
| O
gue O
ainsi O
[ O
les O
gens O
: O
|

| O
S B-ORG
SOLDATS I-ORG
, O
qui O
jufques O
icy O
etes O
fous O
|
| O
moy B-MISC
Compteurs I-MISC
du O
monde O
, O
de O
la O
fortune O
, O
|
| O
& O
de O
mes O
affaires O
, O
voici O
venue O
l’ O
heure O
que O
|
| O
nos O
souhaits O
font O
parfaits O
, O
& O
venue O
l’ O
occ:- O
|
| O
fin O
de O
donner O
la O
bataille O
que O
nous O
avons O
|
| O
tant O
desirée O
, O
& O
demandée O
. O
Il O
n’ O
est O
mesur O
|
| O
beloing O
de O
rien O
plus O
souhaiter O
. O
Il O
ne O
faut O
|
| O
qu' O
avancer O
la O
mort O
à O
nos O
ennemis O
avec O
vos O
|
| O
stes O
, O
fans O
rien O
tempori(er O
. O
Vous O
fcavez O
qui O
|

 

| O
pa B-MISC
|

| O
PORTANT O
TOME B-MISC
. O
13 O
|

| O
et O
Céfar B-PER
, O
& O
quelle O
est O
la O
proüeffet O
. O
C’ O
est O
|
| O
aujourd’hui O
le O
jour O
meme O
, O
dont O
bien O
m' O
en O
|
| O
souviens O
, O
que O
vous O
me O
produites O
sur O
le O
ri- O
|
| O
vage O
du O
Rubicon B-LOC
, O
que O
ne O
permettriez O
, O
qu' O
à O
|
| O
vous O
, O
ny O
à O
moy O
, O
on O
nous O
oftait O
les O
trios- O
|
| O
ches O
qui O
nous O
estiment O
, O
par O
nos O
valeurs O
, O
pei- O
|
| O
nes O
& O
travaux O
, O
justement O
doubs O
. O
C’ O
est O
le O
me- O
|
| O
me O
jour O
aujourd’ O
hüy O
, O
qui O
nous O
rendra O
nos O
|
| O
Dieux B-PER
, O
nos O
femmes O
, O
nos O
enfants O
, O
nos O
family- O
|
| O
les O
, O
nos O
biens O
, O
& O
les O
mes O
de O
nos O
amis O
; O
& O
|
| O
vous O
rendra O
manants O
, O
habitants O
& O
concitoyens O
|
| O
de O
notre B-LOC
Ville I-LOC
, O
& O
deformais O
francs O
de O
toute O
|
| O
guerre O
, O
& O
de O
tour O
mal O
. O
C’ O
est O
le O
meme O
jour O
|
| O
encore O
, O
qui O
, O
avec O
le O
destin O
, O
fera O
tefmoing O
, O
|
| O
& O
prouvera O
lequel O
aura O
pris O
plus O
justement O
|
| O
les O
armes O
. O
Celui O
qui O
fera O
vaincu O
en O
cette O
|
| O
journée O
, O
aura O
le O
tort O
, O
& O
faire O
convoiïltre O
fi O
|
| O
vous O
avez O
couru O
fus O
à O
votre O
patrie O
à O
feu O
& O
|
| O
à O
fang O
par O
juste O
cause O
. O
|

| O
Soyez O
, O
je O
vous O
prie O
, O
furieux O
& O
terribles O
|
| O
au O
combat O
, O
& O
deflivrez O
vos O
armes O
& O
efpées O
|
| O
de O
toute O
coulpe O
& O
reproche O
. O
Il O
ne O
va O
rien O
|
| O
en O
cecy O
du O
mien O
, O
ny O
de O
mon O
intéret O
, O
Je B-MISC
|
| I-MISC
suis I-MISC
pret I-MISC
de O
vivre O
dans O
aucune O
charge O
, O
au- O
|
| O
thorité O
, O
ny O
magistrature O
deformais O
, O
& O
vivre O
|
| O
en O
privé O
& O
Plébéyen B-MISC
; O
mais O
que O
vous O
autres O
|
| O
demeuriez O
libres O
& O
francs O
, O
& O
qu’ O
ayez O
pou- O
|
| O
voir O
sur O
toutes O
nations O
de O
l’ B-LOC
Empire I-LOC
, O
& O
que O
|
| O
tout O
vous O
fait O
permis O
& O
licite O
, O
comme O
vous O
|
| O
l' O
avez O
bien O
mérité O
, O
|

| O
Je O
m' O
affleure O
que O
vous O
n’ O
achepterez O
pas O
à O
|

 

 

| O
a O
|

| O
14 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
grands O
frais O
de O
fang O
l’ O
espérance O
du O
monde O
. O
|
| O
Il O
ne O
rencontrera O
devant O
vous O
une O
certaine O
|
| O
jeunesse O
de O
Grece B-LOC
, O
qui O
ne O
lçait O
que O
c’ O
est O
de O
|
| O
guerre O
, O
ny O
porter O
armes O
, O
ny O
aucun O
ordre O
de O
|
| O
bataille O
, O
avec O
une O
confusion O
de O
langages O
d’ O
un O
|
| O
divers O
amas O
d' O
Eftrangers B-LOC
, O
que O
c’ O
est O
pitié O
, O
& O
|
| O
auxquels O
leur O
semble O
que O
leurs O
crys O
& O
hur- O
|
| O
lements O
soient O
dangers O
. O
Tant O
s’ O
en O
faut O
que O
, O
|
| O
lorsque O
les O
trompettes O
donnent O
, O
& O
les O
trop- O
|
| O
pes O
s’ O
esbranflent O
, O
pour O
aller O
au O
combat O
, O
trem- O
|
| O
blanc O
de O
peur O
, O
& O
fondent O
à O
la O
fuite O
. O
Peu O
de O
|
| O
gens O
combattront O
contre O
vous O
autres O
, O
& O
de- O
|
| O
merlemont O
cette O
guerre O
civile O
. O
|

| O
Meflez- O
vous O
hardyment O
parmi O
ces O
peu- O
|
| O
plus O
& O
Royaumes B-MISC
lafches I-MISC
: I-MISC
& I-MISC
d’ I-MISC
abord I-MISC
bar- I-MISC
|
| I-MISC
re I-MISC
tout O
le O
monde O
; O
& O
et O
qu’ O
on O
fçache O
que O
Pom- B-MISC
|
| O
pée O
, O
qui O
a O
mené O
ces O
nations O
par O
Rome B-LOC
avec O
|
| O
tant O
d’ O
attelage O
, O
n’ O
en O
a O
dignement O
mérité O
un O
|
| O
seul O
petit O
triomphe O
. O
Et O
croyez O
-vous O
bien O
, O
|
| O
qu' O
un O
Armenien B-PER
, O
où O
un O
autre O
Barbare B-PER
, O
fe O
|
| O
force O
qui O
fait O
Capitaine B-PER
ou O
Général B-PER
de O
l’ O
a- O
|
| O
mée B-PER
Romaine I-PER
, O
& O
qui O
voulut O
, O
d’ O
une O
seule O
|

| O
goutte O
de O
fon B-PER
fang I-PER
, O
racheter O
Pompée B-PER
, O
ny O
|
| O
" O
Etat B-LOC
Romain I-LOC
? O
Ils O
hay{rent O
trop O
les O
Romains B-LOC
, O
|
| O
& O
tous O
ceux O
qui O
les O
veulent O
dominer O
. O
|
| O
] O
La O
fortune O
m' O
a O
mieux O
favorié O
; O
car O
elle O
|
| O
" O
A O
m' O
a O
mis O
entre O
les O
mains O
des O
liens O
& O
de O
mes O
|
| O
( O
h. O
amis O
, O
certains O
& O
affleure O
; O
la O
valeur O
desquels O
|
| O
4 O
} O
j' O
ay O
connue O
& O
expérimentée O
en O
mille O
hazards O
|
| O
na O
& O
autant O
de O
rencontres O
, O
en O
la O
Gaule B-LOC
. O
Il O
n’ O
y O
|
| O
( O
A O
a O
soldat O
parmi O
vous O
, O
duquel O
je O
ne O
connoifle O
|

 

 

| O
Dan B-MISC
. O
a O
n O
- O
a O
|

| O
D O
D O
LAN.TOME B-MISC
. O
35 O
|

| O
l’ O
espée O
, O
ny O
le O
dard O
, O
quand O
il O
le O
met O
au O
vent O
: O
|
| O
& O
fi O
ne O
audrey O
de O
guerres O
à O
connaitre O
de O
|
| O
quelle O
main O
, O
& O
de O
quel O
bras O
le O
coup O
aura O
|
| O
eté O
porté O
. O
|

| O
Je O
prends O
pied O
aux O
lignes O
, O
qui O
jamais O
n’ O
ont O
|
| O
failli O
, O
ny O
faillenc O
à O
votre O
Général B-PER
. O
Si O
je O
|
| O
regarde O
seulement O
vos O
visages O
& O
vos O
yeux O
|
| O
ou O
pleins O
de O
menaces O
, O
les O
ennemis O
fonc O
à O
|
| O
vous O
, O
& O
me O
semble O
d’ O
en O
voir O
des O
rivieres O
de O
|
| O
fang O
, O
& O
ensemble O
plusieurs O
Roys B-MISC
, O
& O
le O
corps O
|
| O
du O
Sénat B-ORG
foulez O
aux O
pieds O
, O
& O
entendus O
par O
|
| O
terre O
, O
& O
les O
autres O
nageant O
& O
flottant O
à O
|
| O
grands O
monceaux O
dans O
leur O
fang O
pandue O
de O
|
| O
toutes O
parts O
. O
|

| O
Mais O
je O
retarde O
trop O
mon O
heure O
& O
mes O
|
| O
destinées O
: O
& O
fais O
mal O
, O
fous O
mes O
discours O
|
| O
& O
entretiens O
, O
de O
vous O
arrefter O
& O
retenir O
cous O
|
| O
courants O
au O
combat O
. O
|

| O
Pardonnez B-PER
- O
moy O
pourtant O
, O
Soldats B-MISC
, I-MISC
fi I-MISC
jene I-MISC
|
| I-MISC
vous I-MISC
y I-MISC
men I-MISC
, O
bien O
que O
jamais O
je O
ne O
fente O
|
| O
les O
Dieux B-PER
qui O
me O
profilent O
plus O
grande O
|
| O
chose O
. O
Nous O
ne O
sommes O
plus O
guerres O
eloi- O
|
| O
gne O
d’ O
un O
grand O
intervalle O
de O
chemin O
, O
ny O
|
| O
de O
campagne O
, O
pour O
en O
venir O
- O
à O
. O
Je O
me O
sens O
|
| O
celui O
qui O
, O
à O
la O
fin O
de O
Mars B-PER
, O
efpere O
avoir O
|
| O
liberté O
& O
pouvoir O
de O
donner O
ce O
que O
les O
peu- O
|
| O
plus O
& O
les O
Rois B-MISC
ont O
en O
leurs O
mains O
& O
puis- O
|
| O
france B-LOC
. O
|

| O
O O
Dieux O
! O
par O
quelle O
influence O
& O
moule- O
|
| O
ment O
du O
ciel O
& O
des O
autres O
permettez O
-vous O
|
| O
tant O
aux O
Terres B-MISC
Thefflicques I-MISC
? O
Nous O
acquer- O
|

 

 

 

| O
16 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
rons O
aujourd O
hui O
le O
loyer O
de O
la O
guerre O
, O
où O
|
| O
la O
peine O
. O
Jette B-PER
un O
peu O
les O
yeux O
sur O
les O
gel O
” O
|
| O
es O
de O
Céfar B-PER
, O
regardez O
fes O
chaines O
, O
& O
cette O
|
| O
tente O
attachée O
sur O
le O
plus O
haut O
des O
Routes B-LOC
, O
|
| O
& O
des O
membres O
defmembrez O
. O
S’ O
il O
nous O
batte O
|
| O
mal O
, O
nous O
avons O
la O
guerre O
civile O
avec O
un O
|
| O
Capitaine B-PER
cruel O
, O
partisan O
de O
Sylla B-PER
, O
cruel O
|
| O
suffi O
bien O
que O
lui O
. O
Je O
m' O
afflige O
fort O
pour O
vous O
|

| O
autres O
. O
Car O
pour O
moi O
, O
mon O
fort O
acquis O
par O
|

| O
la O
main O
, O
m' O
et O
tourafleuré O
, O
& O
mOurra B-MISC
avant O
|
| O
que O
demander O
la O
vie O
. O
|

| O
… O
Dieux B-MISC
! I-MISC
qui O
pour O
tout O
cet O
univers O
, O
& O
pour O
|
| O
la O
grande O
Cité B-LOC
de I-LOC
Rome I-LOC
, O
par O
grande O
com- O
|
| O
flexion O
, O
avez O
quitté O
le O
Ciel B-PER
, O
celui O
qui O
ne O
|
| O
clyde O
qu' O
il O
ne O
fait O
très O
- O
nécessaire O
de O
tirer O
son O
|
| O
eïpée O
contre O
les O
adversaires O
, O
qu’ O
il O
fait O
vain- O
|
| O
cu O
, O
& O
demeure O
rel O
au O
champ O
de O
bataille O
. O
|

| O
Lorsque O
Pompée B-PER
a O
tenu O
vos O
Bandes B-PER
à O
def- O
|

| O
troit O
, O
desquelles O
Ja B-PER
vertu O
eftoit O
empefchée O
à O
|
| O
de O
remuer O
, O
de O
combien O
de O
fang O
fouilla O
& O
|
| O
faoula O
-t O
-il O
fon O
efpée O
& O
des O
armes O
? O
|

| O
Toutefois O
, O
je O
vous O
prie O
, O
Soldats B-MISC
nou- I-MISC
|
| O
veaux O
, O
de O
ceci O
, O
que O
nul O
de O
vous O
veuille O
|
| O
frapper O
le O
derriere O
de O
l’ O
ennemi O
. O
Celui O
qui O
|
| O
prendra O
la O
fuite O
devant O
vous O
, O
je O
veux O
qu' O
il O
|

| O
soit O
tenu O
Bourgeois B-ORG
& I-ORG
Citoyen I-ORG
de O
notre O
Vie- B-ORG
|
| O
le O
; O
mais O
tant O
‘ O
que O
les O
armes O
feront O
au O
vent O
, O
|
| O
& O
qu’ O
on O
vous O
fera O
texte O
, O
nulle O
image O
de O
|
| O
pitié O
vous O
fait O
représentée O
; O
non O
pas O
vos O
|
| O
peres O
rencontrez O
face O
à O
face O
vous O
efmeuvenr O
. O
|
| O
Défigurez B-LOC
- O
moy O
le O
visage O
que O
plus O
vous O
ref- O
|

 

| O
7 O
|

| O
TDR B-MISC
ATOME I-MISC
: O
7 O
|

| O
spectre O
: O
n’ O
epargne O
freres O
, O
ny O
parents O
; O
|
| O
tuez O
tout O
. O
Je O
prends O
tout O
le O
blafme O
fur O
moy O
|

| O
Or O
fus O
, O
abattez O
- O
moy O
ces O
tranchées O
, O
& O
|
| O
empliflez O
en O
les O
offèz O
des O
ruines O
, O
afin O
que O
|
| O
les O
troupes O
en O
sortent O
en O
plus O
belle O
ordonn- O
|
| O
ance O
: O
n’ O
epargne O
pas O
memes O
les O
tentes O
. O
|
| O
Vous B-MISC
aimeriez I-MISC
bientot I-MISC
en O
celles O
, O
& O
dans O
|
| O
les O
tranchées O
, O
d’ O
où O
sortent O
ces O
Bandes B-MISC
qui O
|
| O
viennent O
à O
vous O
pour O
le O
perdre O
. O
|

 

 

 

 

| O
18 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
ESS B-ORG
— O
— O
— O
+ O
, O
|

| O
CINQUIESME B-PER
OPUSCULE I-PER
. O
|

| O
HaranguEs B-PER
de O
PomPée B-MISC
sur O
le O
point O
® O
|
| O
de O
la O
journée O
Pharaonique B-PER
, O
tirée O
du O
me O
° O
|

| O
me O
VII B-MISC
. O
Livre O
de O
Lucain B-PER
, O
comme O
|
| O
l' O
autre O
précédente O
. O
|

 

| O
FORME O
D' O
ARGUMENT B-LOC
. O
|

| O
S B-PER
Soudain I-PER
que O
Pompée B-PER
eut O
decouvert O
l' O
a- O
|
| O
mée O
de O
l' O
Ennemi B-LOC
sortir O
du O
camp O
droit O
à O
|
| O
du O
, O
© O
qu' O
il O
n' O
y O
avait O
plus O
lieu O
ny O
moyen O
|
| O
de O
temporiser O
, O
ne O
de O
s' O
en O
enduire O
, O
& O
que O
|
| O
le O
jour O
emploi O
agréable O
aux O
Dieux B-PER
, O
il O
fe O
|
| O
Ment O
le O
cœur O
aucunement O
froid O
& O
glacé O
, O
|
| O
voire O
perdu O
, O
qui O
fut O
un O
mauvais O
préface O
|
| O
à O
un O
Si B-MISC
grand I-MISC
Capitaine I-MISC
d' O
appréhender O
les O
|
| O
armes O
qu' O
il O
avait O
eu O
fi O
fouvent O
reluire O
. O
|
| O
Toutefois O
, O
il O
couvre O
[ O
a O
peur O
par O
certaine O
|
| O
belle O
contrefaife O
contenance O
, O
€ O
monté O
{ O
sur O
|
| O
un O
cheval O
haut O
& O
grand O
à O
l' O
advantage O
, O
|
| O
harangue O
ainsi O
les O
liens O
: O
|

| O
S B-MISC
SOLDATS I-MISC
, O
le O
dernier O
jour O
des O
guerres O
ci- O
|
| O
viles O
que O
votre O
vertu O
a O
tant O
recherché O
, O
& O
|
| O
que O
vous O
avez O
tant O
demandé O
, O
et O
venu O
. O
Def- B-MISC
|

 

 

| O
DE O
BRIATORE O
. O
19 O
|

| O
ployer O
maintenant O
toutes O
vos O
forces O
. O
Il O
ne O
|
| O
reste O
plus O
rien O
que O
cette O
derniere O
besogne O
|
| O
de O
vos O
mains O
, O
& O
une O
seule O
heure O
emporte O
|
| O
tout O
l’ O
univers O
au O
péril O
, O
ou O
l' O
en O
retire O
. O
|

| O
Quiconque O
desire O
fa O
Patrie O
, O
des O
Dieux B-PER
fa- O
|
| O
miliers O
, O
les O
enfants O
, O
la O
femme O
, O
& O
les O
plus O
|
| O
chers O
‘ O
gages O
abandonnez O
, O
qu’ O
il O
les O
cherche O
|
| O
avec O
l’ O
epée O
, O
Dieu B-MISC
a O
tour O
mis O
au O
milieu O
de O
|
| O
ce O
champ O
. O
|||| O
|

| O
Noître B-MISC
meilleur O
droit O
nous O
commande O
d’ O
en- O
|
| O
pére O
les O
Deux O
à O
nous O
tous O
favorables O
. O
Ils O
|
| O
guyderont O
nos O
yards O
dans O
les O
entrailles O
de O
|
| O
Céfar B-PER
, O
& O
eftabliront O
les O
Loix B-ORG
Romaines I-ORG
. O
|
| O
S' O
ils O
appreftoient O
une O
donation O
de O
Royal- B-MISC
|
| O
mes O
, O
& O
du O
monde O
à O
mon O
beau-pere O
, O
ils O
|
| O
pourraient O
hanter O
& O
avancer O
ma O
vieille O
à O
|
| O
la O
mort O
. O
Ce O
n’ O
est O
le O
faitét O
des O
Dieux B-PER
cour- O
|
| O
roucez O
de O
conserver O
Pompée B-PER
à O
la O
Ville B-ORG
& I-ORG
|
| O
son O
peuple O
. O
|

| O
Nous O
avons O
rapporté O
tout O
ce O
que O
nous O
|
| O
avons O
pu O
pour O
vaincre O
, O
Les B-MISC
Nobles I-MISC
, O
de O
leur O
|
| O
bonne O
volonté O
, O
s’ O
y O
font O
expofez O
librement O
, O
|
| O
& O
les O
vieux O
Soldats O
ne O
s’ O
y O
font O
non O
plus O
empar- O
|
| O
onze O
. O
Si O
les O
Dieux B-PER
voulaient O
faire O
revenir O
en O
|
| O
ces O
temps O
les O
Curies B-LOC
, O
les O
Familles B-LOC
, O
les O
Dé- B-LOC
|
| O
cies O
, O
qui O
fi O
volontairement O
le O
font O
présentez O
|
| O
à O
la O
mort O
pour O
leur O
Patrie B-MISC
, O
ils O
feraient O
main- O
|
| O
tenant O
de O
notre O
party O
. O
|

| O
Jay B-PER
affémblé I-PER
tous O
les O
peuples O
du O
haut O
|
| O
Orient B-MISC
, O
& O
des O
Villes,»qu’ B-MISC
on O
n’ O
en O
fçaurait O
|
| O
nombrer O
les O
forces O
qui O
en O
font O
eftées O
tirées O
|

 

 

| O
20 O
OPUSCULES B-MISC
. O
DIVERS B-ORG
|

| O
pour O
venir O
à O
cette O
bataille O
, O
que O
jamais O
’ O
on O
|
| O
n' O
en O
a O
tant O
veu O
sortir O
. O
Nous O
nous O
ferons O
de O
|
| O
tout O
le O
monde O
, O
dont O
nous O
avons O
fait O
revueë O
|
| O
de O
l’ O
hautain O
& O
de O
la O
bize O
. O
Hé B-MISC
! I-MISC
ne O
mettrons- O
|
| O
nous O
pas O
donc O
nos O
ennemis O
milieu O
de O
nous O
, O
|
| O
renferme O
de O
nos O
ailes O
qui O
fondront O
fur O
eux O
? O
|
| O
La O
viétoire O
ne O
demande O
pas O
grandes O
forces O
; O
|
| O
mais O
les O
grandes O
troupes O
efpouvantent O
fort O
, O
|
| O
& O
de O
leurs O
crys O
font O
un O
grand O
effort O
de O
|
| O
guerre O
. O
Enfin O
, O
Céfar B-PER
n' O
est O
pas O
battant O
pour O
|
| O
nous O
. O
- O
|

| O
Croyez B-LOC
que O
les O
belles O
Dames B-MISC
Romaines I-MISC
, O
|
| O
avec O
leurs O
beaux O
cheveux O
paris O
, O
avancées O
|
| O
pour O
vous O
regarder O
de-là O
jufques O
icy O
fur O
les O
|
| O
murailles O
de O
Rome B-LOC
, O
vous O
exhortent O
au O
com- O
|
| O
bat O
. O
|

| O
Croyez B-LOC
que O
le O
Sénat B-ORG
ancien I-ORG
, O
qui O
, O
pour O
son O
|
| O
vieil O
age O
& O
café O
, O
exempt O
de O
porter O
les O
ar- O
|
| O
mes O
, O
profterne O
à O
vos O
pieds O
fon O
chef O
blanc O
|
| O
& O
vénérable O
; O
& O
-.que O
tout O
Rome B-LOC
, O
craignant O
|
| O
& O
abhorrant O
la O
tyrannie O
, O
vient O
au O
- O
devant O
de O
|
| O
vous O
pour O
vous O
recueillir O
. O
|

| O
Croyez B-LOC
aussi O
que O
le O
peuple O
qui O
est O
à O
pré- O
|
| O
fen O
, O
& O
celui O
qui O
est O
à O
venir O
, O
rapporte O
fes O
|
| O
prieres O
reflées O
ensemble O
pour O
vous O
; O
car O
l’ O
un O
|
| O
veut O
naïiftre O
libre O
, O
& O
l’ O
autre O
veu O
mourir O
|
| O
franc O
. O
|

| O
S' O
il O
y O
avait O
quelque O
chose O
en O
moy O
digne O
|
| O
pour O
vous O
faire O
prieres O
après O
de O
fi O
grands O
|
| O
gages O
; O
avec O
mes O
enfants O
, O
& O
ma O
femme O
, O
s’ O
il O
|
| O
m O
comit O
auf O
permis O
, O
fans O
offenser O
la O
majesté O
|

 

 

| O
Ne B-PER
DRANTOMNE I-PER
, O
21 O
|

| O
de O
l’ B-LOC
Empire I-LOC
, O
humble O
je O
m’ O
eftendrois O
à O
vos O
|
| O
piedspour O
vous O
supplier O
davantage O
, O
& O
de O
|
| O
vous O
montrer O
encore O
comme O
avecques O
. O
moy O
|
| O
autres O
fois O
vous O
avez O
eu O
part O
en O
mes O
con- O
|
| O
quentes O
. O
|

| O
Si O
vous O
n’ O
etes O
victorieux O
maintenant O
, O
vou- O
|
| O
tre O
grand O
Pompée B-PER
et O
vaincu O
& O
banny O
, O
moc- O
|
| O
tuerie O
de O
son O
beau-pere O
, O
votre O
grand O
Situ- B-LOC
|
| O
pere O
. O
Je O
déreste O
ma O
derniere O
fatalité O
. O
Jà B-LOC
n' O
a- O
|
| O
vienne O
que O
j’ O
apprenne O
à O
servir O
en O
mon O
vieil O
|
| O
age O
, O
|

 

 

 

| O
22 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
EE B-MISC
= O
|
| O
© O
— O
— O
’ O
een O
, O
|

| O
SIONISME B-MISC
OPUSCULE I-MISC
. O
|

| O
Comparaison O
des O
deux O
Harangues B-MISC
pré- O
|
| O
cédentes O
. O
|

| O
[ O
F B-LOC
semble O
que O
les O
paroles O
de O
l’ O
un O
& O
de O
|
| O
l’ O
autre O
de O
ces O
Capitaines B-LOC
soient O
fort O
daille- O
|
| O
alables O
, O
bien O
qu’ O
elles O
soient O
braves O
& O
super- O
|
| O
bes O
. O
Toutes-fois O
, O
on O
dirait O
que O
celles O
de O
|
| O
Pompée B-PER
font O
prononcées O
de O
quelque O
certain- O
|
| O
me O
peur O
, O
& O
d’ O
une O
mauvaise O
pronostique O
de O
|
| O
son O
propre O
malheur O
, O
& O
de O
son O
armée O
. O
Cela O
|
| O
est O
advenu O
fouvent O
à O
plusieurs O
grands O
Capi- B-ORG
|
| O
taines O
, O
qui O
, O
contrefaifans O
des O
gaillands O
, O
& O
c O
|
| O
faisant O
bonne O
mine O
, O
font O
defcouverts O
par O
|
| O
gens O
d’ O
esprit O
en O
leurs O
paroles O
, O
contenances O
|
| O
& O
gestes O
. O
Je O
m' O
en O
rapporte O
aux O
plus O
braves O
|
| O
Difcoureurs B-MISC
, O
& O
à O
ceux O
qui O
ne O
fonc O
trouvez O
|
| O
en O
telles O
affaires O
. O
|

| O
Il O
n’ O
y O
a O
qu' O
une O
chose O
, O
fi O
me O
semble O
, O
qui O
|
| O
manque O
en O
cette O
Æerangue B-PER
de I-PER
Cépar I-PER
, O
qu' O
il O
|
| O
devait O
toucher O
quelque O
mot O
des O
Dames B-MISC
, O
|
| O
comme O
fait O
Pompée B-PER
; O
puis O
qu' O
il O
n’ O
y O
a O
rien O
|
| O
qui O
tant O
anime O
un O
courage O
, O
que O
les B-MISC
Dames I-MISC
|
| O
& O
leur O
amour O
: O
ainsi O
que O
ce O
grand O
Philofo- B-PER
|
| O
phe O
detroit O
une O
armée O
, O
ou O
pour O
le O
moins O
|
| O
une O
bande O
d’ O
amoureux O
, O
lesquels O
, O
fi O
luy O
fem- O
|

 

| O
Ph O
|

 

| O
PROD B-MISC
R I-MISC
AN I-MISC
TOME O
2 O
|
| O
boit O
, O
fairoient O
rage O
de O
combattre O
plus O
que O
|
| O
les O
autres O
. O
|

| O
Donc O
je O
m’ O
entonne O
que O
César B-PER
fut O
court O
|
| O
en O
cela O
; O
par O
le O
bon O
Empereur B-PER
, O
& O
bon O
com- O
|
| O
pagnol O
qu' O
il O
estoit O
, O
il O
n’ O
eftoit O
nullement O
en- O
|
| O
lemy B-MISC
des I-MISC
Dames I-MISC
, O
n O
de O
leur O
accointance O
. O
|
| O
Tefmoing B-LOC
le O
fabriquer O
que O
luy O
donneront O
|
| O
fes O
Soldats B-MISC
marchand I-MISC
en O
triomphe O
avecques O
|
| O
luy O
, O
ainsi O
que O
tout O
leur O
eftoit O
permis O
ce O
jour- O
|
| O
R B-LOC
: O
Romani B-LOC
, O
service O
autres O
, O
Maechum B-PER
cal- O
|
| O
vu O
adducimus O
. O
|

| O
C’ O
est O
- O
à O
dire O
: O
|

| O
Romains B-LOC
, O
[ O
verrez O
& O
gardez O
bien O
vos O
fem- O
|
| O
nes O
, O
Si B-MISC
vous I-MISC
voulez I-MISC
: O
car O
nous O
menons O
avec O
|
| O
nous O
ce O
grand O
Adulte B-MISC
le I-MISC
chauve I-MISC
. O
Par O
-là O
|
| O
les O
advertifflant O
de O
bonne O
heure O
qu’ O
il O
les O
des- O
|
| O
baucherïit O
routes O
. O
Voilà O
de O
bons O
advertifle- O
|
| O
ments O
, O
& O
à O
eux O
une O
obligation O
bien O
grande O
|
| O
pour O
Messieurs B-PER
les O
marys O
, O
|

 

 

 

| O
24 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|
| O
ST O
2e O
— O
— O
ÿy O
, O
|
| O
SEPTIESME B-MISC
OPUSCULE I-MISC
. O
|

| O
1 O
|

| O
ÉpisTe O
dédicatoire O
à O
très O
- O
haute O
© O
|
| O
très O
- O
grande O
Province B-LOC
, O
la O
Reine B-LOC
Mar- I-LOC
|
| O
GUItARE B-LOC
, O
fille O
de B-LOC
France I-LOC
, O
la O
trés- O
|
| O
illustre O
Dame B-MISC
& I-MISC
Maiftrefle I-MISC
, O
fur O
la O
Ha- B-LOC
|

| O
langue O
Suivante B-MISC
. O
|

| O
Manques O
, O
|

| O
Je O
vous O
envoye O
encore O
ce O
second O
efchan- O
|
| O
sillon O
, O
que O
j' O
ay O
traduit O
en O
François B-PER
, O
du O
|
| O
dixiefme O
Livre B-MISC
de I-MISC
Lucian I-MISC
, O
ou O
pluviom O
? O
de O
|
| O
fon B-PER
honnefle I-PER
femme O
Polla B-PER
Argentaria I-PER
, O
Gen- B-MISC
|
| O
tille- O
Dame B-MISC
Romaine I-MISC
, O
& O
l' O
une O
des O
plus O
ac- O
|
| O
complies O
en O
beauté O
& O
vertus O
, O
qui O
fut O
de O
|
| O
son O
temps O
, O
comme O
je O
vous O
a O
dit O
ailleurs O
. O
|
| O
C' O
est O
la O
harangue O
que O
fit O
celle O
belle O
Reine B-PER
|
| O
Cléopatre B-PER
à O
Jules B-PER
Céjar I-PER
; O
lors O
qu’ O
il O
arriva O
|
| O
en O
- O
Egypte B-LOC
: O
ensemble O
la O
forme O
du O
berlin O
|
| O
qu' O
elle O
lui O
fit O
par O
emparès O
. O
|

| O
Fe B-PER
m' O
eflimerois O
bien O
heureux O
, O
Madame B-PER
, O
|
| O
fi O
vous O
y O
prenez O
quelque O
plaisir O
; O
car O
ma O
|
| O
plume O
ne O
vole O
que O
pour O
vous O
, O
bien O
qu' O
elle O
|
| O
ait O
le O
vol O
trop O
bas O
, O
para O
alcançar O
fus O
atlas O
|

| O
Voitures O
, O
|

 

 

 

 

| O
D' O
EUROS O
ATOME B-MISC
. O
2 O
|

| O
Voitures O
, O
y O
dignes O
Albanças B-MISC
( O
1 O
) O
. O
Si O
j' O
eulè O
|
| O
pu O
, O
Madame B-PER
, O
au O
lieu O
de O
cet O
efchantillon O
, O
|
| O
vous O
en O
traduire O
un O
des O
Livres B-MISC
tout O
entier O
, O
|
| O
ainsi O
que O
de O
l' O
aviez O
commandé O
, O
je O
l' O
euffe O
|
| O
fait O
. O
Mais O
depuis O
deux O
ans O
, O
j' O
ai O
eu O
mon O
|
| O
esprit O
fi O
inquieté O
, O
& O
fi O
vague O
de O
tout O
en- O
|
| O
thoufiafine O
, O
que O
je O
n' O
y O
a O
pu O
travailler O
. O
|
| O
Possible O
que O
quelque O
jour O
il O
me O
finira O
& O
|
| O
Jurprendra B-MISC
tout-4-coup O
, O
que O
je O
vous O
en O
fai- O
|
| O
ray O
une O
version O
de O
tel O
Livre B-MISC
des I-MISC
dix I-MISC
, O
que O
|
| O
je O
pourrai O
choisir O
vous O
fire O
agréable O
|||| O
& O
|
| O
digne O
de O
vous O
, O
ou O
que O
me O
le O
commander O
|
| O
vous O
- O
mefmes O
. O
|

| O
un O
|

| O
( O
1 O
) O
C-à-d B-MISC
. O
atteindre O
les O
hautes O
vertus O
, O
& O
fes O
|
| O
dignes O
louanges O
, O
|

 

| O
Tome O
XII O
. O
D O
|

 

| O
26 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
See O
— O
— O
— O
y O
, O
|
| O
HUITIESME B-MISC
OPUSCULE B-MISC
. O
|

| O
HaranNcuEz O
que O
fit O
la O
Reine B-PER
CLÉéo- O
|
| O
PATRE B-MISC
4 I-MISC
JULES I-MISC
CÉSAR I-MISC
, O
lors O
qu' O
il O
|
| O
vint O
en O
Egypte B-LOC
, O
pour[suivant O
Pouréz B-PER
. O
|

 

 

| O
ÂÀ O
ARGUMENT O
, O
four O
1nieux O
entendre O
|
| O
le O
tout O
, O
tiré O
du O
X B-ORG
° O
. O
Livre O
de O
Lucain B-PER
, O
ou O
|
| O
Dluftoft B-PER
de O
[ O
on O
honnefle O
femme O
, O
qui O
para- O
|
| O
chera O
les O
Livres B-MISC
, O
ainsi O
que O
j O
ai O
dit O
en O
la O
|
| O
traduction O
de O
l' O
Harangue B-MISC
du I-MISC
- I-MISC
d I-MISC
& I-MISC
Célar I-MISC
€ O
|
| O
Pompée B-PER
, O
avant O
la O
bataille B-MISC
de I-MISC
Par[alle I-MISC
. O
|

| O
Au O
que O
Céfar B-PER
eut O
gagné O
la O
bataille O
|
| O
de O
Pareille B-PER
, O
ne O
se O
contentant O
de O
la O
viétoire O
|
| O
du O
champ O
, O
il O
la O
voulut O
poursuivre O
plus O
avant O
, O
|
| O
& O
tirer O
vers O
l' O
Egypte B-LOC
, O
où O
Pompée B-PER
avait O
pris O
|
| O
la O
retraite O
: O
sur O
les O
sablons O
de O
laquelle O
Céfar B-PER
|
| O
n' O
eut O
plutot O
mis O
le O
pied O
, O
que O
la O
fortune O
, O
|
| O
& O
le O
destin O
de O
la O
mal-heureuse O
Egypte B-LOC
, O
en- O
|
| O
terrent O
en O
contention O
, O
; O
à O
avoir O
fi O
la O
puis- O
|
| O
france B-ORG
Royale I-ORG
de O
ces O
grands O
Prolomées O
flefchi- O
|
| O
soit O
fous O
les O
Romains B-LOC
, O
ou O
bien O
si O
les O
armes O
|
| O
des O
Egyptiens B-LOC
octroient O
à O
l' O
univers O
avec O
la O
|
| O
tente O
du O
vaincu O
, O
celle O
du O
victorieux O
. O
|

| O
La O
mort O
& O
la O
calamité O
de O
Pompée B-PER
servi- O
|

 

| O
teen O
0 O
mm O
|

| O
DE O
BRIATORE B-LOC
. O
27 O
|

| O
rent O
bien O
en O
cela O
d’ O
instruction O
à O
Céfar B-PER
, O
pour O
|
| O
le O
garder O
de O
la O
perfidie O
de O
l' O
Egyptien B-LOC
, O
& O
|
| O
conservation O
pour O
lui O
& O
du O
peuple O
Romain B-PER
, O
|
| O
à O
ce O
( O
1 O
) O
deformais O
ces O
grandes O
plaines O
& O
|
| O
longues O
campagnes O
du O
Nil B-LOC
, O
ne O
ferviflenc O
plus O
|
| O
à O
les O
engraifler O
des O
fépultures O
des O
Romains B-LOC
. O
|
| O
Et O
par O
ce O
, O
Céfar B-PER
, O
faisant O
semblant O
d’ O
entre O
af- O
|
| O
leuré O
quelque O
peu O
de O
la O
foy O
de O
ces O
Egyptiens B-LOC
, O
|
| O
sur O
le O
gage O
de O
la O
mort O
de O
Pompée B-PER
, O
& O
les O
|
| O
terres O
d’ O
une O
telle O
mefchanceté O
, O
fe O
mer O
à O
suivre O
|
| O
les O
bandes O
& O
Légions B-MISC
, O
vers O
la O
Ville B-LOC
de I-LOC
La- I-LOC
|
| O
retenue O
. O
Mais O
le O
peuple O
le O
voyant O
entrer O
|
| O
dans O
le O
Royaume B-LOC
avecques I-LOC
main O
armée O
, O
& O
|
| O
enseignes O
desployées O
, O
& O
marques O
d’ O
un O
Con- B-MISC
|
| O
ful B-PER
Romain I-PER
, O
commença O
avoir O
peur O
, O
à O
mur- O
|
| O
murer O
& O
fe O
plaindre O
, O
que O
la O
majesté B-LOC
Royale I-LOC
|
| O
d' O
Egypte B-LOC
estoit O
fort O
diminuée O
par O
la O
présence O
|
| O
de O
Cépar B-LOC
, O
& O
des O
Romains B-LOC
les O
gens O
de O
guerre O
. O
|
| O
Ce O
qui O
donna O
à O
penser O
à O
Céfar B-PER
, O
que O
les O
cho- O
|
| O
fes O
ne O
fe O
affésoient O
fans O
bruit O
, O
& O
de O
croire O
|
| O
que O
Pompée B-PER
n’ O
avait O
point O
eté O
perdu O
, O
tant O
à O
|
| O
cause O
de O
lui O
, O
ny O
à O
fa O
considération O
, O
que O
|
| O
pour O
autre O
merchant O
fugier O
; O
ce O
qui O
le O
fit O
ad- O
|
| O
viter O
à O
foy O
. O
Par O
- O
quoy O
, O
faisant O
bonne O
conte- O
|
| O
ance O
, O
& O
dissimulant O
l’ O
éminence O
du O
mal O
, O
|
| O
nullement O
toutefois O
entonné O
ny O
faille O
de O
|
| O
cœur O
, O
s’ O
en O
va O
à O
dessein O
visiter O
les O
Temples B-MISC
, O
|
| O
& O
les O
Dieux B-PER
de O
là O
, O
ensemble O
les O
superbes O
|

 

 

| O
( O
1 O
) O
à O
ce O
que O
, O
|
| O
B B-LOC
ji O
] O
|

 

 

| O
28 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
fépultures O
des O
Roys B-MISC
anciens I-MISC
, O
& O
fur O
- O
tout O
du O
|
| O
grand O
Roy B-PER
Alexandre I-PER
, O
qu’ O
il O
admire O
fort O
: O
non O
|
| O
qu' O
il O
ne O
foucault O
autrement O
de O
leurs O
Dieux B-PER
, O
de O
|
| O
leur O
révérence O
, O
ne O
de O
leurs O
reliques O
; O
non O
pas O
|
| O
mefines O
de O
leur O
or O
& O
richesses O
. O
Là O
- O
dessus O
vous O
|
| O
voyez O
fort O
bien O
efcrite O
& O
représentée O
la O
for- O
|
| O
tune O
bonne O
& O
male O
du O
dict B-PER
Alexandre I-PER
, O
qui O
|
| O
est O
chose O
certes O
belle O
à O
voir O
en O
ce O
Livre B-MISC
. O
|
| O
Sur O
ces O
entrefaites O
, O
arrive O
cette O
grande O
|
| O
& O
belle O
Reine B-PER
Cléopatre I-PER
, O
fur O
une O
gallery O
|
| O
de O
deux O
rames O
par O
banc O
seulement O
; O
& O
la O
|
| O
premiere O
& O
plus O
belle O
chose O
qu’ O
elle O
fit O
d’ O
a- O
|
| O
bord O
, O
c’ O
est O
qu’ O
elle O
gagne O
le O
Capitaine B-PER
, O
& O
|
| O
la O
garde O
de O
la O
forteresse O
du O
Par B-LOC
, O
( O
il O
n’ O
y O
a O
|
| O
rien O
qu' O
une O
grande O
beauté O
ne O
gagne O
& O
ne O
|
| O
corrompe O
, O
} O
) O
fans O
que O
César B-PER
en O
{ O
çache O
rien O
, O
|
| O
( O
montrant O
elle O
par O
à O
son O
gentil O
esprit O
& O
|
| O
courage O
) O
pour O
s’ O
introduire O
là O
- O
dedans O
, O
pour O
|
| O
le O
voir O
& O
l’ O
aimer O
, O
& O
le O
tenir O
, O
comme O
elle O
|
| O
s’ O
en O
affleure O
bien O
par O
le O
remedy O
de O
les O
extr- O
|
| O
mes O
beaut O
qu' O
elle O
portait O
sur O
elle O
; O
ne O
se O
|
| O
promettant O
rien O
moins O
que O
de O
l' O
refouler O
, O
& O
|
| O
avoir O
la O
part O
& O
moitié O
avec O
la O
en O
l' B-LOC
Empire I-LOC
|
| O
Romain B-LOC
, O
ou O
bien O
le O
gagner O
autrement O
, O
& O
|
| O
le O
réduire O
à O
la O
totale O
disposition O
. O
Quel O
brave O
|
| O
cœur O
, O
& O
grand O
ambitieux O
delèin O
de O
Prince- B-LOC
|
| O
de O
! O
La O
voilà O
ioniques O
venir O
vers O
lui O
, O
avec O
|
| O
une O
fort O
belle O
grace O
& O
afleurance O
, O
une O
mine O
|
| O
allez O
crite O
; O
non O
pourtant O
qu' O
elle O
mettait O
jamais O
|
| O
larme O
de O
les O
beaux O
yeux O
: O
& O
pour O
orner O
|
| O
{ O
a O
triftefle O
feinte O
, O
elle O
s’ O
eftoit O
accommodée O
|

 

| O
DEBR B-MISC
AMNIT B-MISC
0H O
EN O
) O
29 O
|

| O
de O
ses O
cheveux O
gentiment O
paris O
, O
en O
tant O
|
| O
qu’ O
il O
fallait O
selon O
la O
grande O
beauté O
, O
( O
dic O
|
| O
l’ O
Histoire B-MISC
) O
fuit O
ou O
négligemment O
, O
selon O
fa O
|
| O
jeunesse O
, O
ou O
par O
curiosité O
; O
& O
puis O
elle O
parla O
|
| O
ainsi O
: O
|

| O
29 O
|
| O
29 O
|
| O
72 O
|
| O
2 O
? O
|
| O
3 O
|
| O
29 O
|
| O
29 O
|
| O
7 O
|
| O
2 O
? O
|
| O
2 O
|

| O
22 O
|

| O
22 O
|
| O
29 O
|
| O
2 O
) O
|
| O
2 O
|
| O
2 O
|
| O
2 O
|
| O
99 O
|
| O
2 O
|
| O
2 O
? O
|
| O
29 O
|

| O
27 O
|
| O
2 O
? O
|

| O
» O
Céfar B-PER
, O
fi O
, O
pour O
entre O
sortie O
de O
cette O
|
| O
grande O
& O
noble O
race O
de O
Lagus B-PER
, O
& O
des O
|
| O
Prolomées B-MISC
, O
mes O
anciens O
& O
braves O
prédé- O
|
| O
cesseurs O
, O
& O
qu’ O
en O
moy O
vous O
y O
reconnait- O
|
| O
fiez O
quelque O
certaine O
marque O
de O
vertu O
& O
|
| O
noblesse O
, O
je O
suis O
maintenant O
hors O
de O
mou O
|
| O
Royaume B-LOC
, O
bannie O
pour O
jamais O
de O
mon O
|
| O
sceptre O
paternel O
. O
Mais O
fi O
ta O
puissante O
dex- O
|
| O
tre O
m' O
y O
veut O
une O
fois O
remettre O
& O
retour- O
|
| O
ner O
à O
mon O
premier O
eflat O
& O
félicité O
, O
lors O
|
| O
etant O
Reine B-PER
de O
fait O
, O
je O
vous O
embrafferay O
|
| O
les O
pieds O
. O
|

| O
» O
Tu O
viens O
à O
nous O
comme O
un O
bel O
autre O
, O
|
| O
lefranc O
& O
propice O
, O
& O
comme O
un O
juste O
& O
|
| O
fort O
équitable O
Juge B-PER
: O
ce O
que O
m’ O
etant O
par O
|
| O
toy O
oétroyé O
, O
je O
ne O
fera O
pas O
la O
premire O
|
| O
qui O
a O
commandé O
en O
ce O
Royaume B-LOC
, O
& O
en O
|
| O
a O
eu O
la O
domination O
. O
Car O
l' B-LOC
Egypte I-LOC
s’ O
et O
ap- O
|
| O
prise O
à O
rendre O
obéfrance O
à O
une O
Preuve B-MISC
, O
|
| O
fans O
dictinétion O
ny O
différence O
de O
sexe O
. O
Mef- B-PER
|
| O
mes O
par O
la O
Loi B-MISC
testamentaire I-MISC
& I-MISC
derniere I-MISC
|
| O
volonté O
de O
mon O
pere O
, O
il O
voulut O
le O
droit O
|
| O
du O
Royaume B-LOC
& O
du O
lit O
Royal B-PER
m’ O
entre O
com- O
|
| O
mun O
par O
mariage O
avec O
mon O
frere O
Proc- B-PER
|
| O
mée O
, O
& O
que O
je O
fuffe O
héritier O
par O
moitié O
|
| O
du O
Royaume B-LOC
. O
Quant O
à O
mon O
frere O
, O
je O
veux O
|

| O
B B-LOC
ïij O
|

 

 

 

| O
230 O
OPVSCULES B-LOC
DIVERS I-LOC
|

| O
v O
|

| O
2 O
|
| O
29 O
|
| O
7 O
|
| O
22 O
|
| O
2 O
? O
|
| O
2 O
) O
|

| O
22 O
|
| O
22 O
|
| O
29 O
|
| O
2 O
? O
|
| O
2 O
|

| O
2 O
|
| O
29 O
|
| O
2 O
? O
|
| O
2 O
? O
|
| O
3 O
|
| O
9 O
? O
|

| O
2 O
|
| O
29 O
|
| O
92 O
|
| O
39 O
|
| O
2 O
|
| O
3 O
? O
|
| O
7 O
|
| O
92 O
|
| O
29 O
|
| O
9 O
? O
|
| O
29 O
|

| O
fort O
bien O
qu' O
il O
aime O
la O
fœur O
, O
& O
jamais O
je O
|
| O
ne O
lui O
defnieray O
toute O
obéfrance O
, O
mais O
|
| O
que O
ce O
soit O
en O
tant O
qu’ O
il O
fera O
remis O
en O
la O
|
| O
franchise O
de O
fa O
premiere O
liberté O
, O
& O
qu' O
il O
|
| O
ne O
fait O
plus O
sujetét O
fous O
la O
tyrannie O
& O
|
| O
gouvernement O
de O
Photinus B-LOC
. O
|

| O
» O
Ce O
n' O
est O
pourtant O
, O
Céfar B-PER
, O
que O
je O
m' O
en O
|
| O
veuille O
prévaloir O
; O
mais O
au O
moins O
, O
délivre- O
|
| O
nous O
de O
cette O
honte O
, O
& O
de O
ce O
merchant O
|
| O
homme O
, O
Qu’ O
est O
-il O
besoin O
, O
qu’ O
un O
tel O
petit O
|
| O
gland O
que O
celui O
- O
à O
, O
serviteur O
de O
noître O
|
| O
maison O
, O
merchant O
& O
vicieux O
, O
fait O
Officier B-PER
|
| O
de O
notre O
Couronne B-ORG
, O
& O
y' O
regne O
; O
& O
que O
|
| O
les O
vrais O
enfants O
en O
soient O
repouflez O
& O
|
| O
oppreflez B-LOC
? O
Arrache B-LOC
-nous O
donc O
, O
Cépar B-LOC
, O
|
| O
les O
armes O
& O
l’ O
arrogance O
de O
ce O
vilain O
, O
qui O
|
| O
font O
polluer O
& O
exécrables O
par O
la O
mort O
de O
|
| O
plusieurs O
, O
& O
principalement O
du O
grand O
|
| O
Pompée B-PER
. O
|

| O
» O
Commandes O
donc O
que O
le O
Roy O
mon O
|
| O
frere O
regne O
, O
& B-PER
aye I-PER
la O
Régence O
de O
ce O
|
| O
Royaume B-LOC
fleurée I-LOC
. O
Et O
quoy O
, O
Céfar B-PER
, O
pen- O
|
| O
feriez O
-vous O
, O
que O
ce O
marat O
, O
etant O
devenu O
|
| O
fier O
& O
arrogant O
, O
pour O
avoir O
fait O
mourir O
|
| O
Pompée B-PER
, O
qu' O
il O
ne O
conçoive O
pas O
en O
foy O
& O
|
| O
ne O
machine O
en O
fon O
me O
, O
d' O
en O
fer O
de O
me- O
|
| O
me O
encontre O
vous O
, O
s’ O
il O
peut O
? O
Comme O
des- O
|
| O
s O
il O
le O
semble O
, O
etant O
en O
armes O
, O
quil O
y O
|
| O
branle O
; O
ce O
que O
les O
hauts O
Dieux B-PER
veuillent O
|
| O
deftourner O
. O
Au O
reste O
, O
pour O
avoir O
fait O
mou- O
|
| O
rir B-PER
Pompée I-PER
, O
ce O
n' O
est O
pas O
si O
grande O
gloire O
|

 

 

 

 

| O
D O
|

 

| O
DE O
BRIATORE B-LOC
. O
31 O
|

| O
» O
pour O
lui O
, O
qu' O
il O
s’ O
en O
puisé O
prévaloir O
, O
ny O
|
| O
» O
tant O
de O
vanter O
; O
ny O
fi O
grand O
bien O
suffi O
pour O
|
| O
» O
toy O
, O
que O
tu O
lui O
en O
douves O
fçavoir O
gré O
: O
& O
|
| O
» O
je O
m' O
affleure O
, O
Céfar B-PER
, O
que O
dans O
votre O
me O
|
| O
» O
Sénéreuse B-PER
vous O
n’ O
en O
jugez O
l' O
acte O
beau O
, O
ny O
|
 | O
luy O
en O
voulez O
pas O
plus O
de O
bien O
” O
. O
|

| O
Certes O
, O
ces O
paroles O
de O
cette O
grande O
Rey- B-MISC
|
| O
ne O
, O
furent O
très O
- O
belles O
& O
bien O
dites O
, O
& O
bien O
|
| O
qu’ O
elles O
fullènc O
élégamment O
prononcées O
, O
& O
|
| O
de O
grande O
majesté O
, O
& O
belle O
grace O
, O
( O
car O
elle O
|
| O
eftoit O
très O
- O
éloquente O
& O
diferte O
, O
) O
& O
de O
plus O
|
| O
qu' O
elle O
parloic O
dictinétement O
sept O
ou O
huiét O
|
| O
langues O
fans O
avoir O
truchement O
; O
mais O
il O
faut O
|
| O
croire O
( O
dit O
notre O
Lucain B-PER
) O
que O
toutes O
les O
|
| O
belles O
paroles O
estiment O
vaines O
, O
fans O
fon O
ex- O
|
| O
rement O
beauté O
, O
qui O
y O
fit O
plus O
que O
tout O
; O
car O
|
| O
Céfar B-PER
ne O
l' O
est O
pas O
plutot O
regardée O
, O
qu' O
il O
en O
|
| O
devint O
tout O
efpris O
. O
Si O
- O
bien O
que O
la O
nuitét O
d’ O
en- O
|
| O
près O
( O
non O
de O
la O
façon O
forte O
que O
le O
dit O
Plu- B-LOC
|
| O
arche O
, O
qu' O
elle O
entra O
en O
la O
chambre O
, O
mais O
|
| O
d' O
autre O
plus O
gentille O
) O
elle O
corrompit O
fon B-PER
Ju- I-PER
|
| O
ge O
, O
qui O
s’ O
y O
laiflà O
aller O
fort O
doucement O
. O
|

| O
Après O
donc O
que O
Prolomée B-PER
eut O
acquis O
& O
|
| O
accepté O
la O
paix O
par O
dons O
& O
présents O
que O
fit O
|
| O
Cléopatre B-PER
à O
Céfar B-PER
, O
il O
la O
fallu O
célébrer O
par O
|
| O
beaux O
feftins O
& O
somptueux O
banquets O
royaux O
, O
|
| O
pour O
l’ O
esjouyffance O
desquels O
en O
fut O
fait O
un O
fi O
|
| O
superbe O
appareil O
, O
& O
fi O
grand O
montre O
de O
ma- O
|
| O
gnilicences O
, O
que O
les O
Romains B-LOC
, O
auparavant O
|
| O
fort O
grofliers O
, O
difoienc O
tous O
n’ O
en O
avoir O
jamais O
|
| O
eu O
de O
pareilles O
: O
car O
le O
palais O
royal O
, O
où O
|

| O
B B-LOC
iv O
|

 

 

 

 

 

| O
32 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
eftoit O
rapporté O
le O
festin O
, O
eftoit O
en O
forme O
& O
|
| O
ambulance O
d’ O
un O
temple B-LOC
de I-LOC
Rome I-LOC
, O
& O
qu’ O
à O
|
| O
grand O
peine O
les O
anges O
advenir O
, O
tant O
diffus O
|
| O
en O
délices O
feraient O
-ils O
, O
n' O
en O
fçauroient O
faire O
|
| O
un O
semblable O
. O
Les O
foliveaux O
du O
plancher O
ef- O
|
| O
toient O
tous O
couverts O
& O
lambrissés O
d’ O
or O
, O
qu’ O
on O
|
| O
avait O
mis O
depuis O
avec O
artifice O
merveilleux O
. O
|
| O
Ex B-MISC
n’ O
eftoit O
cette O
maison O
royale O
embellie O
ny O
|
| O
ornée O
de O
marbre O
, O
comme O
elle O
eftoit O
par O
l’ O
y- O
|
| O
voire O
& O
les O
perles O
précieuses O
reflées O
parmi O
. O
|
| O
L'’gare B-LOC
s’ O
y O
faifoit O
bien O
reconnaitre O
fur O
- O
tout O
|
| O
pas O
fon O
eclair O
brillant O
, O
( O
ie B-MISC
Latin I-MISC
de O
Lucain B-PER
|
| O
l' O
appelle O
# O
on O
feignis O
Achats B-ORG
. O
) O
De O
memes O
, O
|
| O
en O
croit O
le O
porphyre O
rougiflant O
, O
la O
cornaline O
|
| O
y O
eftoit O
abondantes O
, O
qu’ O
elle O
service O
de O
pavé O
, O
|
| O
& O
fe O
foulloic O
aux O
pieds O
d’ O
un O
chacun O
. O
Le O
bois O
|
| O
exquis O
de O
l’ O
bene O
Egyptien B-PER
, O
ou O
Indien B-LOC
, O
ne O
|
| O
couvrait O
ces O
grands O
seuils O
des O
portes O
, O
mais O
|
| O
service O
seulement O
pour O
soutenir O
la O
maison O
|
| O
royale O
, O
non O
pour O
l’ O
embellir O
nullement O
, O
te- O
|
| O
nant O
lieu O
là O
d’ O
un O
bois O
vil O
& O
vulgaire O
. O
L’ O
y- O
|
| O
voire O
Indien B-LOC
couvrit O
entiérement O
le O
devant O
|
| O
de O
la O
salle O
. O
Les O
familles O
de O
la O
tortueë O
Indien- B-LOC
|
| O
ne O
, O
incitées O
en O
lames O
, O
servaient O
fort O
d’ O
orne- O
|
| O
ment O
, O
avec O
les O
perles O
entremiseées O
par O
un O
|
| O
merveilleux O
artifice O
, O
& O
plusieurs O
efmeraudes O
|
| O
colorées O
, O
accompagnées O
ensemble O
. O
Les O
grof- O
|
| O
fes O
perles O
fines O
, O
& O
très O
- O
requises O
, O
paroifloient O
|
| O
de O
toutes O
parts O
sur O
les O
liés O
où O
l’ O
on O
feftinoit O
, O
|
| O
Lesquels O
estiment O
rendus O
d’ O
un O
fin O
pourpre O
T' B-MISC
y- I-MISC
|
| O
rien O
. O
Bref O
, O
cout O
y O
reluyfoit O
, O
D' B-MISC
une I-MISC
autre I-MISC
part I-MISC
, O
|

 

 

| O
) O
|

 

| O
DE O
CR B-MISC
ATOME I-MISC
33 I-MISC
|

| O
les O
pavillons O
fleurs O
en O
forme O
de O
plumes O
re- O
|
| O
luyfoient O
extrefmement O
, O
à O
cause O
de O
l' O
or O
fur- O
|
| O
femé O
par O
- O
dessus O
, O
& O
des O
filets O
variez O
& O
diver- O
|
| O
ficiez O
de O
diverses O
couleurs O
, O
que O
les O
Evyp- B-MISC
|
| O
tiens O
ont O
accoustumé O
de O
mettre O
en O
œuvre O
|
| O
parmi O
leurs O
toiles O
, O
quand O
ils O
les O
tiflent O
. O
Si O
|
| O
que O
c’ O
eftoit O
chose O
fort O
belle O
à O
voir O
. O
|

| O
Or O
, O
après O
, O
pour O
le O
service O
des O
cables O
, O
l’ O
on O
|
| O
y O
voyait O
un O
grand O
nombre O
d’ O
esclaves O
, O
& O
de O
|
| O
serviteurs O
de O
bonne O
façon O
, O
distingue O
les O
uns O
|
| O
d' O
avec O
les O
autres O
, O
& O
différents O
en O
couleurs O
, O
|
| O
en O
beauté O
, O
& O
en O
fixe O
. O
Les O
uns O
portaient O
|
| O
cheveux O
aucunement O
noirs O
, O
autres O
blonds O
: O
|
| O
fi O
que O
Céfar B-PER
- O
meme O
avoua O
n' O
avoir O
eu O
de O
|
| O
telles O
, O
ny O
fi O
belles O
perruques O
en O
la O
Germa- B-ORG
|
| O
nie O
, O
où O
il O
avait O
fait O
la O
guerre O
. O
Les O
autres O
|
| O
avaient O
les O
cheveux O
crefpez O
, O
rifier O
, O
entortil- O
|
| O
lez O
, O
regriilez O
, O
& O
fort O
renverser O
en O
- O
haut O
. O
Là O
|
| O
auf O
enfonc O
la O
malheureuse O
jeunesse O
des O
sunu- O
|
| O
ques O
effémines O
, O
privez O
de O
route O
force O
humain- O
|
| O
ne O
. O
À O
l’ O
opposait O
desquels O
toient O
ceux O
d’ O
af- O
|
| O
ge O
plus O
robuste O
, O
fans O
qu' O
aucun O
poil O
leur O
cou- O
|
| O
drift O
le O
visage O
. O
Après O
lesquels O
le O
représentait O
|
| O
une O
belle O
bande O
de O
jeunes O
gens O
, O
auxquels O
à O
|
| O
grand-peine O
commençoit O
encore O
à O
prouver O
la O
|
| O
fleur O
de O
leur O
premier O
barbe O
. O
|

| O
En O
tel O
équipage O
& O
superbe O
appareil O
, O
com- O
|
| O
menacent O
à O
s’ O
asseoir O
le O
jeune O
Roy B-PER
Ptol- I-PER
|
| O
mée O
, O
lecTionüils B-LOC
, O
Préteurs B-LOC
, O
& O
autres O
grands O
|
| O
Capitaines B-LOC
, O
& B-PER
Céfar I-PER
au O
plus O
haut O
lieu O
, O
& O
|
| O
Cléopatre B-PER
près O
de O
lui O
, O
qui O
ne O
se O
content- O
|

| O
B B-LOC
v O
|

 

 

| O
æ O
|

| O
3 O
& O
OUrvSCOULES O
DEMERS B-LOC
|

| O
tant O
, O
pour O
le O
faire O
encore O
plus O
paratoire O
de O
|
| O
la O
grandeur O
de O
son O
sceptre O
Egyptien B-MISC
, O
ny O
de O
|
| O
fon O
liét O
royal O
, O
avoit O
fardé O
un O
peu O
fon O
visage O
, O
|
| O
& O
paré O
de O
richeflès O
infinies O
de O
la O
mer B-LOC
Rouge I-LOC
, O
|
| O
qu' O
elle O
avait O
tiré O
en O
grande O
defence O
& O
cu- O
|
| O
riorité O
, O
fon O
col O
, O
fa O
belle O
& O
délicate O
gorge O
, O
|
| O
fa O
belle O
texte O
& O
beaux O
cheveux O
, O
qui O
estiment O
|
| O
tellement O
chargés O
, O
du’ O
à O
grand-peine O
les O
pou- O
|
| O
voit O
- O
elles O
supporter O
. O
Sur-tout O
, O
on O
voyait O
ce O
|
| O
beau O
fein O
royal O
, O
couvert O
seulement O
d’ O
un O
ou- O
|
| O
trage O
de O
foye O
de O
Sidon B-LOC
, O
fait O
à O
l' O
aiguille O
, O
|
| O
dans O
l' B-LOC
Egypte I-LOC
- O
meme O
, O
mais O
fi O
induftrieufe- O
|
| O
ment O
labouré O
, O
qu’ O
on O
avoir O
à O
plein O
& O
à O
|
| O
travers O
les O
entrelaflures O
, O
l’ O
allebaftre O
de O
son O
|
| O
excellente O
blancheur O
; O
ce O
qui O
tentait O
fort O
le O
|
| O
monde O
. O
|||| O
|

| O
Les O
tables O
estiment O
rondes O
, O
faites O
de O
bois O
|
| O
de O
citronnier O
, O
fi O
beau O
& O
fi O
poly O
, O
que O
Céfar B-PER
|
| O
difoit O
luy O
- O
mefine O
, O
qu’ O
il O
n’ O
en O
avait O
point O
jeu O
|
| O
de O
plus O
beau O
en O
la O
région O
où O
il O
deflic O
le O
Roy B-PER
|
| O
Juba B-LOC
. O
Les O
pieds O
des O
tables O
estiment O
tous O
d' O
y- O
|
| O
voire O
. O
Tour B-MISC
cela O
fut O
cause O
, O
qu' O
on O
réput O
lors O
|
| O
à O
grande O
blafme O
, O
ou O
d’ O
une O
humeur O
fort O
et- O
|
| O
" O
trange O
, O
ou O
fureur O
quasi O
aveuglée O
, O
à O
Cléop- B-MISC
|
| O
tre O
, O
laquelle O
, O
par O
üune O
certaine O
oftentation O
|
| O
ambitieuse O
, O
& O
vanité O
de O
gloire O
, O
elle O
alla O
ainsi O
|
| O
montrer O
& O
entendre O
toutes O
les O
richesses O
& O
|
| O
grands O
thréfors O
à O
Céfar B-PER
fon O
honte O
, O
& O
armé O
, O
|
| O
& O
l’ O
exposer O
à O
fon O
avarice O
. O
Elle O
etoile O
plus O
|
| O
adviféé O
que O
ceux O
qui O
en O
parlaient O
; O
car O
la O
|
| O
beauté O
la O
garantifloic O
de O
cout O
: O
aussi O
que O
Cé- B-LOC
|

 

| O
PR B-LOC
|

| O
DA O
ANATOMIE.Æ O
, O
35 O
|

| O
far O
avoit O
l’ O
ame O
trop O
noble O
& O
glorieuse O
, O
pour O
|
| O
tendre O
à O
fi O
vile O
entreprise O
d’ O
avarice O
, O
& O
en O
|
| O
faire O
son O
magazin O
. O
|

| O
Il O
estoit O
pourtant O
: O
à O
craindre O
, O
que O
, O
bien O
|
| O
qu’ O
il O
fut O
fi O
noble O
& O
généreux O
, O
qu' O
il O
ne O
fit O
|
| O
( O
difoient O
aucuns O
du O
festin O
) O
de O
meme O
que O
|
| O
firent O
les O
anciens B-ORG
Fabrice I-ORG
, O
les O
Curies B-LOC
, O
& O
|
| O
Cincinnati B-ORG
, O
qui O
faifoient O
tant O
d’ O
etat O
de O
la O
pau- O
|
| O
verté O
, O
Si B-MISC
defiroient O
-ils O
pourtant O
toujours O
en O
|
| O
leurs O
ch1res O
d’ O
accumuler O
de O
grands O
deniers O
, O
|
| O
thrélors O
& O
richeflès O
pour O
les O
emporter O
à O
R- B-MISC
|
| O
me O
, O
& O
en O
triompher O
mieux O
. O
Cépar B-PER
, O
à O
leur O
|
| O
exemple O
, O
en O
pouvoir O
faire O
autant O
. O
Mais O
de O
là O
|
| O
il O
en O
sortit O
les O
mains O
vides O
& O
nettes O
. O
Non O
, O
|
| O
non O
, O
il O
ne O
voulait O
rien O
de O
cette O
belle O
Prin- B-LOC
|
| O
celle O
, O
fi O
- O
non O
ce O
qu' O
elle O
portait O
sur O
elle O
, O
qui O
|
| O
valait O
bien O
tout O
un O
thréfor O
d’ O
or O
maffif O
. O
|

| O
Nonobstant O
tout O
, O
elle O
fait O
servir O
cous O
les O
|
| O
mets O
en O
vaisselle O
d’ O
or O
, O
où O
estiment O
toutes O
for- O
|
| O
tes O
de O
viandes O
que O
la O
terre O
, O
l' O
air O
, O
la O
mer O
, O
& O
|
| O
les O
rivieres O
, O
pouvaient O
fournir O
, O
qu’ O
elle O
avait O
|
| O
fait O
rechercher O
& O
apporter O
de O
toutes O
parts O
|
| O
très- O
curieusement O
, O
pour O
mieux O
embellir O
la O
|
| O
fente O
& O
le O
festin O
, O
fa O
grande O
fomptuofité O
& O
|
| O
généreuse O
ambition O
d' O
honneur O
; O
meme O
qu'’il- O
|
| O
le O
ne O
pardonna O
pas O
aux O
Dieux B-MISC
d' I-MISC
Egypte I-MISC
, O
qui O
|
| O
n’ O
y O
affluent O
mangez O
, O
comme O
furent O
aucuns O
oy- O
|
| O
eaux O
& O
animaux O
, O
lesquels O
fonc O
tenus O
à O
pour O
|
| O
Dieux B-PER
, O
& O
pour O
tels O
révére O
en O
grande O
vé- O
|
| O
nération O
, O
& O
adorez O
dans O
leurs O
temples O
. O
|

| O
On O
bailloit O
l' O
eau O
à O
laver O
dans O
des O
baffins O
|

| O
B B-LOC
vj O
|

 

 

| O
36 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
de O
cristal O
, O
& O
les O
couples O
estonien O
de O
pierres O
|
| O
précieuses O
, O
routes O
d’ O
une O
piece O
, O
fi O
grandes O
, O
|
| O
qu’ O
elles O
recevaient O
du O
vin O
pour O
boire O
en O
|
| O
allez O
suffisance O
: O
& O
ce O
vin O
n’ O
fois O
celui O
qui O
|
| O
s’ O
amable O
en O
la O
vigne O
de O
Maréotide B-LOC
d' I-LOC
Egypte I-LOC
, O
|
| O
qui O
fe O
service O
à O
la O
table O
, O
mais O
c’ O
eftoir O
de O
ce- O
|
| O
lui O
que O
produit O
l' O
Ile B-LOC
de I-LOC
Meroé I-LOC
, O
ayant O
gout O
|
| O
de O
vin O
vieux O
, O
-pour O
entre O
de O
membre O
purifié O
|
| O
en O
fa O
botte O
, O
& O
fa O
parfaite O
bonté O
. O
Si O
qu’ O
on O
|
| O
eut O
dit O
, O
que O
c’ O
eftoit O
vrai O
vin O
de O
Salerne B-LOC
, O
la O
|
| O
force O
duquel O
eftoit O
telle O
, O
qu’ O
elle O
ne O
se O
pou- O
|
| O
voit O
matter O
. O
|

| O
Ce O
ne O
fut O
pas O
tout O
; O
car O
les O
feftinez O
recel- O
|
| O
rent O
des O
chapeaux O
& O
guirlandes O
tifèues O
de O
|
| O
fleurs O
de O
garde O
florissante O
, O
& O
rendant O
une O
odeur O
|
| O
forc O
fauve O
, O
entremiseées O
avec O
des O
roues O
qui O
|
| O
ne O
fleftriflènc O
jamais O
en O
Egypte B-LOC
, O
& O
gardent O
|
| O
toujours O
leur O
beauté O
& O
leur O
lenteur O
. O
Si B-MISC
fut O
|
| O
aussi O
refpandu O
fur O
leurs O
cheveux O
force O
cena- O
|
| O
mode O
d’ O
Ethiopie B-LOC
, O
l’ O
odeur O
& O
la O
sincérité O
du- O
|
| O
quel O
n’ O
avait O
point O
eté O
altérée O
ny O
gantée O
par O
|
| O
l' O
attouchement O
des O
hommes O
, O
qui O
l’ O
avaient O
|
| O
apportée O
d' O
où O
elle O
eftoit O
née O
& O
sortie O
. O
|

| O
Ce O
fut O
, O
de O
vrai O
, O
où O
Céfar B-PER
apprit O
premié- O
|
| O
rement O
à O
consommer O
& O
defpendre O
par O
vaine O
|
| O
fuperfluité O
les O
richesses O
qu' O
il O
avoir O
de O
longue- O
|
| O
main O
, O
qui O
cà O
, O
qui O
à O
, O
amañflées O
des O
defpouil- O
|
| O
les O
de O
tant O
de O
Provinces B-LOC
gagnées O
par O
luy O
. O
|
| O
Si B-MISC
qu’ O
il O
est O
grand O
honte O
en O
foy O
, O
d' O
avoir O
la- O
|
| O
mais O
fait O
la O
guerre O
au O
pauvre O
Pompée B-PER
, O
qui O
|
| O
par O
maniere O
de O
dire O
, O
n' O
avait O
pas O
que O
{ O
on O
|

 

 

| O
DE O
BRIATORE B-MISC
97 I-MISC
|

| O
efpée O
& O
son O
cheval O
de O
guerre O
: O
qui O
, O
nes’ O
en- O
|
| O
tant O
jamais O
soucié O
d’ O
ampleur O
chrélors O
, O
n’ O
en- O
|
| O
tait O
pas O
digne O
pour O
la O
pauvreté O
, O
que O
Céfar B-PER
|
| O
prit O
tant O
de O
peines O
& O
travaux O
à O
lui O
faire O
la O
|
| O
guerre O
, O
au O
prix O
des O
biens O
, O
richesses O
, O
magni- O
|
| O
licences O
, O
& O
fomptruofitez O
des O
Egyptiens B-LOC
, O
|
| O
après O
lesquels O
il O
pense O
deformais O
à O
trouver O
|
| O
quelque O
juste O
occasion O
pour O
les O
tourmenter O
|
| O
par O
les O
armes O
, O
& O
s' O
enrichir O
de O
leurs O
defpouil- O
|
| O
les O
. O
À O
quoy O
ne O
tarda O
pas O
long O
- O
temps O
par O
celle O
|
| O
que O
lui O
donna O
Photinus B-PER
, O
qui O
luy O
refusa O
de O
|
| O
grandes O
menées O
sur O
la O
vie O
, O
lui O
donnant O
bien O
|
| O
de O
l' O
affaire O
, O
@ O
& O
le O
mic O
à O
tel O
poinét O
de O
guer- O
|
| O
re O
, O
& O
à O
fi O
extreme O
danger O
, O
qu' O
il O
fut O
con- O
|
| O
train O
fe O
jeter O
dans O
la O
mer O
, O
& O
de O
sauver O
à O
|
| O
nage O
par O
grande O
merveille O
, O
comme O
le O
de- O
|
| O
crit O
très O
- O
bien O
Lucain B-PER
, O
où O
s’ O
ayant O
de O
foy O
, O
|
| O
de O
la O
force O
, O
& O
de O
son O
bon O
courage O
tant O
|
| O
qu' O
il O
put O
, O
& O
de O
l’ O
traitance O
que O
lui O
fit O
ce O
|
| O
brave O
Sæva B-PER
, O
l’ O
un O
de O
ses O
plus O
renommer O
& O
|
| O
favoris O
soldats O
qu' O
il O
eut O
point O
, O
qui O
le O
secou- O
|
| O
rut O
& O
le O
fauve O
Jà B-PER
au O
besoin O
, O
comme O
il O
l’ O
a- O
|
| O
voit O
fauté O
suffi O
en O
Epidaure B-LOC
, O
dont O
il O
l' O
en O
|
| O
devait O
bien O
aimer O
: O
ce O
qu' O
il O
fit O
, O
& O
n’ O
en O
fut O
|
| O
jamais O
ingrat O
, O
Quel O
malheur O
pourtant O
, O
pour O
|
| O
ce O
grand O
Capitaine B-PER
, O
qui O
n' O
autres O
avoit O
|
| O
fait O
trembler O
tout O
l' O
univers O
, O
d' O
avoir O
eté O
ré- O
|
| O
duit O
à O
telle O
deftreflè O
par O
ce O
Photinus B-LOC
, O
hom- O
|
| O
me O
de O
peu O
, O
qui O
possible O
n’ O
avoir O
pas O
tiré O
|
| O
deux O
fois O
fon B-PER
efpée I-PER
en O
toute O
la O
vie O
! O
|

| O
Ces O
grand$ O
Capitaines O
ont O
ainsi O
de O
tels O
|

 

| O
38 O
OPUSCULES B-MISC
DIVERS O
|

| O
malheurs O
, O
& O
font O
de O
ces O
fautes O
pour O
n' O
y O
|
| O
pourvoir O
: O
ainsi O
que O
très O
- O
bien O
luy O
avoit O
pro- O
|
| O
afriqueé B-PER
Cléopatre I-PER
, O
que O
l’ O
autre O
luy O
machi- O
|
| O
soit O
la O
mort O
: O
Mais O
Cépar B-PER
après O
la O
luy O
ren- O
|
| O
dit O
bien O
bonne O
& O
chaude O
, O
comme O
le O
devrait O
|
| O
Plutarche B-LOC
, O
& O
comme O
il O
laifla O
Cléopatre B-PER
Reine I-PER
|
| O
paisible O
d' O
Egypte B-LOC
, O
ayant O
eu O
de O
lui O
un O
beau O
|
| O
fils O
portant O
le O
nom O
de O
Céfanion B-LOC
, O
qu' O
Oétave B-LOC
|
| O
puis O
emparès O
capital O
fort O
mal O
, O
dont O
il O
eut O
|
| O
cort O
pour O
l' O
obligation O
qu' O
il O
avait O
à O
fon O
brave O
|
| O
oncle O
. O
|

| O
Lucain B-PER
ne O
touche O
pas O
à O
cela O
; O
car O
il O
en O
|

| O
demeure O
court O
à O
la O
fin O
de O
son O
X B-MISC
° O
. O
Livre O
. O
Il O
|

| O
dit O
bien O
une O
chose O
fort O
belle O
, O
où O
il O
traite O
, O
|
| O
qu' O
après O
ce O
beau O
festin O
achevé O
, O
Céfar B-PER
, O
pour O
|
| O
mieux O
lañer O
& O
allonger O
la O
nuit O
, O
il O
prie O
|
| O
Chorée B-LOC
, O
le O
Grand-Miaïtre B-LOC
de O
la O
Loi B-MISC
d' I-MISC
E- I-MISC
|
| O
gypte O
, O
de O
luy O
difcourir O
de O
l' O
ancienneté O
de O
|
| O
la O
Région B-LOC
, O
de O
leurs O
Deux B-LOC
, O
& O
de O
leurs O
cé- O
|
| O
harmonie O
, O
de O
leurs O
voix O
, O
des O
mœurs O
du O
pays O
, O
|
| O
& O
façon O
de O
vivre O
du O
peuple O
, O
& O
fur O
- O
tout O
de O
|
| O
la O
source O
du O
Nil B-LOC
, O
de O
fon O
relogement O
& O
|
| O
reflérement O
puis O
après O
dans O
son O
li&. O
Ce B-LOC
qui O
|
| O
est O
une O
très O
- O
belle O
chose O
à O
lire O
, O
que O
j' O
espere O
|
| O
un O
jour O
ofñle O
faire O
voir O
en O
la O
version O
que O
|
| O
jen O
fairy O
, O
fi O
j’ O
en O
puis O
en O
humeur O
, O
& O
en O
|
| O
bon O
enthousiasme O
qui O
m’ O
ait O
bien O
fairy O
. O
|

| O
4 O
|

 

 

| O
BB O
DORANTE O
, O
39 O
|

 

 

 

 

| O
SE B-LOC
— O
— O
— O
+ O
|

| O
NEUFVIESME B-MISC
OPUSCULE B-MISC
. O
, O
. O
|

| O
+ O
|

| O
FRAGMENT B-ORG
de O
la O
Vie B-MISC
de I-MISC
FRAN- I-MISC
|
| O
loppsi O
BouvrDEILLE O
, O
|
| O
pere O
de O
BRIATORE B-LOC
. O
|

 

| O
PRÉFACE B-MISC
ou O
LETTRE B-MISC
de O
BRIATORE B-MISC
|
| O
à O
fon O
neveu O
HENRY B-PER
DE I-PER
Bour- I-PER
|
| O
DEILLE B-ORG
, O
Chevalier B-ORG
de I-ORG
l' I-ORG
Ordre I-ORG
, O
Con- B-MISC
|
| O
veiller O
d' O
Etat B-LOC
, O
Capitaine B-PER
de I-PER
cent I-PER
Hom- I-PER
|
| O
mes O
d’ O
Ordonnance B-MISC
, O
Lieutenant B-PER
- O
Général B-PER
, O
|
| O
Séfunchal B-PER
, O
e O
& O
Gouverneur O
de O
Rigord O
. O
|

| O
V/ B-PER
, O
us O
voulez O
donc O
, O
mon O
Vicomte B-PER
€ O
cher O
|
| O
neveu O
, O
dçavoir O
de O
moi O
, O
par O
la O
priere O
|
| O
que O
m' O
en O
avez O
faite O
, O
aucuns O
traits O
€ O
|
| O
failïs O
de O
la O
vie O
de O
feu O
Monsieur B-PER
DE I-PER
BouRr- I-PER
|
| O
DEILVLE B-PER
, O
# O
onpere O
, O
€ O
voire O
grand-pere O
, O
|
| O
afin O
de O
l' O
en O
imiter O
, O
© O
mieux O
ressembler O
. O
|
| O
Et O
vraiment O
de O
bon O
cœur O
j' O
en O
mets O
icy O
la O
|
| O
main O
à O
la O
plume O
, O
pour O
vous O
en O
raconter O
|
| O
aucuns O
, O
que O
je O
lui O
ay O
veu O
faire O
, O
€ O
ou O
|
| O
dire O
aux O
vieux O
qui O
l' O
ont O
peu O
& O
connu O
; O
|
| O
car O
j' O
eftois O
fort O
jeune O
, O
& O
de O
l' O
age O
de O
sept O
|
| O
ans O
quand O
il O
mourut O
. O
|

 

 

 

 

| O
40 O
OFPUVSCULES O
DIVERS O
|

| O
* O
Ce O
petit O
Traité B-MISC
donc O
vous O
servira O
de O
[ O
a O
|
| O
représentation O
& O
S O
image O
, O
que O
Vous B-MISC
arr- I-MISC
|
| I-MISC
garderez I-MISC
quelquefois I-MISC
, O
& O
y O
compallerez O
vos O
|
| O
actions O
, O
lesquelles O
vous O
feront O
toutes O
loua- O
|
| O
bles O
, O
fi O
les O
rendez O
semblables O
aux O
Siennes B-LOC
, O
|
| O
ainsi O
que O
j' O
espere O
que O
Dieu B-MISC
vous O
en O
fera O
|
| O
la O
grace O
: O
€ O
suffi O
que O
je O
vois O
votre O
Jem- B-MISC
|
| O
blanc O
& O
naturel O
, O
qui O
s' O
y O
rapporte O
fort O
, O
|
| O
sant O
à O
l' O
air O
€ O
traits O
du O
visage O
, O
qu' O
à O
au- O
|
| O
unes O
façons O
, O
plus O
que O
tous O
nous O
autres O
|
| O
quatre O
des O
enfants O
, O
qui O
font O
mon O
frere O
le O
|
| O
Capitaine B-PER
BOURDEILLE I-PER
, O
# O
07 O
frere O
d' O
AR- B-LOC
|
| O
DELAY B-LOC
, O
© O
moy O
. O
Ÿe O
dis O
en O
aucuns O
linca= O
|
| O
ments O
de O
village O
& O
aucunes O
a@ions O
. O
Car O
|
| O
pour O
la O
valeur O
€ O
la O
vertu O
, O
il O
ne O
nous O
en O
|
| O
eut O
[ O
veu O
rien O
reprocher O
, O
s' O
il O
nous O
eux O
? O
pu O
|
| O
voir O
en O
la O
perfection O
de O
nos O
anges O
€ O
valeurs O
. O
|
| O
Il O
faut O
que O
nous O
nous O
vantions O
jufques O
-là O
; O
|
| O
€ O
crois O
que O
Jon B-PER
ame O
, O
qui O
repose O
en O
Aura- B-LOC
|
| O
des O
, O
s’ O
en O
et O
beaucoup O
€ O
fouvent O
rejouer O
. O
|
| O
Sur O
cela O
je O
brile O
€ O
m' O
en O
vais O
accol- O
|
| O
mener O
ce O
que O
refaire O
avoir O
, O
après O
vous O
|
| O
avoir O
bainéles O
mains O
, O
mon O
Vicomte B-PER
€ O
cher O
|
| O
preuve O
, O
& O
affeuré O
qu' O
à O
jamais O
; O
+ O
vous O
|
| O
fois O
un O
humble O
& O
obéayant O
oncle O
, O
|

| O
BOURDEILLF B-LOC
. O
|

| O
FX O
|

 

| O
tits O
os O
ane O
Di B-MISC
S I-MISC
|

 

 

| I-MISC
DE B-MISC
B' I-MISC
R I-MISC
- O
AN B-MISC
TOME I-MISC
At I-MISC
|

 

| I-MISC
V1E O
de O
FRANco1S B-PER
DE I-PER
Bourr- I-PER
|
| O
DÉILLE B-ORG
. O
|

| O
M O
MESSIRE B-MISC
FRANÇOIS O
DE O
BOURDEIL- O
|
| O
LE O
, O
votre O
grand-pere O
, O
fut O
fils O
de O
Affirme B-MISC
|
| O
FRANÇOIS B-ORG
DE I-ORG
BOURDEILLE I-ORG
, O
& O
de O
|
| O
CLAIRE O
DU O
Fou O
en O
Poiétou B-ORG
. O
|

| O
Je O
ne O
m' O
amuferay O
point O
à O
vous O
raconter O
|
| O
l' O
antiquité O
de O
la O
Maison O
de O
Bourdeille O
, O
ny O
|
| O
des O
hauts O
faits O
& O
beaux O
emploiéts O
de O
guerre O
|
| O
qu' O
ont O
accomplis O
nos O
peres O
, O
grands O
- O
peres O
, O
|
| O
yeux O
, O
bayeux O
, O
& O
anceftres O
, O
aux O
guerres O
|
| O
qui O
se O
font O
faites O
, O
canc O
à O
la O
Terre- B-LOC
Sainéte B-MISC
, O
|
| O
que O
de-là O
& O
de-çà O
les O
monts O
, O
fous O
nos O
bra- O
|
| O
ves O
& O
vaillants O
Roys B-MISC
, O
qui O
estiment O
pour O
lors O
. O
|

| O
Je O
ne O
m' O
amuser O
: O
y O
non O
plus O
à O
vous O
parler O
|
| O
de O
l’ O
antiquité O
de O
la O
Maison B-MISC
du I-MISC
Fou I-MISC
, O
venue O
|
| O
de O
Bretagne B-LOC
, O
& O
fort O
agrandie O
par O
le B-PER
Roy I-PER
|
| O
Louis B-PER
XI I-PER
, O
& O
autres O
Roys B-MISC
qui O
font O
venus O
|
| O
après O
; O
meme O
du O
Roy B-PER
François I-PER
[ O
, O
qui O
fit O
|
| O
refouler O
l’ O
héritier O
du O
Fou B-PER
, O
niepce O
de O
ma O
|
| O
* O
grand-mere O
, O
& O
la O
filliole O
& O
cousine O
de O
votre O
|
| O
grand O
pere O
, O
à O
Refaire B-PER
Antoine I-PER
Desprez I-PER
, O
& O
|
| O
le O
fit O
Mareschal B-PER
de I-PER
France I-PER
, O
d’ O
où O
font O
for- O
|
| O
tis O
Molaires B-MISC
de I-MISC
Montpezat I-MISC
que O
l’ O
on O
voit O
au- O
|
| O
jourd' O
huy O
. O
|

| O
Je O
ne O
m’ O
amuferay O
donc O
à O
difcourir O
de O
|
| O
toutes O
les O
antiquitez O
de O
ces O
deux O
nobles O
|

 

| O
42 O
OTUSCULESDIVERS B-LOC
|

| O
Maisons O
de O
Bourdeille B-PER
, O
ny O
du O
Fou B-LOC
, O
ny O
de O
|
| O
leurs O
faiéts O
& O
gestes O
: O
car O
cela O
ferait O
trop O
|
| O
long O
, O
& O
n'’aurais O
jamais O
fait O
; O
bien O
que O
, O
|
| O
quand O
je O
l’ O
aurais O
entrepris O
, O
j’ O
en O
penferois O
|
| O
venir O
à O
bout O
aussi O
- O
bien O
que O
homme O
de O
non- O
|
| O
tre O
race O
. O
Venons O
donc O
au O
point O
. O
* O
|

| O
MESsIRE B-MISC
FRANÇOIS I-MISC
DE I-MISC
BOURDEIL- I-MISC
|
| O
LE O
, O
donc O
votre O
grand-pere O
, O
fut O
fils O
de O
ces O
|
| O
deux O
illustres O
pere O
& O
mere O
que O
je O
viens O
|
| O
de O
dire O
. O
Après O
qu' O
il O
vint O
à O
entre O
grand O
& O
|
| O
en O
age O
, O
fon B-PER
pere I-PER
le O
donna O
Page B-PER
à O
la O
Reine B-PER
|
| O
de B-LOC
France I-LOC
, O
Anne B-PER
Duchesse I-PER
de I-PER
Bretagne I-PER
, O
|
| O
& O
y O
fur O
huit O
ans O
, O
& O
avait O
cet O
honneur O
|
| O
d’ O
entre O
son O
premier O
Page B-PER
, O
( O
ainsi O
luy O
par- O
|
| O
loi O
toujours O
, O
) O
& O
de O
monter O
fur O
fon O
mu- O
|
| O
et O
de O
devant O
, O
qui O
estoit O
un O
très O
- O
grand O
hon- O
|
| O
neur O
& O
faveur O
de O
ce O
temps O
-là O
pour O
les O
Pi- B-PER
|
| O
ges O
des O
Reynes O
& O
grandes O
Provinceès O
, O
pour O
|
| O
entre O
en O
cela O
préfére O
à O
tous O
les O
autres O
. O
Et O
|
| O
le O
bon O
-homme O
feu O
Monsieur B-PER
d' O
Entrées B-PER
, O
|
| O
Grand-Chiffre B-PER
de I-PER
l’ I-PER
Artillerie I-PER
, O
grand O
homme O
|
| O
digne O
de O
la O
Charge B-LOC
, O
que O
nous O
avons O
eu O
, O
|
| O
allait O
fur O
le O
mulet O
de O
derriere O
, O
ainsi O
qu' O
il O
|
| O
me O
l’ O
a O
compté O
( O
1 O
) O
fouvent O
, O
& O
que O
bien O
|
| O
fouvent O
tous O
deux O
ils O
avoienc O
efté O
foümettez O
|
| O
l’ O
un O
pour O
l’ O
amour O
de O
l’ O
autre O
. O
|

| O
Car O
votre O
grand-pere O
faifoit O
toujours O
|
| O
quelques O
petites O
natretez O
, O
ainsi O
que O
son O
e- O
|

 

| O
( O
1 O
) O
conté O
. O
|

 

 

 

| O
DE O
BRIATORE O
. O
43 O
|
| O
prit O
prompt O
, O
vif O
& O
gentil O
, O
l’ O
y O
conduisit O
; O
|
| O
& O
fur O
- O
rout O
, O
quand O
il O
faifoit O
aller O
le O
mulet O
|
| O
de O
devant O
plus O
vite O
qu’ O
il O
ne O
fallait O
. O
C’ O
eftoit O
|
| O
lors O
à O
la O
Reine B-PER
à O
crier O
: O
Bourdeille B-PER
, O
Bour- B-LOC
|
| O
deille O
, O
vous O
ferez O
fouetté O
, O
je O
vous O
en O
valeur O
, O
|
| O
& O
votre O
compagnon O
; O
& O
tant O
n’ O
y O
facilitent O
|
| O
pas O
, O
car O
l’ O
un O
de O
remettait O
sur O
l’ O
autre O
, O
& O
de- O
|
| O
fait O
que O
la O
faute O
venait O
de O
son O
compagnon O
, O
|
| O
que O
le O
devant O
s' O
avançoit O
trop O
, O
& O
qu' O
il O
fal- O
|
| O
doit O
faire O
suivre O
l’ O
autre O
; O
& O
l’ O
autre O
difoit O
, O
que O
|
| O
le O
derriere O
avançoit O
& O
pafñsoit O
trop O
l’ O
autre O
|
| O
de O
devant O
; O
& O
pour O
ce O
, O
de O
compagnie O
, O
|
| O
fans O
our O
leurs O
excuses O
& O
raisons O
, O
estiment O
|
| O
bien O
foümettez O
; O
mais O
Monsieur B-PER
d' O
Entrées B-PER
m' O
a O
|
| O
dit O
, O
que O
toute O
la O
faute O
venait O
de O
votre O
grand- O
|
| O
pere O
, O
qui O
faifoit O
cout O
le O
mal O
. O
|
