|
| O
eeesCC B-MISC
|
| O
g O
|
| O
tE O
|
| O
G B-MISC
|
| O
: O
zzE O
|
| O
E O
|
| O
2EE-- O
|
| O
5o O
|
| O
EEE5- B-MISC
|
| O
- O
|
| O
= O
= O
- O
|
| O
r O
|
| O
5E O
|
| O
g O
|
| O
Ii B-MISC
|
| O
WF B-LOC
|
| O
e O
|
| O
i O
--- O
l O
|

| O
k O
|
| O
ai- O
|
| O
. O
| | O
---=- O
|
| O
" O
-- O
|
| O
.. O
R B-LOC
|
| O
. O
|
| O
Nl B-MISC
|
| O
I O
' O
|

| O
. O
|
| O
1 O
|
| O
tA O
, O
|
| O
4 O
|
| O
D O
|

| O
I O
|
| O
h O
|
 


| O
A O
|
 | O
1 O
|
| O
.p O
|

| O
l O
|
| O
. O
|
| O
. O
|
| O
-i O
-- O
|

| O
4eoraaaEs O
|
| O
A O
|
 
| O
: O
|
| O
, O
|
| O
t O
. O
|
| O
+ O
|
| O
-r/ O
|
| O
Obras B-MISC
do O
mesmo O
auctor O
: O
|
| O
RelsIa O
te O
Portugal B-LOC
. O
4 O
grossos O
olumes O
. O
|
| O
As O
Minas B-LOC
e O
3alomao O
. O
1 O
olume O
. O
|
| O
De O
Maias B-MISC
. O
2 O
grossos O
rolumes O
.. O
|
| O
12000 O
|
| O
600 O
|
| O
. O
200 O
|
| O
0 O
tlme O
o O
Paire B-PER
Amaro I-PER
, O
Terceira B-MISC
edicao I-MISC
inteiramente O
re O
|
| O
fundida O
, O
receomposta O
, O
e O
differente O
na O
fiirma O
e O
na O
acgao O
|
| O
das O
edico O
primltisa O
. O
1 O
grosso O
rolue O
.. O
|
| O
o O
rima O
BaiiIe B-PER
, O
Terceira B-PER
odieao O
. O
1 O
grosso O
rolume O
.. O
|
| O
A O
Reilquia B-LOC
. O
, O
1 O
gross0 O
volume O
. O
|
| O
n O
Mtandarim B-LOC
, O
Quarta B-MISC
edicao I-MISC
. O
1 O
rolume O
. O
|
| O
Carrespondenaia B-LOC
e O
FraIue B-PER
henet I-PER
, O
1 O
rolume O
. O
|
| O
No O
prelo O
: O
|
| O
1 O
Ctate B-LOC
e O
as O
Serras B-LOC
. O
|
| O
1s20 O
|
| O
10 O
|
| O
1S000 O
|
| O
500 O
|
| O
600 O
|
| O
EgA B-LOC
eE O
eoz O
|
| O
A O
ILLUSTRE B-MISC
|
| O
Casa B-MISC
de I-MISC
|
| O
kmire O
|
| O
1YCl1lll O
.O O
|

| O
1 O
|
| O
z%2Aeos O
|
| O
le B-MISC
1a I-MISC
8 O
Irais O
, O
elil B-MISC
|
| O
5 O
|
| O
g O
|

| O
72 O
|
  
 
| O
/ O
o O
o O
|
| O
e. B-MISC
C I-MISC
|
| O
Pertence O
no O
Brazil B-LOC
o O
lireito O
de O
propriedade O
d'esta O
obra O
aa O
|
| O
cidadao O
Francisco B-PER
Alves I-PER
, O
lirreiro O
editor O
no O
Rio B-LOC
te I-LOC
Janeiro I-LOC
, O
que O
|
| O
para O
a O
garantia O
que O
lhe O
oflierece O
a O
lei O
n O
, O
496 O
de O
1 O
d'Agosto B-PER
de O
|
| O
1898 O
, O
Iez B-PER
a O
competente O
deposito O
na O
Bibliotheca B-MISC
nacional O
, O
segun O
|
| O
lo O
a O
delerminaao O
do O
art. O
13,P O
da O
mesms O
. O
ILei O
. O
|
| O
L- B-MISC
|
| O
RA B-MISC
: I-MISC
F I-MISC
|

| O
UUN3 O
g O
: O
|
| O
. O
|

| O
.S O
|
| O
n O
eC O
|
| O
caaa- O
|
| O
Poto--- B-MISC
Irns O
MIodea O
|
| O
A O
llLLUSTRE O
CASA B-ORG
|
| O
DE O
|
| O
RAMIRES B-MISC
|
| O
lDesde B-MISC
us O
quatru O
loras O
da O
tardc O
, O
no O
calor O
e O
si- O
|
| O
lencio O
do O
domingo O
de O
lunho O
. O
o O
kFidalga B-LOC
da I-LOC
Torrc I-LOC
. O
ent O
|
| O
chinellos O
, O
com O
uma O
quinzena O
de O
linho O
envergada O
so- O
|
| O
bre O
a O
cumisu O
de O
chita O
cir O
de O
rosa O
, O
trabalhava O
. O
Gon- B-LOC
|
| O
calo O
Mlendes B-PER
Iiaires I-PER
( O
que O
n'aquclla O
sua O
vclha O
alda O
|
| O
de O
Santa B-LOC
Ireneia I-LOC
, O
e O
na O
villa O
visinha O
, O
a O
aceadu O
e O
vis- O
|
| O
tosa O
Villa-Clara B-LOC
, O
e O
mesmo O
na O
cidade O
, O
em O
Oliveira B-LOC
, O
|
| O
todos O
conheciam O
pelo O
Fidalgo B-MISC
da I-MISC
Torre I-MISC
) O
trabalhava O
|
| O
numa O
Novella B-LOC
llistorica I-LOC
, O
.1 O
Torre B-LOC
de I-LOC
I. I-LOC
Raires I-LOC
, O
|
| O
destinada O
ao O
primeir0 O
ntlmero O
dos O
Aunaes B-LOC
de I-LOC
Lit- I-LOC
|
| O
teratura O
e O
de O
IIistoria B-LOC
, O
cista O
nova O
, O
fundada O
por O
|
| O
Jos B-PER
ILucio I-PER
Castanheiro I-PER
, O
seu O
antigo O
camarada O
de O
Coim- B-ORG
|
| O
bra O
, O
nos O
tcmpos O
do O
Cecnaeulo B-ORG
Patriotico I-ORG
, O
em O
casa O
das O
|
| O
Severinas B-LOC
. O
|
 | O
I1.1 B-MISC
TI I-MISC
A O
1 O
nILs O
|
| O
N O
livraria O
, O
clara O
e O
larga O
, O
cscaiolada O
d'azul O
com O
|
| O
esadas O
cstantes O
de O
all O
preto O
ondec O
repousavam O
, O
II0 B-PER
|
| O
p O
e O
na O
gravidade O
das O
lombadas O
de O
carneira O
, O
ggrossos O
|
| O
folios O
de O
convento O
e O
de O
tr O
, O
respirava O
para O
| | O
polnar O
|
| O
pnor O
duas O
janellas O
, O
uma O
de O
peitoril O
c O
poiaes O
de O
pedra O
|
| O
almofadados O
de O
velludo O
, O
outra O
mais O
rasgala O
, O
de O
va- O
|
| O
ranla O
, O
freseente O
erfumada O
pela O
adrcsilva O
que O
ste O
|
| O
cnroscava O
nas O
ygrades O
. O
leante O
dessa O
varanda O
. O
nta O
|
| O
elaridade O
forte O
, O
pousuva O
a O
mnesa- O
tesa O
immensa O
d O
|
| O
s O
torneadaos O
, O
coberta O
coln O
a O
colclta O
desbotada O
|
| O
le O
damasco O
vermelho O
, O
e O
atravancada O
ncssa O
tarde O
|
| O
los O
rijos O
volumes O
da O
Ilistoria B-MISC
( O
Geuealoic B-LOC
, O
tolou O
|
| O
1'onbulario O
de O
RBluteau B-ORG
, O
tolus O
soltos O
do O
Inord B-ORG
, O
. O
|
| O
o O
a0 B-MISC
cant0 I-MISC
, O
em O
pilha O
, O
as O
ohras O
de O
WValter B-PER
Scott I-PER
sus- O
|
| O
tentando O
um O
copo O
cheio O
de O
aeravaos O
amarellos O
. O
E O
d'ahi O
. O
|
| O
n O
sua O
cadeira O
de O
curo O
, O
tonealo B-PER
Mendes I-PER
liamires O
. O
|
| O
pensativo O
deantc O
das O
tiras O
de O
papel O
almao O
, O
roeando O
|
| O
ela O
testa O
a O
rama O
da O
pnna O
de O
pato O
, O
avistava O
semre O
|
| O
a O
inspiradora O
da O
sua O
Noolla,-a B-PER
Torre I-PER
, O
a O
antiqulis- O
|
| O
sima O
Tarre B-MISC
, O
quadrada O
e O
ncgra O
sule O
os O
lioeiros O
de O
|
| O
oar O
que O
m O
redor O
crescera O
, O
co O
ura O
pouea O
d'hera O
|
| O
n O
cunhal O
rachado O
. O
as O
fundas O
frestas O
gradeadas O
de O
|
| O
ferro O
. O
as O
aInclas B-LOC
e O
a O
miradoira O
bem O
cartadas O
no O
azul O
|
| O
hc O
iunhlo O
, O
rubusta O
saubrcvivencia O
do O
Paco B-MISC
aeastellndo O
, O
|
| O
1 O
Tallan B-MISC
Ilonra I-MISC
de O
anta O
Ireneia B-PER
. O
solar O
dos O
Mondes B-LOC
|
| O
1mires O
dosd O
os O
meiados O
tdo O
secnlo O
N. O
|
| O
( O
onalo O
Miendes B-PER
llamires I-PER
( O
emo O
confessava O
csste O
|
| O
II O
, O
I1 B-ORG
TI I-ORG
. O
GY B-PER
I I-PER
IYIR O
|
| O
seer O
genenalogista O
, O
o O
morgado O
de O
Cidadelhe B-LOC
) O
era O
|
| O
ceertamente O
o O
mais O
genuino O
e O
antigo O
fidalgo O
de O
Paur- B-LOC
|
| O
tugal O
. O
Ilaras B-LOC
tamilias O
, O
inesmo O
caevas O
. O
poleriam O
traar O
|
| O
a O
sua O
asccndencia O
, O
por O
linha O
varunil O
e O
scmpre O
pura O
. O
|
| O
ate O
aos O
vagos O
Senhores B-PER
ue O
cntre O
louro O
e O
Mlinho B-LOC
|
| O
mantinhamn O
castello O
e O
terra O
murada O
quando O
os O
hares O
|
| O
francos O
desceram O
, O
com O
pendio O
e O
caldeira O
, O
na O
hoste O
|
| O
do O
Borguinhio B-ORG
. O
E O
os O
Iires B-LOC
entroncavam O
limpida- O
|
| O
ente O
a O
sua O
casa O
. O
por O
linha O
pura O
e O
sempe O
varonil O
, O
|
| O
no O
tilho O
do O
Londe B-LOC
Nuno B-PER
Mlendes I-PER
, O
auelle O
agignntad O
|
| O
Jrdonho B-PER
Mendes I-PER
, O
senhar B-LOC
de I-LOC
TreixCdo I-LOC
e O
de O
santa O
|
| O
Ireneia B-PER
, O
qe O
casou O
etm O
6 O
com O
llona O
Elduara B-LOC
, O
Con- B-LOC
|
| O
dessa O
de O
Carrion B-PER
, O
filha O
de O
Iermulo B-LOC
a O
Gotoso B-LOC
, O
1ei O
|
| O
le O
ILeaio B-LOC
. O
|
| O
MIais B-LOC
antigo O
na O
llespanha O
que O
o O
Condudo B-PER
Portu- I-PER
|
| O
calense O
, O
rljamente O
, O
coo O
elle O
, O
crestecra O
e O
se O
afamira O
|
| O
o O
Solar B-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Ircncia-resistente O
como O
elle O
s O
for- O
|
| O
tunas O
e O
aos O
tempos O
. O
F O
depois O
, O
em O
cada O
lance O
forte O
da O
|
| O
IIistoria O
de O
Portugal B-LOC
, O
scmpre O
um O
Mcndes B-MISC
lamires O
|
| O
avultou O
grandiosamente O
pela O
heroismo O
, O
pcla O
lealdade O
, O
e O
|
| O
pelos O
nobres O
espiritos O
. O
ImI B-PER
dos O
mnais O
eslorcados O
da O
li- O
|
| O
nhagem O
, O
Lourenco B-PER
. O
por O
alcunha O
o O
Corldor B-LOC
, O
eollaeo O
de O
|
| O
Affonso B-PER
Ilenriques I-PER
( O
com O
qucim O
na O
ncsma O
noite O
, O
para O
|
| O
receber O
a O
pranchada O
de O
cavalleiro O
, O
vellira O
as O
armas O
|
| O
na O
5ie O
de O
Zamora B-LOC
) O
, O
apparece O
logo O
na O
atalha O
d'Ou- B-MISC
|
| O
rique O
, O
onde O
tamhem O
avista O
Jesus-Christo B-LOC
sobre O
finas O
|
| O
nuvens O
d'ouro O
, O
pregado O
n'ma O
cruz O
de O
dez O
eovados O
. O
|
| O
Y B-MISC
IILLII I-MISC
A1 I-MISC
II I-MISC
IIVMIl O
|
| O
No O
cerco O
de O
Tavira B-LOC
, O
Martim B-PER
llamires I-PER
, O
treire O
de O
an- O
|
| O
Thiago B-ORG
, O
arromha O
a O
golpes O
de O
acha O
um O
postigo O
da O
|
| O
Couraeu B-LOC
, O
T0thpe B-LOC
por O
cntre O
as O
cimitaras O
que O
lhe O
de- O
|
| O
cpam O
as O
duas O
uios O
, O
e O
surde O
na O
quadrella O
da O
torre O
|
| O
alharran O
, O
com O
os O
dous O
pulsos O
a O
esguichar O
sange O
. O
|
| O
bradandu O
alegremcnte O
ao O
Mestrc:-al B-LOC
. O
Payo B-PER
Peres I-PER
|
| O
Tavira B-LOC
e O
uossa O
. O
lleal O
. O
Heal B-PER
por O
ortugal.n O
O O
volh O
|
| O
lgas O
lamires O
, O
feehado O
na O
sua O
Torre B-LOC
, O
com O
a O
levadica O
|
| O
elyguida O
, O
as O
harbaans O
errieadas O
de O
frecheiros O
, O
negad O
|
| O
aeolhida O
a O
Fl-Ii B-MISC
1 I-MISC
. O
crnanlu O
e O
Lconor B-LOC
1elles O
que O
|
| O
corriam O
o O
Norte B-LOC
em O
lolgares O
e O
caeadas-para O
( O
e O
a O
|
| O
pesenea O
da O
lullea O
nio O
macule O
a O
pureza O
cxtreme O
|
| O
do O
seu O
solar O
, O
lm B-PER
Aljubarrota I-PER
, O
liogo O
amires O
o O
Trco- B-ORG
|
| O
valor O
desbarata O
u O
iroeo O
de O
hesteiros O
, O
mata O
o O
Adian- B-ORG
|
| O
tado-m6r O
de O
alliza O
, O
e O
por O
elle O
, O
nio O
por O
outro O
. O
cale O
|
| O
derrihado O
| | O
eudio O
real O
de O
Castella B-LOC
, O
em O
que O
ao O
fim O
|
| O
da O
lide O
seu O
imia O
l'urmas O
, O
1l O
. O
Antio B-PER
d'Alda I-PER
, O
se O
|
| O
cbrulhou O
para O
u O
levar O
. O
dancando O
c O
cantand0 O
, O
aG O
|
| O
Mestre O
] O
Aviz O
. O
ob O
os O
Inuros B-MISC
dhrzilla O
comhate O
|
| O
magnificamente O
dois O
lamires O
, O
o O
edoso O
Sueiro B-PER
e O
seu O
|
| O
neto O
kernio O
, O
e O
deante O
dlo O
cadayer O
do O
velhu O
, O
trespas- O
|
| O
sado O
por O
uatro O
virtes O
. O
estirado O
l0 O
pateo O
da O
Alea- B-ORG
|
| O
ova O
ao O
lad O
do O
corpo O
da O
Conde B-PER
de I-PER
MIariala-Af- I-PER
|
| O
fonso O
W O
arma O
juntmeute O
cuavalleiros O
o O
Principc B-LOC
se O
|
| O
lilho O
e O
Fernio B-LOC
llamires O
, O
murnurando O
entre O
lagrimas O
: O
|
| O
l)es O
vs O
queira O
tiio O
hons O
cotno O
esses O
que O
ahi O
ja- O
|
| O
zeml O
... O
| | O
as O
eis O
ue O
l'ortugal O
se O
faz O
aos O
mares O
? O
|
 | O
ILIL B-MISC
TI O
| | O
IE O
IIMII O
|
| O
aras O
so O
entio O
as O
armadas O
e O
os O
combates O
de O
( O
Oriente B-MISC
|
| O
elI O
qe O
se O
nio O
estorce O
um O
Ramires- B-MISC
licando O
na O
len- O
|
| O
da O
tragico-aritita O
aquclle O
nohre O
capitao O
do O
Golpho B-LOC
|
| O
Persiceo B-PER
, O
althazar O
Iires B-LOC
. O
que O
, O
n O
naufraglo O
da O
|
| O
Snf B-PER
IRartr I-PER
, O
revste O
a O
sua O
pesada O
armadura O
, O
e O
no O
|
| O
castollo O
de O
pra O
, O
hirt O
. O
se O
afunda O
em O
silencio O
com O
a O
|
| O
niu O
que O
se O
afunda O
. O
cncostado O
i O
sua O
rande O
espada O
. O
|
| O
km O
lcacer-Kehir O
, O
nde O
dous O
liamires O
selupre O
a0 O
|
| O
lado O
lI-Rei O
ancontra O
horte O
soberba O
, O
0 O
nais O
no- O
|
| O
vo O
, O
Paulo B-PER
aires I-PER
, O
pagem O
do O
Guiio B-LOC
, O
nem O
lezo O
nem O
|
| O
ferido O
, O
mas O
nio O
querendo O
mais O
vida O
pois O
que O
l-Hei B-MISC
|
| O
nao O
vivia O
, O
colhe O
um O
gincte O
solto O
, O
apanha O
uma O
acha O
|
| O
d'ormas O
, O
e O
gritando:-a O
Nai-te B-ORG
, O
ala O
. O
que O
ji O
tar- O
|
| O
das O
, O
scrvir O
a O
de O
tcu O
senhorIn-entra O
na O
chusma O
|
| O
orisca O
e O
para O
sempre O
desapparece O
. O
Sob O
os O
Phi- B-MISC
|
| O
lippes O
, O
os O
amircs O
, O
amuados O
, O
hehe O
e O
cagam O
nas O
|
| O
suas O
terras O
. O
lieapparecend0 O
com O
os O
Ihraganeas B-ORG
, O
uIl B-ORG
|
| O
Hlamires B-LOC
, O
Yicente B-LOC
, O
tnernalar B-LOC
das I-LOC
Aras I-LOC
dEntre- O
|
| O
Douro B-LOC
e I-LOC
Minho I-LOC
por O
l. B-PER
loio I-PER
IY I-PER
. O
mctte B-LOC
a O
Castella B-LOC
, O
|
| O
destroca O
os O
Iospanhoes B-LOC
do O
tConde B-LOC
de I-LOC
Vonavente I-LOC
, O
c O
|
| O
ta O
Fuente-Guihal B-PER
. O
a O
cujo O
turioso O
saque O
preside O
|
| O
da O
vnaranda O
lm O
tonveta O
d O
Franciscanos B-ORG
. O
em O
|
| O
langas O
de O
calnisa O
, O
comendo O
talhadas O
de O
melancia O
. O
|
| O
Ii B-LOC
. O
porim O
, O
comu O
a O
naiu O
, O
degcnera O
a O
nobre O
raca O
... O
|
| O
Alvaro B-PER
kamires I-PER
, O
valido O
de O
. O
edro O
Il O
brigo O
faca- O
|
| O
nhudo O
, O
atorda B-PER
Lisloa I-PER
com O
arruacas O
, O
turta O
a O
mulher O
|
| O
dum O
Yedor B-MISC
da O
azcnda O
que O
mandira O
malar O
a O
pau- O
|
| O
1 O
Il.1.IIII B-MISC
CAY I-MISC
II I-MISC
INlIl5 O
|
| O
ladas O
pol O
petos O
, O
ineendeia O
em O
seilha O
depois O
de O
per- O
|
| O
der O
cem O
dolres O
ua O
casa O
de O
tavolaget O
, O
e O
lermina O
|
| O
por O
cmlandar O
ula O
urea O
de O
piratas O
na O
frota O
de O
|
| O
Mlurad B-PER
o O
alrplh O
. O
No O
reinado O
do O
Sr. B-PER
D. I-PER
Joio I-PER
Y I-PER
|
| O
Nuno B-PER
lamires O
brilha O
na O
Ctec B-ORG
. O
ferra O
as O
suas O
mulas O
|
| O
de O
prat O
, O
e O
arruina O
a O
casa O
celehrando O
sumptu0sas O
|
| O
festas O
de O
Egrcja B-PER
, O
cin O
que O
canta O
no O
cro O
vestido O
con O
|
| O
o O
habita O
|
| O
Hlamires B-LOC
, O
|
| O
de O
Irmio B-LOC
' O
ercciro O
de O
. O
Franciseo B-LOC
. O
Outro O
|
| O
Christovan B-LOC
, O
Presilente B-PER
da O
lesa O
de O
Con- B-LOC
|
| O
sciencia O
e O
Ordem B-ORG
, O
alcovita O
os O
amores O
d' O
ol-rci O
l O
) O
, O
Jose B-PER
l I-PER
|
| O
co O
a O
filha O
. O
do O
prior B-PER
de I-PER
acavem I-PER
. O
Pero B-PER
ltamires I-PER
|
| O
ovedor O
e O
Feitor-mor B-LOC
das I-LOC
Alfandegas I-LOC
, O
ganha O
fama O
|
| O
oi O
todo O
o O
lleino O
pela O
sua O
olesidade O
, O
a O
sua O
chalaea O
|
| O
as O
suas O
proczas O
do O
glutaio O
no O
Iaeo B-LOC
da O
lemposla O
con O
|
| O
u O
arccbispa O
de O
Thessalonica B-LOC
. O
lgacio O
lamires O
acom- O
|
| O
panha O
1D. O
Joio B-PER
Y1 I-PER
ao O
lBrazil B-MISC
como O
leposteiro-MI6r O
|
| O
egoccia O
et O
egros O
, O
yolta O
com O
mn O
Mah O
carregadu O
|
| O
de O
peas O
douro O
que O
lhe O
rouba O
uI O
adinistra- O
|
| O
dur O
. O
anlig B-PER
frade I-PER
eapuehinho I-PER
, O
e O
morre O
na O
scu O
solar O
|
| O
da O
cornadu B-LOC
de O
um O
l0i O
. O
O O
av B-LOC
de I-LOC
oncalo I-LOC
. O
bUamiiio B-LOC
, O
|
| O
doutor O
liberal O
dado O
is B-PER
Musas I-PER
, O
deseharea O
eo O
|
| O
1 O
) O
. O
IPedro B-MISC
no I-MISC
Mindello I-MISC
, O
compe O
us O
empoladas O
procla- O
|
| O
naies O
lo O
lParlido B-LOC
, O
funda O
u O
jornal O
, O
o O
. O
1nti-rade O
. O
|
| O
e O
tdepols O
dus O
ucrras O
Ciyis O
arrasta O
uma O
existencia O
|
| O
rheumalica O
el O
ianta O
lreneia O
, O
ombrulhado O
o O
sc O
|
| O
cupwtio O
d O
hicle O
, O
lraduzind0 O
para O
veraculo O
, O
co O
|
| O
um O
lexicon O
e O
ul O
pacote O
d O
simonle O
, O
as O
obras O
do O
Ya- B-MISC
|
| O
Y B-PER
ILI.IIII I-PER
. O
Y1 B-PER
I I-PER
IYMIl I-PER
|
| O
lerius O
llaeeus O
. O
O O
pae O
de O
onulo O
, O
ora O
lerencrador O
|
| O
ora O
Ilistoric B-LOC
. O
viia O
e O
lLisloa B-LOC
no O
1lotel O
niversal O
. O
|
| O
astando O
as O
solas O
pelas O
escadarias O
do O
laneo O
Ilypo- B-LOC
|
| O
thecario O
e O
pel O
lagedo O
da O
rcada O
, O
ate O
que O
m O
Mli- B-LOC
|
| O
istro O
do O
eino O
, O
cuja O
concubina O
, O
corisla O
de O
. O
Carlos B-PER
|
| O
Ile B-LOC
fascinira I-LOC
, O
| | O
noeou O
, O
( O
para O
o O
afastar O
du O
Capital B-LOC
] O
|
| O
tiovernador O
Ciil B-PER
de I-PER
Olicira I-PER
. O
oncalo B-PER
, O
esse O
, O
era O
ba- O
|
| O
charel B-PER
forad I-PER
conl I-PER
um O
l O
no O
tereeiro O
anno O
. O
|
 | O
n'sse B-PER
anno I-PER
justantente I-PER
se O
estreo B-PER
uas I-PER
lLettras I-PER
|
| O
Goncalo B-LOC
Mlendes O
llamires O
. O
Um O
seu O
companheiro O
d O
|
| O
casa O
, O
IJ0s B-PER
Lucio I-PER
Castanheiro I-PER
, O
algarvio O
muito O
Inag B-LOC
) O
. O
|
| O
ruito O
miacilento O
, O
de O
enormes O
oculos O
azues O
, O
a O
] O
uel1 O
|
| O
imao B-PER
Craveiro I-PER
' O
chamava O
o O
| | O
Castanhciro O
Palrioti- O
|
| O
heiro O
n O
, O
fundira O
m O
einanario O
, O
a O
IPIria- B-MISC
| | I-MISC
coi I-MISC
|
| O
o O
alevantado O
intento O
( O
aflirmava O
sonoramente O
o O
Iros- B-LOC
|
| O
necto O
) O
de O
despertur O
, O
nio O
so O
na O
mocidade O
Acadeicu B-LOC
. O
|
| O
as O
em O
todo O
o O
paiz O
, O
do O
calho O
illoiro O
ao O
cabo O
dec O
|
| O
anta B-PER
Maria I-PER
, O
o O
amor O
tio O
arrefecidv O
das O
bellezas O
|
| O
das O
grandczas O
e O
das O
glurias O
de O
Portugal B-LOC
.on O
bDevorado O
|
| O
por O
essa O
idia O
, O
aa O
sua O
ldea O
, O
sentindo O
n'ella O
uno O
|
| O
earreira O
, O
quasi O
uma O
missao O
, O
Castanhciro B-MISC
incessan- I-MISC
|
| O
temente O
, O
com O
ardor O
teimoso O
de O
Apostolo B-PER
, O
clanlavu O
|
| O
pelos O
botequins O
da O
oplia O
, O
pelos O
claustros O
da O
Uni- B-LOC
|
| O
versidade O
, O
pelos O
quartos O
dos O
amigos O
entre O
a O
fumaa O
|
| O
dos O
cigarros,-aa O
neccssidade O
, O
caralba O
, O
dc O
rcatat O
a O
|
| O
tradieiol O
de O
desatulhar O
, O
caramba O
, O
lPortugal B-PER
da O
all- O
|
| O
yiao O
do O
estrangeirismoln-Como O
o O
Semanario B-MISC
ap- O
|

| O
1 O
IILLISII B-MISC
CAA I-MISC
II I-MISC
ILMIHH5 O
|
| O
parcceu O
regularmente O
durante O
tres O
lomingos O
, O
e O
pl- O
|
| O
hlicou O
realento O
estutdos O
recheiados O
de O
griphos O
c O
ci- O
|
| O
taees O
sobe O
ns O
Cellas B-LOC
l O
ull O
. O
a O
Toa B-LOC
d'r- O
|
| O
l O
, O
| | O
Ebixzd O
le O
Tslo O
d O
( O
nh O
, O
comeeou O
|
| O
logo O
a O
ser O
considerado O
uma O
aurora O
, O
ainda O
pallida O
mas O
|
| O
seura O
, O
de O
enaseimento O
Nacional B-LOC
. O
l O
alguns O
hons O
es- O
|
| O
piritos O
da O
cademia O
, O
sohretudo O
os O
companheiros O
de O
|
| O
casa O
o O
Castanheiro B-LOC
, O
os O
tres O
qe O
se O
occpavam O
das O
|
| O
cousas O
do O
saber O
e O
da O
intclligencia O
( O
porqu O
dos O
trecs O
|
| O
estantces O
tm O
ra O
home1 O
de O
cceie O
| | O
foras O
, O
| | O
outra O
|
| O
gitarrista O
, O
e O
o O
olutr0 O
| | O
premiado O
) O
, O
pussari O
, O
aqueci- O
|
| O
dos O
por O
aquclla O
chmma O
patrioticu O
, O
a O
esquadrinhar O
na O
|
| O
I3ihliothec B-PER
, O
n0s O
grosss O
tmnos O
nunea O
dantes O
visi- O
|
| O
tados O
de O
Frnam B-PER
lLopis I-PER
, O
de O
Iy B-LOC
de I-LOC
Pina I-LOC
, O
d'Azuara B-LOC
|
| O
prwezas O
e O
lendas- O
si O
portugttezas O
, O
s6 O
nossas O
( O
com O
|
| O
supplicava O
o O
Castanheio B-MISC
) O
, O
que O
relizessmn O
i O
naio O
|
| O
abatida O
uma O
conscicncia O
da O
sua O
heroicidadeln O
As- B-LOC
|
| O
sim O
crescia O
o O
Cenaculo B-LOC
latriotico O
da O
casa O
das O
Sev- B-MISC
|
| O
rinas O
. O
| | O
foientio O
que O
tonalo B-PER
Mendes I-PER
amires I-PER
, O
mnogo O
|
| O
muito O
affavcl O
, O
rselto O
e O
loiro O
, O
duma O
hranenra O
si O
de O
|
| O
porcclana O
, O
com O
ns O
linos O
c O
risonhos O
olhos O
que O
fa- O
|
| O
cilent O
se O
venterneciam O
. O
stmprte B-PER
clgant I-PER
e O
apradu B-LOC
|
| O
na O
batina O
e O
no O
vrniz B-LOC
dos I-LOC
sapatos-aprescntou I-LOC
a O
|
| O
Castanheiro B-LOC
. O
nm O
domingo O
dcpois O
do O
almoeo O
, O
onze O
ti- O
|
| O
ras O
de O
papel O
intitnladas O
1l O
. O
Giar B-LOC
. O
N'llas O
se O
con- O
|
| O
tava O
a O
velhissima O
historia O
da O
castellii O
, O
quo O
, O
ctmqulant0 O
|
| O
lone O
nas O
guerras O
do O
lJltra-mar B-MISC
o O
eastcllio B-ORG
barbudue I-ORG
|
| O
1 O
IILII B-MISC
S I-MISC
I I-MISC
IIAIA I-MISC
|
| O
eciuggido O
de O
ferro O
atira O
a O
ach-d'armas O
is O
ortas O
de O
|
| O
ierusalem O
, O
reeele O
ella O
na O
sua O
eaara O
, O
com O
os O
braeos O
|
| O
nis O
. O
por O
nolte O
de O
Maio B-MISC
e O
de O
lua O
, O
o O
pagem O
de O
annel- O
|
| O
lados O
calwellos O
... O
1)epois O
ruge O
a O
inverno O
, O
o O
eastellao O
|
| O
volta O
, O
nais O
burbudo O
, O
com O
nm O
bordao O
de O
roeiro O
. O
|
| O
Ilo B-MISC
villico I-MISC
do I-MISC
Castello I-MISC
, O
homem O
espitador O
e O
de O
amar- O
|
| O
gg0s O
sorrisos O
, O
conhvece O
a O
traieio O
, O
a O
aenla O
no O
seu O
nome O
|
| O
tiu O
puro O
, O
honradao O
vm O
tadas O
as O
llespanhas O
: O
E O
ai O
du O
|
| O
pgeml O
ai O
da O
duml O
ILg0 B-PER
os O
sinos O
tangm O
a O
linados O
. O
|
| O
Ji B-PER
no O
patim O
da O
, O
Alcacova B-PER
o O
vrugo O
, O
de O
cpuz O
esear- O
|
| O
lte O
, O
espera O
, O
ncostado O
ao O
achado O
, O
ente O
dus O
cepos O
|
| O
cuhetos O
de O
palnos O
de O
I6 B-MISC
.. O
, O
kF O
no O
tinal O
choroso O
tdu O
|
| O
/1 O
. O
Gwiot B-LOC
, O
como O
cm O
totdas O
cssas O
historias O
do O
lio- O
s O
|
| O
mncteiro O
d'or O
, O
lalem O
hratavam O
rcnte O
is O
tuas O
|
| O
weulturas O
, O
cscavadas O
no O
rmo O
, O
duas O
roseiras O
brancas O
|
| O
4 O
qe O
o O
cnto O
cnlaeava O
os O
aroias O
e O
as O
raosas O
. O
lo O
sorte O
|
| O
que O
( O
como O
notou O
Iose B-PER
I I-PER
, O
tcio B-PER
Caustanheiro I-PER
, O
cocando O
pe- O
|
| O
sativamente O
o O
queixo O
) O
nio O
esaltava O
nvsta O
D. B-PER
Guio- I-PER
|
| O
nlt O
nad O
que O
fosse O
asi O
portugucz O
, O
so O
nosso O
, O
abr0- O
|
| O
lhando O
do O
solo O
ce O
du O
raeals O
Mlas B-PER
esses O
amnores O
laten- O
|
| O
tOs0s O
passavam O
n'um O
solar O
le O
Hljlya-Ca O
: O
0s O
nmes O
dus O
|
| O
cvalleiros O
. O
Remarigcs B-LOC
, O
Ordonlo B-LOC
. O
Froylas B-LOC
, O
Gutiecrres B-LOC
, O
|
| O
tinh O
um O
delicioso O
sabor O
godo O
: O
em O
cada O
tira O
resona-e O
|
| O
vam O
bravaente O
os O
genuinos O
: O
a O
Iof B-MISC
' O
/. O
. O
. O
Menules B-PER
pela O
|
| O
yota O
' O
. O
.. O
1agenmn O
, O
o O
e O
wurzello O
. O
.. O
: O
c O
atravis O
de O
|
| O
toda O
esta O
vernaculidade O
circnlava O
uma O
suflicicntc O
|
| O
turba O
de O
, O
cavallaricos O
cm O
saios O
alvadios O
, O
heguinos O
|
| O
11 O
|
| O
1 O
1l11I O
CA B-MISC
II I-MISC
IIIII O
|
| O
sumidos O
na O
smbra O
das O
cugulas O
, O
oenaes O
spezando O
|
| O
fartas O
bolsas O
d O
coru O
, O
ucles O
cspostejundo O
nedios O
|
| O
lombos O
de O
cirdo O
... O
A O
Novella B-PER
portanto O
arcuvu O
m O
|
| O
salutar O
retrocess0 O
nlo0 O
entlilnenlt0 O
cinal O
|
| O
--k O
dopois O
( O
aecrescventava O
o O
Uastanheiro B-ORG
) O
ste O
|
| O
velhaco O
du O
toncalinlo O
surde O
com O
tn O
estylo O
terso O
. O
|
| O
uasculo O
, O
de O
oa O
cor O
archaica O
... O
optia O
er O
ar- O
|
| O
chaica O
: O
lLemhra B-MISC
ate O
o O
lalo O
, O
U B-MISC
lnge O
de O
Cister B-LOC
: O
... O
|
| O
A O
Guiomar B-PER
, O
realmcnte O
, O
i O
ma O
castellli O
vaga O
. O
da O
Ire- B-MISC
|
| O
tanha O
ou O
da O
Aquitania B-LOC
. O
hlaus O
no O
villio O
, O
mecsme O
n O
|
| O
cuastellao O
, O
ji O
transparecen O
portuguezs O
, O
buns O
port- O
|
| O
guezcs O
de O
fihra O
| | O
dala O
, O
l'ente O
lour O
e O
Cuvado B-LOC
... O
|
| O
im O
scnhorl O
( O
uando O
o O
ionalinlo O
se O
enfronhar O
dvn- O
|
| O
tro O
do O
nosso O
passad0 O
, O
das O
hossas O
chronicas O
, O
telos O
c- O
|
| O
fim O
nas O
lLcttras B-LOC
um O
homem1 O
que O
snt O
: O
hem O
o O
trrio O
, O
|
| O
sente O
bel O
a O
raal O
|
| O
I. O
Guiom B-PER
encheu O
tres O
paginas O
du O
Ita B-LOC
. O
|
| O
N'Uusse B-LOC
ming I-LOC
, O
para O
clehrar O
a O
sua O
entrada O
na O
lLitt- O
|
| O
ratura O
, O
tGonalo B-PER
Mleules I-PER
lamires O
agou O
aos O
cahlara- O
|
| O
das O
lo O
Cenaculo B-LOC
e O
u O
outos O
ahiig0os O
lla O
ia-ond O
|
| O
loi O
acclamado O
, O
logo O
depois O
do O
irango O
com O
ervilhas O
. O
|
| O
quandu O
os O
Ioos B-LOC
do I-LOC
Camolino I-LOC
, O
eshatforidos O
, O
venoVa- O
|
| O
vam O
as O
garrafas O
de O
Collares B-LOC
, O
comu O
| | O
o O
nossa O
Waltei B-PER
|
| O
Scott B-PER
: O
s O
Ell B-PER
, O
he O
resto O
, O
annunciira O
ji O
o O
simlici- O
|
| O
dde O
um O
lkomunc O
cm O
dois O
volmnes O
, O
. O
fundad O
1o O
|
| O
anaes O
da O
sua O
Casa B-PER
, O
n'ttm O
rude O
fito O
de O
sublie O
or- O
|
| O
gulho O
do O
ructesind O
euds O
llaires O
. O
o O
aiig O
c O
|
| O
Y O
II.LII O
CA O
I O
IIII O
|
| O
AlIres-mr O
de O
l. O
iancho O
I. O
Po O
tempcramcnto O
, O
por O
|
| O
uquelle O
salr O
especial O
de O
trajcs O
e O
alfaias O
que O
reve- O
|
| O
lira O
na O
I. B-MISC
Guionur I-MISC
, O
atc O
pela O
antiguidade O
du O
suna O
|
| O
linhagcm O
. O
Gonealinho B-PER
parecia O
gloriosmente O
votado O
a O
|
| O
restaurar O
em O
lortgal O
o O
lionancte O
llistorico O
. O
l'ossuia O
e O
|
| O
uma O
missao-e O
coe0ul O
logo O
a O
passcar O
pela O
Culcalu B-LOC
, O
|
| O
pensativo O
, O
cot O
o O
gorra O
sohre O
os O
olhos O
, O
coo O
quetu O
|
| O
anda O
reconstruindo O
um O
mnundo O
. O
No O
aeto O
desse O
ann O
|
| O
lvou O
o O
I. O
|
| O
uando O
regressou O
dus O
frias O
para O
o O
Quarto-nnu B-MISC
|
| O
ji O
nio O
refervia O
na O
rua O
da O
MIuthemalica B-MISC
o O
Cenaculo O
ar- O
|
| O
denle O
dos O
latriotas O
. O
O O
UCastanheiro B-MISC
, O
Iornado B-MISC
, O
vegvtava O
|
| O
n O
Villa O
eal O
de O
Santu O
ntonio O
: O
com O
vlle O
desappa- O
|
| O
rvecera O
a O
lPtia B-MISC
: O
e O
os O
moos O
zelosos O
qe O
na O
Billio- B-MISC
|
| O
theea O
csqnadrinlavam O
as O
Chronicas B-LOC
de I-LOC
kFernam I-LOC
lLo- O
|
| O
pes O
e O
de O
Azurara B-LOC
. O
desaiparados O
por O
aquelle O
Npostolu B-PER
|
| O
qe O
os O
levantava O
, O
recahiram O
nos O
romances O
de O
eorg O
|
| O
Ohnet B-PER
e O
retomaram O
i O
noit O
o O
taeo O
nos O
bilhares O
da O
|
| O
Sophia B-PER
. O
Gonealo B-PER
voltava O
tamen O
mudado O
, O
le O
luts O
|
| O
ptelo O
pade O
q O
morrera O
em O
Agosto B-LOC
, O
com O
a O
harba O
eres- O
|
| O
cida O
, O
spre O
affavel O
| | O
suaye O
, O
porem O
iais O
grave O
. O
|
| O
averso O
a O
ecias O
t O
: O
a O
naites O
errantcs O
. O
Tomoh B-PER
um O
quart O
|
| O
no O
Iotel B-LOC
MIondego I-LOC
, O
onde O
o O
servia O
, O
de O
gravata O
branea O
, O
|
| O
m O
volho O
creado O
dte O
Santu B-LOC
Ireneia I-LOC
, O
o O
Bento:-c B-MISC
os O
|
| O
seis O
companheiros O
preferidos O
foram O
tes O
ou O
qualrua O
|
| O
rapazes O
que O
se O
preparavam O
para O
a O
Politica B-LOC
, O
iolhea- O
|
| O
vam O
attentamente O
o O
Diario B-LOC
das I-LOC
Cmras I-LOC
, O
conheciam O
|
| O
12 O
|
| O
1I.ILlLTI O
A1 B-MISC
II I-MISC
II1M1S I-MISC
|
| O
ulgwns O
enredos O
da O
Cwrte B-LOC
, O
proclamavam O
a O
neeessidade O
|
| O
d'uta O
trientio O
positiva O
e O
d'um O
largo O
fomento O
|
| O
rural O
on O
, O
consideravam O
teomo O
leviandad O
relcs O
o O
ja- O
|
| O
cohina O
a O
irreverrencia O
da O
Academia B-ORG
pclos I-ORG
Dogmas I-ORG
, O
, O
|
| O
mesm0 O
pussendo O
ao O
luar O
no O
Choupal B-LOC
ou O
no O
IPenedu B-LOC
|
 | O
audade O
. O
discorriam O
com O
rdur O
sohre O
uos O
dous O
|
| O
Cheles B-LOC
de I-LOC
IPartido- I-LOC
o O
Ilraz B-PER
Victorin I-PER
, O
o O
lomem O
nove O
|
| O
dos O
egeneradores O
, O
c O
o O
velho O
Baro B-PER
do O
. O
Fulgcncio B-PER
. O
|
| O
chefe O
classico O
dos O
llistoricos O
. O
Inclinad O
par O
os O
Ie- O
|
| O
gcucradores O
, O
por O
que O
a O
liegencragao O
lhe O
representasa O
|
| O
tradicionahinente O
ideas O
de O
conservantisin O
, O
de O
eleguncia O
|
| O
ulta O
e O
de O
gcnerosidade O
, O
oncalo O
trequcntou O
entao O
|
| O
Cntro B-LOC
lcegenerador I-LOC
da I-LOC
Couraga I-LOC
, O
onde O
aconselhavai O
|
| O
noite O
. O
tomado O
chi O
prelo O
, O
| | O
o O
tortulecimento O
da O
aueto- O
|
| O
ridade O
da O
Coraon B-LOC
, O
e O
ma O
iorte O
xpansio O
colonials O
|
| O
lenois O
. O
logo O
na O
Primvera B-ORG
, O
desmanchou O
alegreruente O
|
| O
csta O
gravidde O
politiea O
: O
e O
ainda O
tresnoitou O
, O
n O
talcrn O
|
| O
do O
Cmuolino B-MISC
, O
cm O
baealhoadas O
testivas O
, O
entre O
o O
estridur O
|
| O
las O
gitras O
. O
MIs B-MISC
nio O
alludio O
mais O
ao O
sen O
grande O
|
| O
liomance O
CI O
oI O
vlumnes O
: O
c O
U O
ecllral O
0tl O
se O
es- O
|
| O
quecora O
da O
sua O
missio O
dArte B-ORG
1listorica I-ORG
. O
Icalmente B-MISC
|
| O
s6 O
na O
laschoa O
do O
uinto-hnno O
retomo O
a O
perna- O
|
| O
para O
lanear O
, O
na O
Gazecta B-LOC
do O
Ioreo B-LOC
, O
contra O
ul O
sc O
pa- O
|
| O
triio O
, O
o O
1r O
. O
.Andre O
Cnvalliro B-PER
, O
que O
o O
Mlinisterio B-LOC
do O
|
| O
: O
. O
Fnlgeneiao O
nome O
: O
ira O
tGovernalor B-LOC
civil O
de O
Uliveira B-LOC
, O
|
| O
duas O
corrcspondcncias O
nuilo O
acerhas O
, O
d'm O
rancor O
|
| O
incnso O
| | O
pessonl O
, O
( O
a O
ponto O
de O
chasquoa O
a O
foroz O
|
| O
A O
II.ILTII B-MISC
CAA I-MISC
I I-MISC
INYII I-MISC
|
| O
1 O
|
| O
higodeira B-PER
negra I-PER
de I-PER
S. I-PER
1x O
. O
' O
) O
. O
Assignura B-PER
JENAL I-PER
|
| O
come O
outr'ora O
o O
pte O
, O
tando O
publicuva O
cotnuni- O
|
| O
cudos O
politicos O
d'Oliveira O
nessa O
mesl O
azefta O
lo O
|
| O
Poto B-PER
, O
jornal O
amigo O
, O
onde O
um O
Villar B-PER
londes O
, O
seu O
|
| O
rcemoto O
parente O
, O
rcdigia O
a O
Iteisla B-PER
Esfrteir I-PER
. O
MIs B-MISC
|
| O
lera O
os O
amigos O
no O
Cent0- B-ORG
os O
dos O
botes O
docisivos O
|
| O
ue O
atirarian O
o O
Sr. B-PER
Cavalleiro I-PER
ahuixo O
do O
sen O
Cayal- B-PER
|
| O
lot O
kF O
um O
desses O
mo0s O
serios O
. O
sobrinho O
tdu O
hisp O
|
| O
de O
Iliveira B-LOC
, O
nio O
disfarea O
| | O
steu O
uissombro O
: O
|
| O
- O
Ohi B-PER
Gonalo I-PER
, O
teit O
senpre O
pehsei O
quc O
v0ce O
0 O
|
| O
Cnvallciro B-PER
erm O
intios O
! O
e O
bem O
me O
lembro O
quando O
|
| O
v0c O
cheg0u O
a O
Coimbra B-LOC
. O
puara O
os O
lreparatorios O
, O
viveu O
|
| O
na O
casu O
do O
Cuvalleiro B-LOC
, O
ua O
rua O
de O
. O
loio O
, O
, O
. O
Pois O
nia O
|
| O
ha O
umn O
amizade O
tradicional O
, O
quasi O
historicn O
. O
entrc O
|
| O
lamires O
c O
Cavalleiros O
: O
... O
I O
pou O
cnhoeo O
Oliveia B-LOC
. O
|
| O
mnca O
andei O
para O
s O
V0s0s B-MISC
sltios O
: O
mas O
ate O
creio O
tute O
|
| O
Corinle B-LOC
. O
a O
quinta O
do O
avalleiro O
. O
pea O
com O
tSanta B-LOC
|
| O
lrenceial O
|
| O
l O
tonealo O
enrug O
a O
face O
. O
a O
sia O
risonha O
e O
lisa O
|
| O
Iaee B-LOC
, O
pavr O
leclarar O
seceamente O
quo O
Corinde B-PER
niio I-PER
t- I-PER
|
| O
gava O
com O
tanitu O
lreneia O
: O
que O
cntre O
as O
tduas O
terras O
|
| O
vorria O
muita O
justilicdamcnte O
a O
ribeira O
do O
Coce B-LOC
: O
e O
|
| O
[ O
uc O
o O
r. O
Andre B-PER
Cyalleir I-PER
, O
e O
sobre O
tdo B-PER
Cuvallo I-PER
. O
|
| O
cra O
1 O
nimal O
detestavel O
que O
pastv O
n O
outra O
|
| O
largem O
-t O
sobrinho O
do O
l3ispo O
stdou O
e O
exclamot O
: O
|
| O
-im O
senhor O
, O
boa O
piadal O
|
| O
lm O
anho O
depois O
la O
Formatura O
, O
Uonalo B-PER
foia I-PER
|
| O
11 O
|
| O
lL.isbos O
|
| O
Pruaga B-MISC
. O
|
| O
is O
|
 | O
IIT B-MISC
CI I-MISC
IE I-MISC
IAIILS O
|
| O
por O
causa O
da O
hypotheca O
da O
sua O
quint O
dc O
|
| O
junt O
a O
ILameg B-MISC
. O
que O
certo O
fro O
unnuul O
de O
dez O
|
| O
meia O
gallinha O
, O
devido O
ao O
Abbade B-MISC
de I-MISC
l'raga I-MISC
. O
|
| O
andava O
cpecehlo O
terrivelmcntc O
nos O
Conselhos B-MISC
do I-MISC
|
| O
Baneo B-PER
Ilypotluecario:-e O
tamlem O
para O
conhecer O
mais O
|
| O
cstrcitamente O
o O
seu O
Chole B-PER
, O
o O
bBraz B-ORG
Victorino I-ORG
, O
mosirar O
|
| O
lcallade O
o O
submissao O
artidaria O
. O
colhor O
algum O
tine O
|
| O
caonselho O
de O
conducta O
Politica O
. O
Ora O
uma O
nite O
, O
vul- O
|
| O
tndo O
de O
jantar O
e O
casa O
da O
velha O
Marqueza B-LOC
de O
ILou- B-LOC
|
| O
redo O
, O
a O
| | O
ti O
ILouredo B-PER
, O
qe O
morava O
a O
anta O
Clura B-LOC
. O
|
| O
esbarrotl O
ho O
Iocio O
eom O
losc O
ILucio B-PER
Castanhciro I-PER
, O
en- O
|
| O
to O
empegado O
no O
Ministerio B-LOC
dn I-LOC
Fazenda I-LOC
, O
na O
recp- O
|
| O
tieio O
dos O
lroprios O
Nacionaes B-MISC
. O
Mals B-PER
delecado O
, O
mais O
|
| O
macilento O
, O
col O
uns O
0culos O
tais O
lalgos O
e O
miais O
teno- O
|
| O
lnrosos O
. O
0 O
Castanhciro B-MISC
ardia O
todo O
, O
como O
em O
Coimbra B-LOC
. O
|
| O
a O
chlmia O
da O
sua O
Idea-a B-LOC
rusurreiao O
do O
senti- O
|
| O
ento O
portuguczl O
K O
agora O
, O
alaryando O
a O
propories O
|
| O
condignas O
lu O
Capital B-LOC
o O
plano O
da O
IPatrIa B-MISC
, O
lautava O
|
| O
levuradoramente O
na O
creaao O
dua O
lievista O
quinzc- O
|
| O
nal O
, O
de O
sctcntu O
p4inds O
, O
com O
capa O
azul O
, O
os O
tnnlae O
|
| O
le O
ittcratur O
e O
te O
IIistofa B-MISC
. O
kra O
na O
noitc O
de O
|
| O
Mlaio B-PER
, O
macia O
e O
quente O
. O
, O
passcahndo O
amhos O
em O
torno O
|
| O
d O
: O
s O
1ontes O
seceas O
dao O
lRocia B-MISC
, O
Castanleiro B-MISC
, O
ie O
sobra- O
|
| O
Vao O
um O
rolo O
de O
papel O
e O
um O
gordo O
folio O
eneaderna- O
|
| O
lo O
em O
hezerro O
, O
depaois O
de O
reeordar O
as O
cavaqueiras O
|
| O
cniaes O
du O
rua O
d O
Mlisericrdia B-LOC
. O
e O
aldizer O
n O
falta O
|
| O
de O
intellcctualidade O
de O
Yilln B-LOC
keal O
le O
anto O
Antonia B-PER
|
| O
II.I.ITI B-MISC
1Y I-MISC
I I-MISC
IAII I-MISC
|
| O
15 O
|
| O
-vOlto O
softregamente O
i O
sua O
ldea O
. O
e O
supplicou O
a O
|
| O
Gonalo B-PER
Mlendes I-PER
lamires O
e O
lhe O
cedcsse O
para O
os O
|
| O
Anes O
esse O
lomance O
quc O
elle O
annunciira O
em O
Coim- B-LOC
|
| O
hra O
, O
sobhre O
o O
seu O
avoenga O
lructesindo O
hnires O
. O
.Al- O
|
| O
feres-mr O
de O
uneho O
l. O
|
| O
tonalo O
. O
rindo O
, O
canfessou O
[ O
ue O
ainda O
nao O
come- O
|
| O
ir O
essa O
rande O
obrl O
|
| O
-Ah O
murmurou O
o O
Castanheiro B-LOC
, O
estacando O
, O
com O
|
| O
s O
negros O
oculos O
sohre O
ellc O
, O
duros O
e O
desconsolados O
. O
|
| O
Eintio B-PER
voe O
nio O
persistio O
? O
... O
Nao O
ermaneceu O
fiol O
|
| O
idea O
: O
... O
|
| O
Enculheu B-PER
os O
hoos O
, O
resignadamente O
. O
ji O
acos- O
|
| O
tumado O
, O
atravez O
da O
suna O
missio O
, O
a O
estes O
desfallecimcn- O
|
| O
tos O
do O
Patriotisuo B-PER
. O
Nem O
consentio O
que O
tGoncelo B-MISC
, O
hu- O
|
| O
uiIhado O
perante O
aquella O
Ne B-ORG
ue I-ORG
se O
mantivera O
tao O
|
| O
purt O
e O
sridora-alludisse O
, O
como O
desculpa O
, O
ao O
in- O
|
| O
ventario O
laborioso O
a O
Casa B-PER
, O
dvepois O
da O
morte O
do O
papi O
. O
|
| O
- O
Bem O
. O
beml O
cah O
: O
Iaoscrlinre B-LOC
luzi(utl O
|
| O
es O
. O
Trahalha B-LOC
agora O
no O
verao O
... O
Para O
lortuguezes O
, O
|
| O
menino O
. O
o O
veraa O
e O
o O
tcmpo O
das O
hellas O
tortunas O
e O
dos O
|
| O
rijos O
leitos O
. O
No O
verio O
nasce O
Nun'Alvares B-PER
no O
Bomjar- B-PER
|
| O
dimt O
No O
vcerio O
se O
vence O
cm O
.ljubarrata O
. O
No O
vorais O
|
| O
chegn O
o O
tGama B-MISC
: O
i O
India B-LOC
: O
... O
F O
no O
verao O
vae O
o O
nosst O
|
| O
Gonealo B-PER
escrever O
ta O
novellasinha O
sublimel O
, O
.. O
l)e O
|
| O
resto O
os O
Annaes B-PER
si O
apparccem O
em O
Iezembro B-LOC
, O
cara- O
|
| O
cteristicamente O
no O
lrimeiro O
de O
llezemhro O
. O
F O
oc O
em O
|
| O
tres O
ezes O
resuscita O
um O
mundo O
. O
erio O
, O
tGonealo B-PER
Mlen- I-PER
|
| O
14 O
|
| O
des O
: O
... O
|
| O
Y B-PER
IIL.1.l I-PER
II I-PER
.AY O
IIkE O
IMIII B-MISC
|
| O
ut O
deve1r O
, O
um O
santo O
dcver O
, O
sobretud O
ra O
|
| O
0s O
novos O
, O
collahorar O
nos O
1nnaes O
. O
lortugal O
, O
menino O
. O
|
| O
muorre O
por O
falta O
de O
sentimcnto O
nutcional O
Nis B-PER
estams I-PER
|
| O
imnundameute O
orrendo O
do O
mal O
de O
niio O
secr O
Iortu- O
|
| O
uezes O
|
| O
Parou-ndeou O
o O
braco O
maygro0 O
, O
cot0 O
a O
correia O
|
| O
dum1 O
latego O
, O
n'um O
gcsto O
quc O
agoutaa O
o O
llocio O
. O
|
| O
Cilude B-LOC
, O
toda O
a O
Nacao B-LOC
. O
abia O
o O
aigo O
onalinho O
|
| O
segrcdo O
desta O
borracheira O
sinistra O
: O
L B-PER
qu I-PER
, O
dos O
lor- O
|
| O
luglezes O
, O
os O
pcres O
desprcsaal O
a O
l' O
atria-e O
s O
|
| O
ellores O
ignoravam O
a O
latria O
. O
O O
remedio O
: O
' O
... O
Ie- B-ORG
|
| O
vclar O
lPortngal B-LOC
. O
vulgurisar B-LOC
Portugal I-LOC
. O
im O
, O
Iigti- B-LOC
|
| O
nhol B-LOC
OrganlliZar I-LOC
, O
co O
Ccstrond0 O
, O
o O
reclamo O
le O
lPortu- O
|
| O
gal O
, O
de O
od0 O
que O
todos O
o O
conhlec=--ao O
menos O
oio O
|
| O
ste O
eohece O
o O
Narope B-LOC
leitoral O
de O
James B-PER
, O
hein O
: O
| | O
u O
|
| O
todos O
o0 O
opte--1U O
IIlIlUS B-PER
CUIIIU I-PER
SC I-PER
1C0UI O
0 O
s- O
|
| O
hio O
do O
Congo B-LOC
, O
hein O
: O
| | O
conhecido O
, O
adoptado O
. O
quc O
t- O
|
| O
dos O
o O
atm O
clli1 O
, O
II0s B-PER
s2IIS I-PER
l1teres O
, O
s O
seus O
feitos O
. O
|
| O
tulesI0 O
I0S O
sets O
dcfcitos O
, O
cm O
todos O
os O
seus O
padces O
. O
|
| O
e O
ate O
nas O
Veras B-LOC
pedriunhas O
dus O
uas O
calcadasl O
l'ara O
esse O
|
| O
limn O
. O
o O
alior O
a O
preheder O
n'este O
apagado O
secul O
|
| O
da O
nossu O
llistariu O
, O
fundava O
clle O
os O
1nnnaes O
. O
l'ara O
ber- O
|
| O
rar O
. O
lara B-PER
atroar I-PER
lortugal I-PER
, O
aos O
brmidos O
sohre O
os O
|
| O
tolhados B-LOC
, O
com O
u O
noticia O
inespcrada O
da O
sua O
grande- O
|
| O
zal B-PER
l I-PER
aos O
descendentes O
dos O
ue O
outr'ora O
lizer O
' O
|
| O
cino B-PER
incumbia O
, O
Iais B-LOC
qI O
os O
oulrs O
, O
o O
euidado O
pie- O
|
| O
loso O
de O
| | O
rwefazcr O
... O
Como O
? O
lkeatando O
a O
iradignio O
. O
c4- O
|
| O
rabal O
|
| O
A O
ILLTII B-MISC
CA1 I-MISC
ID I-MISC
IIIIH I-MISC
|
| O
17 O
|
| O
-Assim O
, O
vocesl O
Por O
essa O
historia O
de O
Portugal B-LOC
|
| O
1ira O
, O
yocs O
so O
uma O
cntiada O
de O
liamires O
de O
toda O
a O
|
| O
belleza O
. O
Mosmo O
o O
desemhargador O
, O
o O
que O
comeu O
n'uma O
|
| O
ceia O
de O
Natal B-MISC
dois O
lcitbes1 O
... O
HE O
apenas O
uma O
barriga O
. O
|
| O
MIas B-MISC
que O
harriga O
Ila B-PER
n'ella I-PER
uma O
pujanga O
heroica O
que O
|
| O
pr0 B-PER
ra I-PER
, O
a O
raa O
inais O
forte O
do O
ue B-ORG
proelfe I-ORG
a O
forea B-ORG
|
| O
Auna B-ORG
, O
conto O
diz O
( O
Cames B-ORG
. O
lois B-LOC
leitDes I-LOC
, O
earamba O
|
| O
t O
cnternece O
: O
, O
.. O
kE O
os O
outros O
llamires O
, O
o O
de O
Silves B-LOC
, O
|
| O
a O
de O
Aljubarrota B-MISC
, O
os O
de O
Arzilla B-MISC
, O
os O
da O
Indial B-MISC
l O
o O
: O
s O
|
| O
cinco O
vualcles O
, O
de O
quem O
voc O
: O
talvez O
nem O
saila O
, O
qu2L O
|
| O
morreraln O
no O
alado O
. O
lis O
hcm O
, O
resuscitar O
ostcs O
va- O
|
| O
ries O
, O
e O
mostrr O
n'ellcs O
a O
alma O
taeanhuda O
, O
0 O
tqueret O
|
| O
suhlime O
qu O
natdu O
verga O
, O
e O
uma O
soberba O
licio O
ao0s O
|
| O
uNUs O
... O
Tnitic O
, O
tcuruba O
. O
lela O
conscicncia O
que O
|
| O
reova O
de O
termos O
sido O
to O
grandes O
sacde O
este O
cho- O
|
| O
cho O
consentitcnt O
nosso O
en O
ptnecerII05 O
e- O
|
| O
nos1 O
E O
o O
que O
cu O
chamo O
reatar O
a O
tradici O
. O
.. O
E O
d- O
|
| O
is O
fcito O
por O
voce O
proprio O
, O
Iamires B-MISC
, O
que O
clic O
| | O
Ca- B-LOC
|
| O
rha O
, O
que O
clie O
? O
E O
m O
fidalgo O
, O
o O
maior O
idalgo O
dc O
|
| O
l'ortuggl O
, O
que O
, O
paru O
mostrar O
a O
heroicidade O
da O
Patria B-ORG
, O
|
| O
ahre O
simplesmente O
, O
sem O
sahir O
do O
seu O
solar O
, O
os O
ar- O
|
| O
chios O
da O
sua O
Casa B-PER
, O
velha O
de O
mais O
de O
mil O
annos O
. O
|
| O
1E O
| | O
rachar O
, O
.. O
K O
voc O
nio O
prccisa O
fazer O
umn O
grossu O
|
| O
romance O
. O
, O
. O
Ncm O
uIn O
rmancc O
inuito O
desenvolvid O
|
| O
ti O
na O
indule O
militante O
da O
levista O
. O
Bast B-PER
umn I-PER
conto I-PER
. O
|
| O
de O
vinte O
ou O
trintu O
paginas O
. O
, O
. O
Hsti B-PER
claro O
, O
os O
Aues B-MISC
|
| O
or O
ora O
no O
podein O
paa O
. O
Tambom B-LOC
, O
voce O
no O
pre- O
|
| O
I8 B-LOC
|
| O
1 O
IILI.lT O
AY B-PER
I I-PER
IAMII.S O
|
| O
isal O
| | O
que O
diabo O
: O
nio O
so O
trata O
de O
nccuni O
, O
as O
|
| O
dma O
grande O
renovacio O
soeial O
, O
.. O
IE B-MISC
depois O
, O
enino O
. O
|
| O
a O
littwratura O
leva O
a O
tdo O
cm O
Portugal B-LOC
. O
lu O
sei O
que O
o O
|
| O
tGongcalo B-LOC
em O
Coimba B-LOC
, O
ultimamente O
. O
frequentava O
o O
|
| O
Lentro B-LOC
lgeneradotr O
. O
Pois O
, O
amigo O
, O
. O
de O
folhetim O
em O
|
| O
Iolhctim B-MISC
, O
se O
chega O
a O
. O
Bcntol B-PER
A O
penna O
agora O
, O
como O
|
| O
a O
espaia O
outr'ora O
, O
edilica O
reinos O
. O
, O
. O
Pense O
voce O
i'istol O
|
| O
E O
adeus O
: O
ue O
aidu O
hoje O
tenlo O
de O
copiar O
, O
para O
lcettca O
|
| O
chisti O
. O
este O
estudo O
do O
Hlcnriques B-MISC
sohre I-MISC
Ceylio O
... O
|
| O
Nuce B-PER
nao O
conhece O
o O
Ilenriques B-LOC
' O
. O
.. O
Nio B-PER
conhece O
. O
|
| O
Ninguem O
conlece O
. O
lPois B-MISC
quando O
na O
Furopa B-LOC
, O
n'cssns O
|
| O
grndes O
Acatmias B-PER
da O
Europa B-LOC
, O
ha O
uma O
duvida O
sobre O
|
| O
a O
llistoria O
ou O
a O
Littcratura B-LOC
cingaleza I-LOC
, O
gritam O
para O
ci O
, O
|
| O
para O
o O
Ilenriqurcs B-MISC
|
| O
Ahalou B-PER
, O
uggarrado O
ano O
seu O
rolo O
| | O
ao O
seu O
tomo- O
|
| O
etonalo O
ainda O
o O
avistou O
, O
nu O
porta O
e O
claridade O
da O
|
| O
tabacaria O
Nunes B-PER
, O
agitando O
o O
bra O
vesguio O
' O
Anostols B-LOC
|
| O
dcante O
l'um O
sujcito O
ohcso O
, O
de O
vasto O
collete O
braneo O
, O
|
| O
e O
cuva O
, O
ctm O
espant O
, O
assim O
perturbado O
n O
|
| O
qieto O
gozo O
tdo O
seu O
grosso O
chaluto O
e O
la O
daee O
noite O
|
| O
le O
Maio O
|
 | O
idalgo O
dan O
' O
Torre O
recolhceu O
para O
o O
lraaua O
. O
|
| O
iressionado O
, O
rntminando O
a O
idia O
do O
l'atriot O
. O
du O
|
| O
I'ella B-MISC
o O
sctduzia-e O
lhe O
convinha O
: O
a O
sua O
collabora- O
|
| O
cio O
n'ua O
llevista O
consideravel O
, O
tde O
setenta O
painas O
. O
|
| O
e O
coIpanhia B-MISC
le I-MISC
scriptores I-MISC
doutos I-MISC
. O
lentes O
das O
Hs- B-PER
|
| O
calas O
. O
antieos B-PER
Ministros I-PER
, O
atc O
Consolhneiros O
' O
kstato O
: O
|
| O
1 O
IL.I.TI O
CAY B-MISC
I I-MISC
III I-MISC
|
| O
1A O
|
| O
a O
antigguidade O
da O
sua O
rae O
, O
ais O
antiga O
ue O
o O
eino O
|
| O
popularisuala O
por O
ma O
historia O
d'heroica O
cllez O
, O
-cn O
|
| O
qtte O
coln O
tanto O
fnlgor O
resaltavam O
a O
bravur O
e O
a O
so- O
|
| O
berba O
l'alma O
dos O
lires O
; O
e O
emfim O
a O
seriedae O
ac- O
|
| O
lemica O
do O
seu O
espirito O
, O
o O
seu O
nobre O
gesto O
elas O
|
| O
vestigates O
eruditas O
, O
appnrecendo O
no O
mocto O
|
| O
te O
tentava O
a O
carreira O
do O
lPnrlamonto B-MISC
e O
da O
|
| O
litiea O
: O
... O
E O
o O
trabllio O
, O
n O
composigco O
moral O
ds O
|
| O
In- B-ORG
|
| O
elIl O
|
| O
IPo- B-MISC
e O
' O
|
| O
- O
|
| O
tustos O
ires O
, O
a O
resurreicio O
archeologica O
do O
viver O
|
| O
Affonsino B-PER
, O
as O
em O
tiras O
de O
alnaeo O
a O
atulhar O
de O
pros O
|
| O
lorte-nan O
o O
nssustavanl O
... O
Niu O
? O
porque O
felizmente O
|
| O
ji O
posstuia O
a O
ua O
obran-e O
crtadu O
enl O
hoM O
pan0 O
, O
|
| O
alinhavada O
com O
linhla O
habil O
. O
ou O
tio O
late O
, O
iruio O
de O
|
| O
sua O
taie O
( O
uua O
senhra O
le O
tuiaraes O
, O
da O
casa O
dus O
|
| O
Ilalsuas O
) O
, O
nos O
seus O
annos O
de O
ociosidale O
e O
imaginacio O
|
| O
e O
1 O
a O
15l O
) O
, O
onire O
a O
suu O
carta O
de O
lacharel O
c O
u O
|
| O
seu O
Alvari B-PER
e O
belegado O
, O
fra O
poeta-c O
puhlicira O
no O
|
| O
Iatedo B-PER
, O
scanario O
lc O
Guiaraios O
, O
u O
loemeto0 O
em O
|
| O
vOrso B-MISC
sulto O
, O
o O
Casfello B-MISC
de I-MISC
hnl I-MISC
Irenei I-MISC
, O
que O
assignira O
|
| O
co O
duas O
iniciaes O
1 O
. O
B. B-LOC
HEsse I-LOC
custello O
era O
o O
seu O
, O
o O
Pae B-PER
|
| O
antiquissimo O
de O
qte O
rcstaYa O
a O
negra O
torre O
cntre O
os O
li- O
|
| O
oeiros O
da O
horta O
, O
| | O
o O
loeteto O
cantaya O
, O
comn O
roiuantic0 O
|
| O
garho O
, O
m O
lanee O
te O
altivez O
feudal O
em O
uo O
se O
subli- O
|
| O
muira O
Tructesindo B-PER
lamircs I-PER
, O
Alfcres-or B-LOC
de I-LOC
Sanclo I-LOC
I I-LOC
, O
|
| O
durante O
as O
contendas O
de O
Atfonso B-PER
II I-PER
e O
dus O
senhoras O
|
| O
Infantas O
. O
Esse O
vole O
u O
Balo B-PER
, O
eneadernalo O
em O
|
| O
uuirroquim O
, O
com O
o O
bazio O
dos O
liamires O
, O
o O
acor O
negr(d O
|
| O
21 O
|
 | O
IILLII B-ORG
CA I-ORG
I I-ORG
, O
YMII B-ORG
|
 | O
e O
clpo O
escarlate O
. O
fieira O
no O
Archivo B-MISC
da I-MISC
Casa I-MISC
como O
|

| O
m O
treeh O
du O
Chronica B-MISC
heroicu I-MISC
dos I-MISC
kanires I-MISC
. O
IE B-MISC
mi- O
|
| O
tas O
Vezes O
c O
peteno O
onealo O
recitira O
, O
ensinuados O
|
| O
pela O
ama O
, O
0s O
primeiros O
versos O
do O
Ioema B-MISC
, O
de O
tio O
|
| O
harmonisa O
melaneolia O
: O
|
| O
Na O
pallidez O
da O
tarde O
. O
entre O
a O
follagem O
|
| O
ue O
o O
outomno O
amarellece O
.. O
|
| O
ra O
com O
ess O
sombrio O
feito O
do O
steu O
vago O
avoeng O
|
| O
te O
Gongcalo B-PER
Mlentes I-PER
Ramires O
decidira O
em O
Coimlra B-LOC
. O
|
| O
tndo O
os O
cniaradas O
da O
Pntria B-LOC
e O
das O
ceias O
o O
accla- O
|
| O
uaYa O
0 O
osso O
WNalter B-MISC
cott O
, O
comn6r O
| | O
liomal O
|
| O
ce O
moderno O
, O
d'um O
realismo O
epico O
, O
em O
dous O
robustos O
|
| O
vlumes O
. O
iorando O
u O
ostudo O
ricmente O
colorido O
d O
|
| O
Mleia-lade O
ortugueza O
... O
H O
agora O
lhe O
servia O
, O
c O
com O
|
| O
lolieiosu O
facililae O
, O
para O
essa O
Novella B-PER
curta O
e O
sobria O
|
| O
dc O
trinta O
pu1ginlas O
. O
quc O
convinha O
as O
Annaes B-PER
. O
|
| O
No O
seu O
quarto O
do O
bragangca O
abrio O
a O
varanla O
. O
1 O
|
| O
dcbruado O
, O
acabando O
o O
charuto O
, O
na O
dormnte O
suayi- O
|
| O
lale O
da O
noite O
de O
Mlaio B-PER
, O
ante O
a O
agestatde O
silencios O
|
| O
lo O
rio O
e O
da O
lua O
, O
pensava O
regaladamcnte O
qle O
nem O
te- O
|
| O
ria O
a O
canceira O
lesmiuear O
as O
chronicas O
e O
os O
tolios O
|
| O
Inasstdos B-PER
... O
' O
u O
etteito O
. O
tola O
n O
reconstrucecio O
Ilis- B-LOC
|
| O
torica O
a O
rclisira O
, O
e O
solidumente O
, O
co O
itm O
saher O
des- O
|
| O
ira O
. O
U O
tio O
buarte O
. O
| | O
Paco O
ncustellado O
de O
Santa O
lre- O
|
| O
neia O
, O
l O
as O
fundas O
enrcnas O
, O
1 O
trTC B-MISC
albarran I-MISC
, O
1 O
|
| O
N B-ORG
Il.lL1 I-ORG
TI O
NY B-LOC
1 O
IAMII B-MISC
|
| O
2 O
t O
|
| O
alcacova O
, O
a O
tasll0ra B-PER
, O
U B-PER
phlurol O
e O
o O
balsio O
: O
o O
velho O
|
| O
Tructecsindo B-PER
, O
enorme O
, O
e O
ts O
seus O
Ilacos B-MISC
de O
eabollose O
|
| O
barhas O
ancestraes O
derrumtdos O
sobre O
a O
loriga O
de O
ina- O
|
| O
lha O
; O
os O
servos O
ouriscos O
, O
de O
surres O
de O
couro O
, O
ea- O
|
| O
vando O
os O
regueiros O
dn O
horta O
; O
os O
oblatos O
restungan- O
|
| O
to O
i O
lareira O
as O
J'ias O
os O
Sutos B-ORG
, O
; O
os O
pagens O
jo- O
|
| O
gand0 O
n0 O
capo O
do O
tavolado-tudo O
resurgia O
, O
coI O
|
| O
eridico O
reale O
, O
no O
Poeueto B-LOC
do O
tia O
Duartel B-PER
Ainda O
|
| O
ecordaa O
iesio O
eertos O
lunes O
: O
o O
truao O
aoutado O
; O
|
| O
o O
testi O
e O
os O
lches O
quo O
arrombavai O
as O
cubas O
de O
|
| O
cerveja O
; O
a O
jornada O
de O
Violante B-PER
lamires O
para O
o O
Mos- B-ORG
|
| O
teiro O
de O
Lorvao.- B-LOC
. O
|
| O
Junto O
| | O
font O
mouisca O
, O
entre O
s O
lciros O
, O
|
| O
A O
eaalgada O
pira O
... O
|
| O
4 O
) O
enrdo O
lolo O
com O
a O
sua O
palxa0 O
de O
grahdezu O
|
| O
barhara O
, O
0s O
recontros O
bavios O
e O
que O
se O
saciat O
ae O
|
| O
punhal O
os O
raneares O
de O
raa O
, O
o O
heroico O
tallar O
despe- O
|
| O
lido O
de O
lahios O
de O
ferro-li O
estava O
nos O
versUs O
d O
|
| O
tili O
, O
sonoros O
e O
bem O
blahados O
... O
|
| O
Mongc B-PER
, O
escula O
: O
0 O
soltar O
de O
D. B-PER
Ramircs I-PER
|
| O
or O
si O
, O
| | O
pdra O
a O
pcra O
se O
aluira O
, O
|
| O
e O
jimais O
um O
stardo O
lhce O
pisasse O
, O
|
| O
Com O
saato O
arillado O
, O
as O
lages O
puras O
|
| O
z O
|
| O
A O
II.I.ITIIE B-PER
AY I-PER
I I-PER
I1MIIII O
|
| O
N O
realidade O
s O
lhe O
restava O
transpor O
as O
fornas O
|
| O
hidas O
tdo O
lomanltiso O
de O
1(i O
pura O
a O
sua O
prosa O
tersa O
|
| O
e O
mascula O
( O
como O
conlessava O
o O
Castanheira B-LOC
) O
, O
de O
opti- O
|
| O
ua O
cDr O
archaica O
. O
leubrando O
o O
Bobo O
. O
E O
era O
um O
pla- O
|
| O
gio O
: O
? O
No O
. O
A O
quem O
, O
com O
ais O
seguro O
direito O
do O
que O
|
| O
a O
elle O
. O
ilLs O
. O
perteneia O
a O
mooria O
dos O
Imires B-LOC
|
| O
historicvos O
: O
. O
resurreicio O
do O
velho O
Portugal B-LOC
, O
tio O
hell O
|
| O
no O
( O
Cslello B-LOC
de I-LOC
Snl I-LOC
Irenei I-LOC
. O
no0 O
era O
ara O
indiyi- O
|
| O
dual O
do O
tio O
Duarte-1as B-PER
dos I-PER
Ilereulanos I-PER
, O
dos O
Re- O
|
| O
bellos O
, O
das O
heademias O
, O
da O
orudieio O
esparsa O
. O
IE B-MISC
, O
de O
|
| O
resto O
, O
que O
eonhecia O
loje O
esse O
loemeto O
. O
e O
lesll0 O
o O
|
| O
Iulo B-MISC
, O
delgudo O
semanario O
tqule O
perpassira O
, O
tlurante O
|
| O
cineo O
mezcs O
, O
ha O
cincoenta O
annos O
, O
nltna O
illa O
de O
lPro- B-MISC
|
| O
vincia O
. O
, O
, O
. O
Nao O
hesitou O
mis B-PER
, O
seluzido B-PER
. O
E O
em O
quanto O
|
| O
se O
despia O
, O
depois O
te O
heler B-PER
aos O
gles B-PER
um O
copo O
dagua O
|
| O
om B-PER
bicurhonato I-PER
e O
soda O
, O
ji B-PER
uartellava I-PER
a O
primeir O
|
| O
linha O
do O
conto O
, O
i B-MISC
maneira I-MISC
lapidaria I-MISC
d I-MISC
Salmli O
: O
|
| O
- O
Hra B-MISC
nos I-MISC
Pacos I-MISC
de I-MISC
Snta I-MISC
Ireneiu I-MISC
, O
por O
uma O
noite O
|
| O
l'invorno O
, O
na O
sala O
alta O
da O
.Aleaeova O
... O
|
| O
o O
utro O
dia O
, O
prouron O
Iosi B-PER
Lucio I-PER
Castanhceiru I-PER
|
| O
a O
reparticio O
dos O
Proprios B-LOC
Nacionaes I-LOC
, O
i O
pressu,- O
por O
|
| O
t O
, O
epois O
d'ma O
conferencia O
no O
lBanco B-PER
Ilypotheca- I-PER
|
| O
rio O
, O
ainda O
promettera O
acmpanhur O
as O
primas O
Chellas B-LOC
|
| O
a O
a O
xposieao O
de O
Wortadas B-LOC
na O
livraria O
tGomcs B-LOC
. O
H O
|
| O
unnunio O
ao O
latriota O
qe O
, O
pasitivamentc O
, O
Ihe B-LOC
assc- I-LOC
|
| O
guraya O
p4ra O
| | O
primciro O
nutero O
dos O
Annaes B-LOC
n O
No- B-LOC
|
| O
A O
ILLITIE B-MISC
CA I-MISC
I I-MISC
IYMIIIE I-MISC
|
| O
23 O
|

| O
vella O
, O
a O
ue B-ORG
ji I-ORG
decidira O
o O
titulo-a O
Toe B-MISC
le I-MISC
I. I-MISC
Ka- I-MISC
|
| O
ires O
: O
|
| O
--Que O
le O
parece O
: O
|
| O
h)eslumbrado O
. O
lose B-PER
Castanheiro I-PER
atirou O
os O
ina- O
|
| O
rissims O
lwagos O
, O
csguarlatos O
pclas O
mangas O
d'alpa- O
|
| O
n O
, O
ate O
: O
i O
abobada O
do O
esguio O
corredor O
em O
qe O
o O
re- O
|
| O
cebera O
: O
|
| O
-tSublime O
... O
.1 O
Toe O
de O
1l O
. O
1ires O
.. O
, O
|
| O
rande O
Ieito O
de O
Tructesindo B-PER
Mendes I-PER
lamires O
eon- O
|
| O
tado O
par O
onealo O
Mlendes B-PER
Ramiresl I-PER
... O
H O
tudo O
na O
mes- O
|
| O
ua B-LOC
Torre I-LOC
, O
Na O
Torre B-LOC
o O
vyelho O
Truclesindo B-PER
pratica O
a O
|
| O
leito O
; O
e O
setecentos O
annos O
depois O
, O
na O
esma O
Torre B-LOC
, O
|

| O
o O
I0sso O
Goncalo O
cota O
o O
fcitol O
Caramba B-MISC
, O
enino O
, O
|
| O
caramnbissia O
isso O
c O
que O
e O
reutar O
a O
tradieao O
|
| O
lDuas B-MISC
scmanas I-MISC
deois I-MISC
, O
le O
volta O
u O
tanta O
Ireneia B-MISC
. O
|
| O
toncalo O
mandou O
um O
creado O
da O
quitta O
, O
com O
ma O
er- O
|
| O
oca O
, O
a O
Oliveira B-LOC
, O
a O
casa O
de O
seu O
cunhad O
lose O
Barrilo B-PER
, O
|
| O
casado O
ceom O
tGracinha O
lamires O
, O
para O
lhe O
irazer O
da O
|
| O
rica O
livrraria O
classlcn O
que O
o O
larrolo O
hcrdira O
do O
ti O
|
| O
eao O
da O
Sc B-LOC
todos O
os O
volumes O
da O
Iistoia B-LOC
enelo- O
|
| O
yic-e O
( O
accrescontava O
n'u O
carta O
) O
todos O
os O
car- O
|
| O
tapacios O
que O
por O
li O
encohtrures O
elu O
o O
titulo O
de O
|
| O
Chronicas B-MISC
do O
llei O
ulano O
. O
, O
. O
lopois O
, O
do O
p6 O
das O
|
| O
suas O
estantes O
, O
desenterrou O
as O
obras O
de O
Walter B-PER
: O
cott O
, O
|
| O
volumes O
desirmanadus O
do O
Por B-MISC
, O
a O
HIisloria B-MISC
de O
|
| O
IIerculano B-MISC
, O
o O
Bolo B-MISC
, O
o O
Yonge B-LOC
de I-LOC
Cistea I-LOC
. O
E O
assim O
|
| O
21 O
|
| O
1 O
JlLI.ITI B-MISC
LAA I-MISC
I O
IAMIIS O
|
| O
abastecido O
, O
com O
ulna O
tarta O
resma O
de O
tiras O
daliaeo O
|
| O
sobre O
a O
banca O
, O
colieou O
a O
rcpassar O
o O
lPocmeto B-MISC
do O
tio O
|
| O
luarte O
, O
inclinado O
aiuda O
a O
transpr O
para O
a O
aspreza O
|
| O
d'uma O
manha O
de O
lezembro O
, O
couo O
ais O
eongenere O
|
| O
teom O
a O
rudcza O
ieudal O
dos O
seus O
avis O
, O
aquella O
lusid O
|
| O
eaalgada O
de O
donas O
, O
nonges O
e O
homcns O
d'arias O
|
| O
Iue O
o O
tio O
larte O
estendera,- O
atrav O
: O
z O
d'umua O
suave O
|
| O
mclancolia O
ouiomnnal O
, O
pelas O
veigas O
do O
Mlondgo.- B-LOC
. O
|
| O
Na O
pallidez O
da O
tarde O
, O
entre O
a O
folhae O
|
| O
Que O
o O
outomno O
ararellece O
.. O
|
| O
las O
, O
coho O
era O
entao O
Junho B-LOC
e O
a O
lua O
ereseia O
, O
Gon- B-LOC
|
| O
alo O
determinou O
por O
fim O
aproveitar O
as O
sensa O
: O
cs O
de O
|
| O
alor O
, O
luar O
e O
arvoredos O
, O
que O
lhe O
tornecln O
a O
aldeia- O
|
| O
para O
levantar O
, O
loga O
i O
entrada O
a O
sna O
Novella O
, O
o O
ne- O
|
| O
ygr0 O
te O
immenso O
Iaeo B-LOC
e O
Santa B-LOC
lreneia I-LOC
, O
no O
silenei O
|
| O
lua O
noite O
d'Agosto B-PER
, O
sob O
o O
resplendor O
da O
lua O
cheia O
. O
|
| O
IE B-MISC
ji O
enchera O
desembaraadauente O
, O
ajudado O
pel O
|
| O
Io B-LOC
, O
duas O
tiras O
, O
quando O
uma O
desuvena O
om O
o O
se O
|
| O
caseiro O
, O
n O
lanoel O
lelho O
, O
que O
nanhava O
a O
quinta O
pol O
|
| O
uitoeentos O
til O
reis O
de O
enda O
, O
veio O
perturbar O
, O
na O
ires O
|
| O
c O
oviea O
inspiraeaio O
do O
sou O
irabalha O
, O
o O
Fidalgo B-PER
da O
|
| O
Tore B-LOC
. O
esde O
o O
Natal B-MISC
o O
lclho O
, O
que O
durante O
annos O
de O
|
| O
coOlpostura B-MISC
e O
ordel O
se O
eborrachava O
sepre O
aos O
|
| O
domingos O
co O
alegria O
c O
con O
pachorra O
, O
omecira O
a O
|
| O
tomar O
, O
tres O
e O
quatro O
vezcs O
por O
sclana O
, O
bebedciras O
|
| O
A O
II.I.ITI B-MISC
ICAY I-MISC
IM O
I1II1 B-LOC
|
| O
25 O
|
| O
ttesahridas O
, O
escandlosas O
, O
em O
tue O
espaneuva O
a O
lll- O
|
| O
iher O
, O
atroava O
a O
quinta O
tde O
herros O
, O
e O
saltava O
para O
a O
|
| O
: O
srada O
, O
esguoedelhado O
, O
le O
varapiu O
, O
desaliando O
a O
quieta O
|
| O
aldeia O
. O
Por O
fim O
, O
uma O
noite O
o O
ue O
( O
Gonalo B-ORG
, O
i O
bancu O
, O
|
| O
depois O
do O
chi O
, O
Iahoriosanwnte B-PER
eseavava O
os O
fossos O
do O
|
| O
l'aeo O
de O
tanta O
Ireneia- B-PER
de O
repente O
an O
lkosa O
cozinhei- O
|
| O
ra O
rompeu O
a O
gritar O
Aqnui B-PER
d' O
kl-rei O
contra O
o O
lelhon O
|
| O
l. O
atravez O
dos O
seus O
brados O
t O
dos O
Iatidos B-ORG
dos O
eies O
, O
|
| O
uma O
pedra O
, O
depois O
ottra O
, O
hntea O
na O
varanda O
vcne- O
|
| O
ravel O
da O
livraring O
Enliulo B-LOC
, O
( O
Gonalo B-PER
Mlendes I-PER
lamires O
|
| O
pensotI O
n0 O
revlver O
. O
.. O
Mlas B-PER
justamente O
n'essn O
tarde O
u O
|
| O
creado O
, O
o O
lento O
, O
descira O
auella O
sua O
vclha O
e O
unica O
|
| O
arma O
i O
cozinha O
para O
a O
deseuferrujar O
e O
arear O
: O
Entio B-LOC
, O
|
| O
atarantado O
. O
correu O
ao O
nrt O
, O
ue O
feehou O
i O
chae O
. O
|
| O
etpurrando O
contra O
a O
porta O
a O
conmnoda O
eol O
tio O
de- O
i O
|
| O
sesperada O
ancicdade O
ue O
frases O
de O
ecrystal O
, O
tm O
cotre O
|
| O
tle O
tartaruga O
, O
ate O
um O
crucilixo O
, O
tombaram O
e O
ste O
par- O
|
| O
tiram O
. O
lepuis O
gritos O
e O
latidos O
findarm O
no O
pateo- O
|
| O
Inas B-LOC
Gonealo I-LOC
niio O
se O
arredou O
n'essa O
noito O
d'aquelle O
|
| O
refuggio O
hcm O
dotendido O
, O
fumando O
ciygarros O
, O
ruininan- O
|
| O
do O
um O
furor O
sentimnental O
contra O
o O
lelho O
. O
a O
tel O
|
| O
tant0 O
pertdoara O
, O
sempe O
taio O
atfavelmente O
tratira O
, O
e O
|
| O
que O
npedrejava O
as O
vidrageas O
da O
Torre B-LOC
. O
Cedo O
, O
de O
ma- O
|
| O
nhi O
convocou O
o O
egedor O
; O
a O
losa O
, O
ainda O
tremula O
, O
|
| O
Inostrou B-PER
no O
braro O
as O
marcas O
roxas O
dos O
tdedos O
do O
|
| O
lelho O
: O
e O
o O
homemn O
, O
cujo0 O
arrendamento O
findava O
em O
|
| O
Jutubro B-LOC
, O
foi O
despedido O
da O
quinta O
com O
a O
mulher O
, O
a O
|
| O
2 O
|
| O
N O
1ILI.IE O
: O
A O
ID O
IYMIIIs B-MISC
|
| O
arca O
e O
0 O
catre O
. O
Immediatamente B-PER
appartceu O
um O
la- O
|
| O
vrador O
dos O
ravaes O
, O
| | O
Jose O
Casco O
, O
respeitado O
c O
|
| O
toda O
|
| O
tosa O
, O
|
| O
galo O
|
| O
pae O
, O
|
| O
a O
freguezia O
pela O
sua O
soriedade O
e O
fra O
espan- O
|
| O
propond O
ao O
lidalgu O
arrcndar O
a O
Torre B-LOC
. O
Gon- B-LOC
|
| O
Mlendes B-LOC
lamires I-LOC
pore I-LOC
, O
ji O
desde O
a O
orte O
do O
|
| O
decidira O
elevar O
a O
rcnda O
a O
noytecentos O
e O
cin- O
|
| O
cuenta O
mil O
ris:-c O
0 O
aseo O
desceu O
as O
escadas O
, O
de O
|
| O
cabeea O
descahida O
. O
Yoltou B-LOC
logo O
ao O
oulro O
dia O
, O
reper- O
|
| O
correu O
miutlamete O
toda O
a O
t(ulihta B-MISC
, O
esfarellou O
ua O
teira O
|
| O
entre O
os O
dcdos O
, O
csquadrinhou O
o O
carralc O
a O
adega O
. O
|
| O
contoi O
as O
oliveiras O
e O
as O
cpas O
: O
e O
n'um O
esforec O
, O
em O
|
| O
qtue O
ihe O
arfaram O
todas O
as O
costellas O
, O
offcreeeu O
novc- O
|
| O
centos O
e O
dez O
mil O
riis O
. O
Gonealo B-PER
nao O
cedia O
, O
certo O
da O
|
| O
sua O
equidade O
, O
IJ B-PER
Jos6 I-PER
Caseo I-PER
voltou O
ainda O
com O
a O
mu- O
|
| O
lher O
; O
depois O
, O
n'um O
duming O
, O
co O
a O
mulher O
e O
um O
|
| O
c0tpadre,.-e O
cra O
umi O
cua O
lcnto O
do O
qeix0 O
apado O
, O
|
| O
Ilas B-LOC
voltas O
deseonfiadas O
cm O
torno O
da O
eira O
e O
da O
horta O
. O
|
| O
uIas O
demoras O
sumidas O
dentr O
da O
tulha O
, O
uc O
torna- O
|
| O
vn O
uquella O
uanha O
de O
Jlunho B-LOC
inlolcravelmente O
longa O
|
| O
ao O
Fidalgo B-PER
, O
sontado O
n'um O
hanco O
de O
pedra O
do O
jardi O
|
| O
debaixo O
' O
uma O
ilhl0sa B-MISC
, O
com O
a O
Gazeta B-MISC
lo I-MISC
1Pmovto O
. O
|
| O
uando O
o O
Cascu B-PER
, O
pallido O
, O
lhe O
ieio O
ofiereccr O
novecen- O
|
| O
tos O
e O
trinta O
il O
reis- O
ongcala O
Mondes B-MISC
amires O
ar- O
|
| O
retessoI O
| | O
jornal O
, O
declarol O
que O
ia O
olle O
, O
por O
sua O
|
| O
conta O
, O
amanhar O
a O
roprcietdade O
, O
mostrar O
o O
uo O
cra O
|
| O
uI O
torrio O
ico O
, O
tratad O
clo O
suber O
modcrno O
, O
tecom O
|
| O
phosphatos O
, O
co O
machinas O
. O
O O
homem O
de O
Iravaes B-LOC
, O
|
| O
1 O
IL.L.'TI B-MISC
Y I-MISC
II I-MISC
IAMIIE I-MISC
|
| O
27 O
|
| O
enlio O
, O
arrancou O
um O
fundo O
suspitro O
, O
aeceitou O
os O
n0- O
|
| O
vecentos O
e O
cincoenta O
mil O
reis O
. O
| | O
maneira O
antiga O
0 O
|
| O
Fidalgo B-PER
apertou O
a O
mnao O
ao O
lavrador-que O
entrou O
na O
|
| O
c0zinha O
a O
elxgar O
um O
largo O
cop O
de O
vinhu O
, O
espon- O
|
| O
jand O
na O
testa O
, O
nas O
cordoveias O
rijas O
d O
peseoo O
. O
o O
|
| O
sor O
anciad0 O
que O
o O
alagoVa O
. O
|
| O
Mas O
, O
como O
entulhada O
por O
estes O
cuidados O
, O
a O
veia O
|
| O
abundante O
de O
tGoncalo B-PER
estancou-nio O
foi O
mais O
q0 O
|
| O
um O
Ilo B-MISC
arrastado O
e O
turyo O
. O
) O
uando O
ncssa O
tarde O
se O
|
| O
aceomodou O
i O
banca O
, O
para O
contar O
a O
sala O
d'armas O
d O
|
| O
Paeo B-LOC
de I-LOC
tSanta I-LOC
Ireneia O
pu O
uma O
noile O
de O
lua-si O
|
| O
conseguiu O
converter O
servilmente O
n'uma O
prosa O
agtd- O
s O
|
| O
da O
os O
verss O
lisos O
do O
tio O
Iuarte B-PER
, O
sem O
releyo O
qte O
|
| O
0s O
modernisasse O
, O
dsse O
magestade O
senhorial O
ou O
bol- O
|
| O
lesa O
saulusa O
iquelles O
macissos O
nros O
onde O
o O
luar O
, O
|
| O
leslisando O
alravez O
das O
rexas O
, O
salpicava O
scentelhas O
|
| O
pelas O
pontas O
das O
laneas O
allas O
, O
e O
pela O
rcimeira O
dos O
|
| O
mnorrioes O
.. O
, O
F B-PER
laesde I-PER
as O
uato O
horas O
, O
no O
calore O
|
| O
silencio O
do O
lomingo O
de O
Junho O
. O
labutava O
, O
eipur- O
|
| O
rando O
a O
penna O
como O
lento O
arad O
em O
chao O
pedrego- O
|
| O
s0 O
, O
riseando O
logo O
rancorosamente O
a O
linha O
que O
sen- O
|
| O
tia O
deselegante O
c O
molle O
, O
ora O
n'um O
relolico O
, O
a O
saeudir O
|
| O
e O
reenfiar O
sol O
a O
miesa O
os O
chinellos O
de O
mnarroqui O
|
| O
oa O
immovel O
e O
abandonado O
i O
esterilidade O
que O
u O
tra- O
|
| O
vava O
, O
com O
os O
olhos O
esquecidos O
na O
Torre B-LOC
, O
na O
sua O
dif- O
|
| O
Iicillima B-MISC
Torre I-MISC
, O
negra O
entre O
os O
limoeiros O
e O
o O
azul O
, O
|
| O
toda O
envolta O
no O
piar O
o O
esvoacar O
das O
andorinhas.a O
|
| O
2 O
|
 | O
II.1.I B-MISC
TI O
AA O
I O
IYWIII O
|
| O
or O
fhm O
, O
iescoroado O
, O
arrojo O
a O
penna O
que O
tiso O
|
| O
desastrosathnte O
mperrira O
. O
kF O
fechando O
na O
gaveta O
, O
|
| O
toin O
uma O
pancda O
, O
0 O
volume O
precioso O
do O
Iarlo B-LOC
: O
|
| O
--l1rra O
, O
kstou O
perfeitamente O
entupidol O
lL O
este O
ca- O
|
| O
Ior B-LOC
. O
F O
depois O
aquclle O
animal O
do O
Casco B-LOC
, O
toda O
a O
ma- O
|
| O
nhal O
... O
|
| O
inda O
releu O
, O
. O
cocando O
sombriamente O
a O
ntlca O
, O
a O
|
| O
derradeira O
linha O
rabiscada O
e O
suja O
: O
|
| O
-=- O
.. O
. O
Na O
sala O
altaneira O
e O
larga O
, O
onde O
os O
lar- O
|
| O
gos O
c O
pullids O
raios O
da O
lun O
... O
| | O
Lnrga B-LOC
, O
largos O
... O
|
| O
Us O
pallidos O
raios O
, O
os O
eternos O
alldos O
raios O
... O
Tam- B-LOC
|
| O
leu O
ste O
maldito O
castello O
, O
taio O
complicadU O
.... O
kE O
este O
|
| O
I O
, O
Iructasindo B-LOC
, O
que O
cu O
nao O
ananho O
, O
tio O
antigol O
... O
|
| O
Hmfim B-LOC
, O
ul O
horrorl O
|
| O
Atirou O
, O
n'um O
repellaio O
, O
a O
cadeira O
de O
couo O
; O
cra- O
|
| O
V0I B-MISC
, O
c0I O
frot O
, O
u O
charuto O
nos O
dentes;-e O
abalou O
|
| O
da O
livraria O
, O
hatendu O
dosesperadamente O
a O
portn O
, O
nu O
|
| O
tcdio O
immens O
da O
sua O
obra O
, O
dauelles O
contusos O
e O
|
| O
enrodatdos O
aos O
de O
anta B-PER
Ircneia I-PER
, O
e O
tdos O
selts O
a6s O
, O
|
| O
enorIes O
, O
resoantes O
, O
chapeads O
de O
lerro O
, O
e O
nais O
va- O
|
| O
g0s O
que O
Iumos B-LOC
. O
|
| O
llocejanlo O
, O
aportando O
os O
cordues O
das O
largs O
pan- O
|
| O
talonas O
de O
seda O
que O
lhe O
escorregavam O
da O
cinta O
, O
Gon- B-LOC
|
| O
alo O
, O
qe O
durante O
todo O
o O
dia O
prcguigira O
, O
estirad O
na O
|
| O
divan O
de O
damasco O
azul O
, O
com O
uma O
vagga O
dir O
nos O
rins O
, O
|
| O
atravessou O
languidamente O
o O
[ O
uarto O
para O
espreitar O
, O
|
| O
no O
corredor O
, O
o O
antigo O
relogio O
de O
chario O
. O
Cinco O
ho- O
|
| O
ras O
e O
meia O
... O
ara O
desannuviar O
, O
pensou O
n'ta O
|
| O
caminhada O
pela O
fresca O
estrada O
dos O
Iravaes B-LOC
. O
lepois O
|
| O
numa O
visita O
( O
devida O
ji O
desde O
a O
aschoal O
) O
ao O
velh O
|
| O
anches O
|
| O
leicocs O
|
| O
ra O
. O
Mlas B-LOC
|
| O
lucena O
. O
|
| O
ILucenn B-MISC
, O
eleito O
novamente O
deputad0 B-MISC
, O
nas O
|
| O
Geraes B-MISC
de O
bril O
, O
pelo O
cireulo O
de O
Yilla B-PER
Cla- I-PER
|
| O
a O
joruada O
i O
Feitas O
, O
i O
uinta O
do O
sanches O
|
| O
demandava O
uma O
hora O
a O
cavallo O
, O
desagrada- O
|
| O
vel O
com O
aquella O
teimosa O
dr O
nos O
rins O
que O
o O
filira O
|
 | O
vespera O
i O
noite O
. O
depois O
do O
cehi O
, O
na O
ssembleia O
da O
|
| O
Y B-PER
illa I-PER
. O
IE B-MISC
, O
indeciso O
. O
arrastava O
os O
passos O
no O
corredor O
, O
|
| O
: O
II B-MISC
|
| O
1 O
IlLL1II B-MISC
1 O
IE B-MISC
IIAMIIIES O
|
| O
parn O
gritar O
ao O
ento O
ou O
i O
osa O
que O
lhe O
subissem O
|
| O
uma O
limonada O
, O
tulando O
, O
atravez O
das O
varandas O
aher- O
|
| O
tas O
, O
resoou O
, O
ut O
vozeirao O
de O
grosso O
mctal O
, O
qe O
gra- O
|
| O
ccjando O
mais O
se O
engrossava O
, O
rolava O
pclo O
pateo O
, O
ntma O
|
| O
cadencia O
cava O
de O
mnalho O
malhando O
: O
|
| O
--Oh O
s O
tionealo O
( O
Oh B-MISC
s0 I-MISC
( O
Goncalio B-MISC
: I-MISC
Uh I-MISC
s6 I-MISC
tGon- I-MISC
|
| O
alissimo O
Mlendes B-PER
lamiresl I-PER
... O
|
| O
leconleceu O
logo O
o O
Tit B-MISC
, O
o O
Antonio B-PER
Villalolos I-PER
, O
|
| O
seu O
yago O
parente O
, O
e O
seu O
companheiro O
de O
Yilla B-PER
Clara I-PER
, O
|
| O
onde O
auell O
hoenzarrio O
excellente O
, O
de O
velha O
raa O
|
| O
Alecmtcjshla B-PER
, O
ste O
estabelecera O
sem O
moti0 O
, O
so O
por O
af- O
|
| O
foicio O
bucolica O
i O
villa O
. O
E O
havia O
onze O
anos O
que O
a O
atu- O
|
| O
lhava O
com O
os O
ses O
possanttes O
nembros O
, O
o O
lenta O
re- O
|
| O
lotubo O
do O
seu O
vozeirao O
, O
e O
a O
sa O
ociosidade O
espalhada O
|
| O
elos O
bancos O
, O
pelas O
esquiads O
, O
pelas O
ombreiras O
dus O
|
| O
lojas O
, O
pelos O
balces O
das O
tabernas O
, O
pclas O
sachristias O
a O
|
| O
calurrar O
com O
0s O
adres O
, O
ate O
pel O
cemiterio O
a O
philo- O
|
| O
sophar O
com O
o O
covciro O
. O
lra O
um O
irmio O
do O
velho O
tor- O
|
| O
gado O
le O
Cidadelhe B-LOC
( O
o O
genealogista O
) O
, O
que O
lhe O
estabe- O
|
| O
lecra O
uma O
mesada O
de O
oit O
moedas O
para O
o O
conser- O
|
| O
var O
longe O
e O
Cidadelhe-e B-MISC
do O
seu O
sujo O
serralho O
de O
|
| O
mos O
do O
camnp O
, O
e O
da O
ubra O
tenelosa O
a O
qule O
agol'a O
|
| O
se O
atrellira O
. O
a O
leridica O
Iuiigo B-ORG
, O
ua B-ORG
Inquiriei I-ORG
|
| O
sole O
ns O
hastardias O
, O
crimes O
ce O
titulos O
illegilimos O
das O
|
| O
failias B-PER
filalgas I-PER
e O
Portugal B-LOC
. O
E O
oncalo O
, O
dcsde O
esl- O
|
| O
lante O
. O
amira B-PER
sclpe I-PER
aquelle I-PER
llercules I-PER
bonaeheiraio I-PER
, O
|
| O
te O
o O
seduzia O
cla B-PER
prodigiosa I-PER
fora I-PER
, O
a O
incomparavcl B-LOC
|
| O
Y O
ILLl O
AY O
| | O
R1IRI O
|
| O
potencia O
em O
heber B-LOC
todo O
m O
pipo O
tc O
em O
comer O
todo O
|
| O
t B-PER
anhao I-PER
. O
e O
sobretud0 B-MISC
pola B-PER
indepondencia I-PER
, O
una B-PER
st- I-PER
|
| O
prema B-MISC
indepcndencia I-MISC
, O
[ O
tC B-LOC
, O
apoiuda B-PER
ao O
ongalo B-PER
tefr- O
|
| O
ritico B-PER
e O
eom B-PER
as O
stas O
0lto O
mnoedas B-PER
dentro O
da O
algi- B-ORG
|
| O
bcira B-LOC
, O
nala B-PER
teinia I-PER
e O
nada O
desejava O
nem O
da O
Terra B-LOC
|
| O
nem O
to O
Ceo.-ILogo O
debrueado O
na O
varanda O
, O
gritou O
: O
|
| O
--I)h O
TIt6 B-MISC
, O
s6bel O
... O
Sobe O
cquanto O
eu O
mec O
visto O
. O
|
| O
Tomas B-PER
um O
calice O
de O
gcnebra O
... O
Vamos O
depois O
pas- O
|
| O
sear O
ate O
aos O
I3ravaes B-MISC
... O
|
| O
Sentado O
no O
rchordo O
do O
tane O
retdondo O
e O
seln O
|
| O
aigua O
que O
ornava O
o O
patco O
, O
erguendo O
para O
o O
cusarao O
a O
|
| O
sua O
franca O
e O
larga O
face O
reeimada O
, O
cheia O
de O
barba O
|
| O
ruiva O
, O
o O
Tito B-PER
novia O
lentacnte O
conlo0 O
m O
letle O
l O
|
| O
velho O
chapeo O
de O
palha O
: O
|
| O
-- O
Nao B-LOC
posso I-LOC
... I-LOC
Ouve O
l. O
Tu O
queres O
hoje O
i O
noite O
|
| O
ccar O
n0 O
tag0 O
, O
commigo O
e O
com O
o O
l0aio O
ouveia7 O
Ve O
|
| O
tambem O
o O
Videirinha B-PER
c O
o O
viala O
. O
Temos O
uma O
tainha O
|
| O
assada O
, O
uma O
famosa O
. O
E O
enorme O
, O
qus O
ou O
cumprei O
|
| O
csta O
manha O
a O
ua O
mulher O
da O
Costa B-PER
por O
cineo O
tos- O
|
| O
tocs O
. O
Assada O
pel O
agol O
... O
nlendido O
, O
hcin O
O B-PER
Gago I-PER
|
| O
abre O
pipa O
nova O
de O
vinho O
, O
to O
Abbade B-PER
de I-PER
Chandim I-PER
. O
HEu B-MISC
|
| O
onhego O
o O
vinlo O
. O
E O
d'aqui O
, O
da O
ponta O
fina O
. O
|
 | O
Tit B-MISC
, O
cm O
dous O
dedos O
, O
delicadamentc O
, O
sacudio O
|
| O
a O
ponta O
olle O
da O
orelha O
. O
MIas B-MISC
( O
Goncalo B-LOC
, O
repuxando O
as O
|
| O
pantalonas O
, O
hositava O
: O
|
| O
-MIomem O
, O
cu O
ahndo O
co O
0 O
estomago O
arrazado O
... O
|
 | O
desle O
honteln O
i O
noite O
ma O
dr O
nos O
rins O
. O
ou O
no O
|
| O
2 O
|
| O
A O
I.I.II B-ORG
C I-ORG
IH I-ORG
IAMIl O
|
| O
tigado O
, O
ou O
no O
bago O
, O
naio O
sei O
bem O
, O
numa O
d'essas O
ten- O
|
| O
tranhas O
... O
Ate O
hoje O
, O
para O
o O
jantar O
, O
s6 O
caldo O
de O
gul- O
|
| O
linha O
e O
gallinha O
cosida O
. O
. O
. O
Emfim B-ORG
: O
v O
! O
Mlas O
. O
i O
cautela O
. O
|
| O
recolmaenda O
ao O
ag0 O
que O
te O
pepare O
para O
mim O
um O
|
| O
Iranguinha B-LOC
assado O
... O
nde O
nos O
encontramos O
' O
Na O
As- B-LOC
|
| O
semblea O
: O
|
 | O
T16 B-LOC
despegira O
logo O
do O
tanque O
, O
pousando O
na O
|
| O
nuca O
o O
chapeo O
de O
alha O
: O
|
| O
--Hojc O
nio O
me O
gasto O
pela O
Assemblea B-ORG
. O
Tenho O
|
| O
senllora O
. O
b)as O
dcz O
para O
as O
dez O
e O
meia O
, O
no O
Clafariz B-LOC
... O
|
| O
Vae B-PER
tberu O
o O
Yideirinha B-LOC
com O
a O
viola O
. O
Yiya O
: O
. O
, O
. O
las O
|
| O
dez O
para O
as O
dez O
e O
eia O
ntcndido O
... O
E O
fanguinho O
|
| O
assado O
para O
S. B-PER
Fx I-PER
. O
' O
, O
que O
se O
queixa O
du O
rim O
|
| O
k O
atravtessou O
| | O
paleo O
, O
cam O
lentidio O
bovina O
, O
pa- O
|
| O
randu O
a O
colher O
numa O
roseira O
. O
junto O
ao O
portio O
. O
uma O
|
| O
1osa O
col1 O
que O
florio O
a O
quinzena O
de O
velludilho O
c O
|
| O
d O
azeitonn O
. O
|
| O
Imuediatamente B-LOC
toncalo O
decidira O
ua O
jantar O
. O
|
| O
certo O
dos O
bcnellcios O
duuelle O
jejum O
ate O
is O
dez O
ho- O
|
| O
ras O
, O
depois O
de O
um O
passeio O
elos O
Bravaes B-LOC
o O
pelo O
valle O
|
| O
da O
liosa O
. O
k O
, O
antes O
de O
entrar O
no O
quarto O
para O
se O
Wcs- B-PER
|
| O
1ir O
, O
emprol O
a O
porta O
envidracada O
sohre O
a O
escura O
|
| O
escada O
du O
cozinha O
, O
gritou O
pela O
llosa O
cozinheira O
. O
MIas B-MISC
|
| O
he O
a O
boa O
voelha O
, O
nem O
| | O
lento O
por O
quem O
tamhem O
|
| O
berrou O
furiosment O
, O
recspondela O
. O
0 O
esado O
silcn- O
|
| O
cia O
em O
ue O
jazla O
. O
co O
ahandonadus O
, O
esses O
som- O
|
| O
hrios O
tundos O
de O
gande O
lage O
c O
de O
grande O
abobada O
|
| O
A O
ILI.II B-MISC
| | I-MISC
III I-MISC
IIMIIIH I-MISC
|
| O
: O
:1 O
|
| O
que O
restavam O
do O
antigo O
lalacio O
, O
restauradu O
por O
Yi- B-PER
|
| O
cente O
Ranircs B-PER
depois O
du O
sua O
eampanha O
em O
Castella B-LOC
, O
|
| O
incendiado O
no O
tempo O
de O
ELl-lei B-PER
D. I-PER
Jos I-PER
1 O
. O
knlio O
|
| O
onalo O
desecu O
dous O
, O
degios O
da O
gaslta O
eseadaria O
de O
|
| O
pedrad O
e O
utirou O
outro O
dos O
lngos O
brados O
co O
que O
|
| O
atroava O
a O
' O
Torre B-LOC
-- O
dcsde O
que O
as O
cuampainhas O
andavam O
|
| O
desmanehadas O
. O
l O
descia O
ainda O
para O
invadir O
a O
cozi- O
|
| O
ha O
quando O
a O
losa O
acudio O
. O
Sahira B-LOC
para O
o O
pateo O
da O
|
| O
horta O
com O
a O
filha O
da O
rispolal O
nao O
sentira O
o O
tnr O
|
| O
loutor O
: O
... O
|
| O
--ois O
ostou O
a O
berrar O
ha O
ua O
hora O
. O
F O
nem O
|
| O
vce O
ncm O
lent O
! O
... O
k O
pur O
que O
no O
janto O
. O
Wou B-PER
eear I-PER
|
| O
a O
Yilla B-PER
Clara I-PER
com O
os O
anigos O
|
 | O
losa O
, O
do O
sonoro O
fundo O
do O
corrcd0r O
, O
pr0tcstot O
, O
|
| O
deslada O
. O
Pois O
o O
r. O
lJoutor B-PER
lieav I-PER
assim O
em O
je- O
|
| O
ju O
ate O
horas O
da O
noite:-Filha O
d'um O
antigo O
lortelaiu O
|
| O
da O
orre B-ORG
, O
creseida B-LOC
na O
forre O
, O
ji B-LOC
cozinheira I-LOC
da I-LOC
Torre O
|
| O
quando O
unealo B-PER
nascira I-PER
, O
selnpre B-LOC
o O
tratira B-LOC
or I-LOC
| | I-LOC
me- I-LOC
|
| O
nlino B-LOC
. O
o O
mcsmo O
p0 O
| | O
scu O
riquinho O
atc O
que O
clle B-LOC
|
| O
partlo B-LOC
para O
Coimbra B-LOC
e O
comec0u O
a O
scer O
, O
para O
ellae O
|
| O
ara O
o O
lent O
, O
o O
Sr. B-PER
Iouloron.-F I-PER
o O
S. O
louior O
. O
|
| O
a O
enos O
, O
duvia O
tomar O
o O
cealdinho O
de O
gallinha O
, O
que O
|
| O
apurira O
tdesde O
o O
mcio O
tdia O
, O
chirava O
tque O
nem O
feitu O
|
| O
no O
eol O
|
| O
tGoncalo B-PER
, O
qu B-PER
nuneu I-PER
discordava O
da O
osa B-ORG
ou O
d O
|
| O
bBcnto B-MISC
, O
consontio-c O
j O
: O
i O
subia O
, O
quando O
eclamou O
aind O
|
 | O
lusa O
para O
se O
inforar O
da O
Crispola B-LOC
, O
uma O
desgra- O
|
| O
: O
|
| O
t O
ILI.AI1 B-MISC
NA I-MISC
Il I-MISC
IAMIII I-MISC
|
| O
ada O
viuva O
, O
tom O
mn O
rancho O
faminto O
de O
crian- O
|
| O
aS O
, O
adoecera O
pela O
lusclioa O
de O
tebres O
perniciosas O
. O
|
| O
-A O
Crispola B-PER
vae I-PER
ellor I-PER
, O
Sr. B-PER
louto I-PER
. O
Ji B-PER
se O
le- O
|
| O
vana O
. O
liz O
a O
pequena O
que O
ji O
se O
levanta O
... O
Mas O
muito O
|
| O
lerreadinha O
... O
|
| O
tGanealo B-MISC
tesccu O
loyo O
utro O
degrio O
, O
debruead O
|
| O
na O
escada O
, O
para O
cr;ulhar O
mais O
confidencialmcnte O
|
| O
nauquellas O
tristeznas O
: O
|
| O
-- O
( O
lhe O
, O
oh O
liosa O
, O
entio O
ste O
au O
petqena O
ahi O
esti O
. O
|
| O
coitada O
, O
que O
leve O
parn O
casu O
i O
mae O
a O
gallinha O
que O
e O
|
| O
tinha O
para O
jantar O
. O
IE B-MISC
o O
caldo O
... O
( O
ue O
leve O
a O
panella O
|
 | O
tomo O
uma O
chavena O
dce O
chi O
ceom O
biseoilos O
. O
E O
olhel O
|
| O
MIande O
tamhem O
dez O
tosties O
i O
Crispola B-LOC
... O
Mande O
duis O
|
| O
nil O
ris O
. O
Escte B-LOC
. O
MIas O
nio O
lhe O
mande O
a O
gallinhaca O
|
| O
dinheiro O
assiln O
seccanelte O
... O
Iiga B-LOC
que O
estimo O
as O
|
| O
clhoras O
, O
o O
que O
l O
nassarei O
por O
casa O
ara O
saber O
. O
1 O
|
| O
sse O
animal O
do O
ent O
ue O
me O
suba O
agua O
t(uente O
|
| O
No O
quartu O
, O
cl1 O
lalas O
de O
camisa O
, O
deante O
do O
es- O
|
| O
elho O
, O
m O
immenso O
espelho O
rolundo O
cntre O
columnas O
|
| O
douradas O
, O
cstudou O
a O
lingua O
que O
lhe O
pnrecia O
sabrr- O
|
| O
sa O
. O
d0is O
0 O
hrane O
dos O
ollos O
, O
rceeiando O
a O
amarelli- O
|
| O
dio O
de O
ilis O
solta O
. O
k O
tcermino O
por O
se O
eontempla O
|
| O
na O
sua O
fciio O
nuva O
. O
1Oa O
e O
rapira O
a O
barba O
em O
|
| O
lLisboa B-LOC
, O
conservamdo O
n O
higodinho O
castanho O
, O
frisado O
e O
|
| O
levr O
, O
e O
uul1 O
ta O
I O
pouo O
lohga O
, O
qlte O
lhc O
alon- O
|
| O
ava O
nais O
a O
fac O
muilina O
e O
lina O
, O
etpe O
d'a O
|
| O
hr1 O
e O
ata O
. O
t O
) O
seu O
lsaonsolo O
era O
o O
cabello O
. O
|
| O
1ILLI O
Y1 B-MISC
1 O
IIII B-MISC
. O
|
| O
: O
5 O
|
| O
hem O
onleado O
, O
mas O
tenue O
e O
Iraco B-LOC
, O
e O
, O
apezar O
de O
tolas O
|
| O
as O
gtnas O
e O
pomatdas O
, O
ncecssitando O
ji O
risca O
als O
|
| O
elevada O
, O
qttasi O
ao O
meio O
da O
testa O
clara O
. O
|
| O
-tE O
internal O
? O
Aos O
trinta O
annos O
estou O
calv0 O
... O
|
| O
E O
tolavia O
niia O
s O
: O
dcseava O
do O
|
| O
contemplaio O
agradada O
. O
rceordand6 O
|
| O
commendacao O
da O
tia O
louredo O
, O
em O
|
| O
espclho O
, O
n'uma O
|
| O
esmo O
a O
e- O
|
| O
ILisloa:-Oh B-MISC
|
| O
sUbrinha B-MISC
? I-MISC
o O
mcito O
, O
assim O
galante O
e O
esporto O
, O
nao O
se O
|
| O
enterre O
na O
provincia O
. O
lLishoa B-MISC
esti O
sem O
rapazes O
. O
Pre- O
|
| O
eisamos O
ci O
um O
bom O
liamires!-Niol O
nao O
ste O
en- O
|
| O
terraria O
na O
provincia O
, O
imnovcl O
sob O
a O
hera O
a O
a O
peli- O
|
| O
ra O
melancolica O
das O
cousas O
immoveis O
, O
como O
a O
sua O
|
| O
Torre O
: O
.. O
. O
Mas O
vida O
olegante O
em O
Lisboa B-LOC
, O
ontre O
a O
slla O
|
| O
parentella B-PER
historica I-PER
, O
com0 B-PER
a O
aguentaria O
com O
o O
conto O
|
 | O
itocentos B-MISC
il I-MISC
reis I-MISC
de I-MISC
reda I-MISC
ue I-MISC
lhe O
reslava O
, O
pa- B-MISC
|
| O
as O
as O
tividas O
da O
papi B-MISC
? O
I B-MISC
lepois I-MISC
realmente O
vida O
|
| O
em O
lLisboa B-MISC
s I-MISC
a O
desejava O
cum O
uma O
osicio O
politica O
|
| O
-Cudcira O
em O
S. B-LOC
lento O
. O
inlluencia O
intellectual O
na O
setut O
|
| O
lartido O
, O
lentas O
e O
seguras O
avanadas O
para O
o O
l'oder O
. O
|
| O
k O
essa O
, O
tao O
docementc O
saonhada O
em O
oimbra O
, O
nlas B-LOC
Ia- I-LOC
|
| O
ceis O
cavaqueiras O
do O
Itotel B-LOC
Mlonlego,- O
uito O
remota O
|
| O
a O
entrevial O
t)uasi O
inconquistavel O
, O
para O
alem O
de O
um O
|
| O
mur0 O
ali O
e O
aspero O
. O
scm O
porta O
e O
sen O
fendal O
... O
le- O
|
| O
putado-como O
' O
' O
Aygora B-LOC
, O
com O
o O
horrendo O
S. B-PER
Fulgcncio I-PER
|
 | O
os O
llistorieos O
no O
Mlinisterio B-LOC
urante O
tres O
gordos O
an- O
|
| O
nos O
, O
no O
voltariam O
Eleicies B-LOC
teraes O
. O
E O
mesino O
n'al- O
|
| O
guma O
leiio O
unplementar O
que O
possibilidade O
logra- O
|
| O
A O
|
| O
lti O
|
| O
A O
Il B-MISC
. O
I.1II O
| | O
I. O
IhII O
|
| O
ria O
elle O
, O
qe O
. O
deste O
Coimbra B-LOC
. O
bem O
levianment O
: O
, O
ua- O
|
| O
rastado O
por O
ma O
elegancian O
de O
tradices O
. O
se O
mani- O
|
| O
festira O
sempre O
llegenerador O
, O
no O
Centro B-LOC
da O
Couraea B-LOC
. O
|
| O
nas O
correspondencias O
para O
a O
( O
azeIn O
o O
Ioreto B-LOC
, O
n O
|
| O
verrinas O
ardentes O
contra O
o O
chele O
do O
listricto O
, O
o O
Ua- B-LOC
|
| O
valleiro O
dctestavel O
: O
.. O
|
| O
. O
Agor B-PER
Si I-PER
lhe O
restavya O
etpe- O
|
| O
rar O
. O
kEsperar B-ORG
, O
trabalhando O
: O
anhando O
em O
consistencia O
|
| O
social O
: O
editicando O
eo O
sagacidade O
, O
sobre O
a O
base O
de O
|
| O
seu O
inenS0 O
noIe O
historico O
, O
uIla B-ORG
e(enina I-ORG
noltea- I-ORG
|
| O
da O
politica O
; O
tccend O
e O
estcendendo O
a O
malha O
precios O
|
| O
das O
amizades O
partidarias O
desde O
santa B-LOC
Ireneia I-LOC
ate O
ac O
|
| O
Torreiro B-PER
do O
ao O
.. O
. O
iml O
eis O
a O
theoria O
explendida:- O
|
| O
mas O
cunsistenecia O
, O
nomeatla O
, O
alfeieoes B-PER
politieas I-PER
, O
coma O
|
| O
se O
conquistam O
' O
| | O
dvoge O
, O
escrceva B-LOC
nos O
jornacsl B-LOC
fira O
|
 | O
onselho B-PER
distrhilo I-PER
e O
risonh B-PER
o O
seu O
chele B-PER
, O
n B-PER
llraz I-PER
|
| O
Victorino B-PER
. O
Advogar O
cm O
Oliveira B-LOC
. O
mesmo O
em O
lILishoa O
: O
|
| O
Nio B-PER
polia O
, O
com O
aquelle O
seu O
horror O
ingcni O
, O
quasi O
|
| O
physiologico O
, O
a O
atlto O
e O
papelada O
forense O
. O
Fundar O
un O
|
| O
jornal O
em O
lLishoa B-MISC
como O
o O
krnesto O
llanrel O
. O
steu O
com- O
|
| O
panheiro O
de O
Coimlra B-LOC
no O
Ilotel B-LOC
Mondeg I-LOC
: O
kFra B-PER
facanh I-PER
|
| O
facil O
para O
o O
ueto O
adorad O
da O
nr O
. O
' O
. O
laoaquina B-PER
lian- I-PER
|
| O
ycl B-PER
que O
armazcnava O
dez O
inil O
pipas O
de O
vinh O
nos O
har- O
|
| O
raecs B-MISC
d I-MISC
( O
aia O
. O
latalhar B-PER
n'um O
jornal O
de O
lisboa O
' O
N'ec- B-PER
|
| O
sas O
scmanas O
de O
Cupitul B-PER
. O
sempre O
pelo O
lianeo O
llypothe- O
|
| O
eario O
, O
seIIlMl O
I1 B-LOC
n1S O
niI O
, O
CI1 B-MISC
tOrTir1 I-MISC
relaein O
: O
s O
|
| O
luraveis O
e O
uteis O
nos O
dus O
grandes O
) O
iarios O
liegenora- O
|
| O
lres O
. O
a O
.MInl O
|  | O
Jhle B-PER
... O
1)e O
, O
sorte O
que O
. O
real- O
|
| O
Y B-ORG
II.I1I I-ORG
Y I-ORG
I I-ORG
II1MIIII O
|
| O
: O
|

| O
ente O
, O
nvsse O
uro O
que O
0 O
sepdrava O
da O
fortna O
s O
|
| O
deseohrian O
um O
buraquinhlo O
, O
bem O
apertado O
mas O
servi- O
e O
|
| O
al-os O
S B-PER
Je I-PER
LItten(a I-PER
e O
l'H1ilorIa O
, O
0uI O
|
| O
a O
sua O
collaloraeio O
|
| O
dum O
Ministro B-MISC
, O
at O
|
| O
Araj B-MISC
, O
esse O
tocale O
|
| O
LA1IlaUs O
Cl1 O
a1 O
SI O
|
| O
de O
Professores B-MISC
. O
de O
Politicos B-MISC
, O
ale O
|
| O
le O
um O
Airanle B-ORG
, O
o O
uerreiro O
|
| O
massadol O
. O
ppareceria O
pois O
n0s O
|
| O
Toe O
. O
rvelandu O
imaginagio O
e O
|
| O
um O
saber O
rico O
. O
lcpois O
, O
repanto O
da O
lnveneao O
para O
o O
|
| O
terreuo O
nais O
respcitavel O
da O
krudicio O
, O
daria O
um O
cs- O
|
| O
tudo O
( O
que O
ate O
lhe O
lebrira O
no O
comboio O
, O
ao O
vultar O
de O
|
| O
Lisboa B-LOC
. O
) O
suhre O
as O
| | O
trigens O
Visigothicas O
do O
lireito O
|
| O
hlico O
e O
Portughl B-PER
.. O
.o O
Oh O
, O
nada O
conlecia O
, O
e O
cerlo O
|
| O
d'essas O
rigens O
. O
d'esses O
Visigodos B-MISC
. O
Mlas B-MISC
, O
com O
a O
bella O
|
| O
historia O
da O
.ldminislraao O
1ulicn O
em O
Ior B-LOC
/ O
ual O
que O
|
| O
lhe O
emprestira O
o O
ustauheiro O
, O
colporia O
corrediamente O
|
| O
mn O
restio O
cleante O
... O
lepois O
, O
saltando O
da O
lrudieao O
|
| O
is O
ciencias O
ociaes O
e O
ledagogicas O
-por O
que O
nio O
|
| O
amassaria O
uma O
boa O
a O
lieloruna O
do O
Hnsino B-LOC
luridico O
cm O
|
| O
Portugul O
em O
dous O
artiygos O
massudos O
, O
de O
llomemn O
|
| O
dkstado O
... O
simn O
avancuva O
, O
be O
chcgado O
aos O
Ie- O
|
| O
generadores O
, O
construindo O
e O
cinzelando O
o O
seu O
podcstal O
|
| O
litlerario O
, O
at O
que O
os O
llegeneradores O
voltassem O
ao O
Mli- B-LOC
|
| O
nisterio O
, O
e O
no O
muro O
sce O
escancarasse O
a O
desejada O
porla O
|
| O
lriumphal.-k O
no O
meio O
du O
quarto O
, O
em O
ceroulas O
, O
eol O
|
| O
as O
mios O
nas O
ilhargas O
, O
ionalo O
Mlendes B-LOC
lamircs I-LOC
con- O
|
| O
eluio O
pela O
necessidade O
de O
apressar O
a O
sua O
Novella B-PER
. O
|
| O
-Mas O
, O
( O
ntd0 O
acabarei O
eu O
essa O
Torre B-LOC
? O
assim O
|
| O
eperrado O
, O
sem O
veia O
, O
om O
o O
figado O
combalido O
? O
... O
|
| O
: O
: O
|
| O
1 O
ILIII B-MISC
| | I-MISC
I B-MISC
IAMIII.S I-MISC
|
| O
U B-MISC
Bonto I-MISC
, O
velho O
de O
tace O
rapada O
e O
morena O
. O
com O
|
| O
umn O
lindo O
cabello O
branco O
iodo O
encarapinhado O
, O
uito O
|
| O
limpo O
, O
muito O
iresco O
na O
sua O
jaqueta O
de O
galg O
. O
cn- O
|
| O
trira O
vagarosamente O
. O
segurand O
a O
inlusa O
dagta O
|
| O
quente O
, O
|
| O
--Oh O
Ilcnto B-PER
, O
ouve O
l1i O
? O
Tu O
nio O
encontrasle O
na O
|
| O
mala O
que O
cu O
trouxe O
de O
ILisboa B-ORG
, O
ou O
no O
caixote O
, O
ul O
|
| O
Iraseo B-PER
de O
vidro O
com O
u O
pi O
Mwanc2 B-MISC
l O
um O
remedis O
|
| O
inglez O
ue O
me O
deu O
o O
r. O
1r O
. O
MIattos B-MISC
... O
Tem O
um O
ro- O
|
| O
tulo O
em O
inglez O
. O
, O
cvt O
um O
nee O
inglez O
, O
nio O
sei O
qu O
. O
|
| O
fruit O
slt O
... O
uer O
dizer O
sal O
de O
fuctas O
.. O
|
| O
O O
Rento B-ORG
eravou O
no O
soalho O
os O
olhos O
, O
qute O
depois O
|
| O
cerrou O
, O
mcditando O
. O
im O
, O
no O
uarto O
de O
laar O
, O
em O
cima O
|
| O
do O
hahi O
vermellto O
, O
ficira O
um O
irascu O
cI O
po O
, O
embru- O
|
| O
lhado O
num O
pergaminhu O
antigo O
como O
os O
do O
Archivo B-MISC
. O
|
| O
--E O
esse O
. O
deelarou O
tonealo O
. O
u O
precisava O
en O
|
| O
lisboa O
uns O
documentos O
por O
eausa O
d'aquelle O
malvatdo O
|
| O
foro O
de O
l'raga O
. O
E O
por O
engao O
, O
na O
balburdia O
. O
leya O
|
| O
do O
Archio B-MISC
m O
pcrgaminho O
pericitamente O
intil O
. O
|
| O
Yae B-MISC
huscar I-MISC
o O
rolo O
... O
Mlas O
tem O
cuidado O
com O
o O
frascol O
|
 | O
Bento B-PER
, O
cuidadoso O
, O
sempre O
lcnto O
. O
ainda O
enfiou O
|
| O
os O
boties O
dagatha O
nos O
punhos O
da O
catuisa O
do O
r. O
|
| O
boutor O
. O
e O
desdobrou O
sobrc O
a O
cama O
, O
ara O
elle O
vestir O
, O
|
| O
a O
] O
ttinzena O
, O
as O
calas O
bem O
vincudas O
, O
de O
cheviote O
leve O
. O
|
 | O
Gonealo B-PER
, O
retomudo O
pela O
iddca O
de O
artigos O
para O
os O
|
| O
Anaes B-PER
, O
folhcava O
. O
rente O
i O
janella O
. O
a O
Iistorin B-MISC
da O
|
| O
ttminisreo O
1'nbliz O
e O
Iorfual B-LOC
, O
quando O
lento O
|
 | O
IILILIIIII B-MISC
| | I-MISC
1 O
IYMIIIE B-MISC
|
| O
: O
I B-MISC
|
| O
yultou O
com O
um O
rolo O
de O
pergainho O
. O
d'onde O
pendia O
. O
|
| O
or O
litas O
roidas O
, O
um O
sollo O
de O
chub O
, O
|
| O
-IEsse O
mesmo O
exclamou O
o O
kidalgo O
atirando O
o O
|
| O
volume O
para O
o O
poial O
da O
janella O
. O
k O
esse O
mesmo O
que O
|
| O
et O
enrolei O
no O
pergaminlo O
para O
se O
nao O
quelar O
. O
les- O
|
| O
embrulla O
, O
dceixa O
em O
cima O
dn O
colmada O
... O
O O
Sr B-LOC
, O
1r O
. O
|
| O
MIattos B-PER
aconselhou O
que O
t O
tomnasse O
com O
agua O
tepida O
. O
|
| O
et O
jejum O
. O
Parece O
qne B-PER
lerve I-PER
. O
k B-PER
lipu I-PER
o O
sangue O
, O
tdes- O
|
| O
uannuvia B-LOC
a O
cabca B-LOC
... O
IPois B-MISC
eu O
muito O
necessitado O
and O
|
| O
de O
desannuviar O
a O
cabeea O
: O
... O
Toma O
tu O
tanbem O
, O
len- O
|
| O
1o O
. O
NF O
dize O
i O
llosa O
que O
tome O
. O
Todos O
tomam O
agora O
, O
at O
|
| O
o O
Papa B-PER
|
| O
Com O
euidado O
, O
o O
lBento B-ORG
desenrolira I-ORG
o I-ORG
fraseo I-ORG
, O
esten- O
|
| O
dendo O
sobre O
o O
tarmore O
da O
cmmoda O
o O
pergaminhh O
|
| O
luro O
, O
onde O
a O
lettra O
do O
seculu O
NY1 O
sc O
encarquilhavu O
|
| O
amarella O
e O
imorta O
. O
lE O
Goneala B-MISC
, O
abotoando O
o O
colarinho O
: O
as O
|
| O
-Ora O
ahi O
esti O
o O
que O
eu O
levo O
preciosamente O
para O
|
| O
deslindar O
o O
foro O
de O
Pragal B-LOC
m O
pergaminhlo O
do O
itompo O
|
| O
de O
h. O
elastiio O
, O
.. O
F B-ORG
s6 I-ORG
percebo O
mesmo O
a O
data O
, O
mil O
|
| O
( O
uatrocentos O
. O
.. O
Nio B-LOC
, O
mil O
quinhentos O
e O
sctenta O
e O
sete O
. O
|
| O
Nas O
vesperas O
da O
jornada O
d'Africa B-MISC
... I-MISC
Emfiml I-MISC
serviu O
|
| O
para O
embrulhar O
o O
frasco O
. O
|
| O
O O
Bento B-PER
, O
que O
eseolhera O
no O
gavetao O
um O
collete O
|
| O
hrantc0 O
, O
relanccou O
de O
lado O
o O
pergaminhoveneravel O
: O
|
| O
-Naturalente O
foi O
carta O
que O
HEl-rei B-ORG
UD I-ORG
. O
Sebas- O
|
| O
tiao O
esereveu O
a O
algum O
avosinho O
do O
r. O
1outor O
... O
|
| O
-Naturalmente O
, O
murmuraya O
o O
Fidalgo B-PER
, O
deante O
|
| O
t0 O
|
| O
1 O
ILLISTIE B-LOC
| | I-LOC
II I-LOC
IIAMIII I-LOC
|
| O
do O
cspello O
. O
| | O
para O
lhe O
dar O
algtma O
cousa O
hoa O
, O
algutua O
|
| O
cbsa O
gorda O
... O
Antigamente O
ter O
rei O
cra O
ter O
enda O
. O
|
| O
gora O
... O
No O
aperles O
tanto O
cssa O
tivella O
, O
homem O
. O
ITra- B-PER
|
| O
go O
ha O
dias O
o O
estomago O
inchado O
... O
Agora O
, O
com O
eflei- O
|
| O
to O
, O
esta O
instituicio O
le O
ei O
anda O
muito O
salala O
, O
IBento B-LOC
. O
|
| O
---Parece O
qlc O
anda O
. O
ohservon O
gravencnte O
o O
IBen- B-LOC
|
| O
to O
. O
ambem O
, O
o O
Seculo B-MISC
affiana O
que O
os O
leis O
esto O
a O
|
| O
acahar O
, O
e O
or O
dias O
. O
inda O
hontem O
afliancaya O
. O
H O
|
| O
eculo O
e O
jornal O
bemn O
intormado O
... O
No O
de O
hoje O
, O
nai O
|
| O
stci O
se O
o O
r. O
loutor O
leu O
, O
l O
vem O
a O
grande O
fcsta O
dos O
|
| O
ahnnos O
do O
r. O
anches O
lLucena B-MISC
, O
e O
o O
fogo O
de O
vistas.e O
|
| O
brodia O
que O
deram O
na O
Felost B-MISC
... O
|
| O
Enterrado O
no O
divan O
de O
damasco O
, O
analo O
esten- O
|
| O
dera O
os O
pcs O
ao O
IBcnto B-MISC
ue O
lhe O
laava O
as O
hotas O
bran- O
|
| O
cas O
: O
|
| O
-- O
lFsse B-MISC
tanches O
ILuceua B-MISC
e O
um O
idiota O
? O
Ora O
qe O
|
| O
arranjo O
fari O
na O
esse O
hoem O
, O
aes O
sessenta O
annos O
, O
ser O
|
| O
deputado O
, O
assar O
mezes O
em O
lLisboa B-MISC
no O
Franefort B-MISC
, O
|
| O
bandonar O
as O
propriedades O
. O
deixar O
aquella O
linda O
|
| O
quinta O
... O
h O
para O
? O
Para O
rosnar O
de O
vez O
em O
quan- O
|
| O
do O
aapoiado O
Antes O
ellce O
e O
eedesse O
a O
eadeira O
, O
a O
|
| O
mim O
. O
Que O
S01 B-MISC
Iais I-MISC
espcrt0 I-MISC
, O
no O
possuo O
grandes O
|
| O
terras O
, O
e O
gosta O
to O
IIotel B-MISC
Wraganea I-MISC
. O
H O
por O
Sanchces B-LOC
|
| O
l.uccna O
. O
.. O
J B-PER
loaqulm I-PER
amanhi O
qne O
me O
tenha O
a O
egoa O
|
| O
prompl O
, O
a O
csta O
hora O
, O
para O
etu O
ir O
: O
i O
eitost O
visitar O
esse O
|
| O
animal O
.. O
. O
k O
ponho O
etio O
o O
fato O
novo O
de O
montar O
qtl O
|
| O
trouxe O
de O
lishua O
, O
co O
as O
polainas O
altas O
... O
Ilu O
ais O
de O
|
 | O
IILILITI B-LOC
| | I-LOC
I O
II O
|
| O
dois O
annos O
que O
nao O
vcjo O
a O
ll O
. O
hna B-PER
lLucena I-PER
. O
lE O
uma O
|
| O
linda O
mulherl O
|
| O
--IPois O
quando O
o O
tr O
. O
Ioutor B-LOC
estava O
em O
lisboa B-LOC
|
| O
llces B-PER
passram I-PER
ahi I-PER
, O
na O
caleche B-LOC
. O
Ati B-PER
pararamn I-PER
, O
eu O
|
| O
tr O
. O
anches O
Lucena B-LOC
apontou O
para O
a O
Torre B-LOC
, O
a O
mostrar O
|
| O
i O
senhora O
... O
Mlulher O
muito O
perfeital O
E O
traz O
ua O
|
| O
grande O
luneta O
, O
coIml B-MISC
m1 O
grando O
abo O
, O
o O
um O
grande O
|
| O
grillhao O
, O
tudo O
d'oiro O
... O
|
| O
-lravo O
.. O
, O
Fncharea B-MISC
bem O
esse O
leneo O
coll O
ago O
|
| O
de O
Colonia B-LOC
, O
que O
tenho O
a O
cabeca O
tio O
pesadal O
... O
Essa O
|
| O
I O
) O
, O
Anna B-PER
era O
tlna O
jornalcira O
, O
uta O
oea O
do O
canpo O
. O
|
| O
de O
Corinde B-LOC
? O
|
| O
lento O
protestou O
