( O
b O
) O
Caltica B-PER
|
| O
le O
depattement O
de O
( O
Oise B-LOC
. O
|
| O
Compenses B-MISC
et O
Marat B-PER
, O
|
| O
fragmenthistorique(par O
M. B-PER
|
| I-PER
Alexandre I-PER
Sotet I-PER
, O
|
| O
NIS B-ORG
|
| O
A41 B-LOC
. O
|
| O
880 O
|
| O
Calice B-MISC
|
| O
DS O
|
| O
180 O
|
| O
Sore1 O
, O
Alexandre B-PER
( O
1826.1907 O
) O
. O
Auteur O
duteste O
. O
|
| O
I B-MISC
Quelques I-MISC
cContenussontsoumis I-MISC
dun O
rgime O
de O
lutilisation O
particulier O
. O
Ceuxcisont B-PER
|
| O
finales O
par O
la O
mention O
source O
gallica O
. O
Bnf O
fr O
Bibtiotheque O
municipale O
de O
... O
( O
ou O
autre O
partenaire O
) O
. O
l' O
utilisateur O
est O
|
| O
invité O
a O
s' O
informer O
aupres O
de O
Ces O
bibliothques O
de O
leurs O
conditions O
de O
reutitisation B-PER
. O
|
| O
a-- O
| 
| O
74 O
|
 | O
L O
|
 | O
DEPARTEMENT B-PER
DE I-PER
LOISE I-PER
|
| O
5.-- O
|
| O
ddt O
|
| O
COMPENSES B-MISC
ET O
MARAT B-MISC
|
| O
RE O
|
| O
h O
|
| O
M. B-PER
ALEXANDRE I-PER
SOREL I-PER
|
| O
avocat O
à O
la O
Cour B-ORG
imṕriale I-ORG
de O
Paris B-LOC
. O
|
| O
u O
|
| O
BEAUVAIS O
|
| O
VICTOR O
PINEAU O
, O
LIBRAIRE B-ORG
|
| O
1r.110 O
|
| O
M O
|
| O
PRAGMERIT O
HISTORIQUE O
|
| O
---- O
|
| O
PLACE B-LOC
SAINT I-LOC
SAUVEUR I-LOC
. O
: O
|
 | O
1865 O
|
| O
a O
|      
| O
- O
|
| O
5 O
|
| O
- O
|
| O
d O
| 
| O
Jari B-PER
|
| O
AHRAS O
, O
DE B-PER
LINPRIMRRIE I-PER
ROUSSEAU I-PER
. O
|
| O
. O
|
| O
de O
|

| O
DPERSENIY B-PER
PIE I-PER
VIPMIeE I-PER
|
| O
I B-LOC
R. O
Mt O
|
| O
LE O
DEPARTEMENT B-PER
DE I-PER
LOI O
|
| O
81181 O
|
| O
I O
tint1 O
|
| O
PENDANT O
LA B-PER
Ŕ I-PER
VOLUTION O
|
| O
COMPTÈCRE B-MISC
ET I-MISC
MARAIS I-MISC
|
| O
( O
Fragment B-MISC
historique I-MISC
F I-MISC
) O
. O
|
| O
Chacin B-ORG
dit O
lecole O
important O
que O
joue O
d O
Paris B-LOC
, O
pendant O
la O
ṕriode O
r6 O
|
| O
Volutionnaire B-LOC
, O
la O
societe O
des O
Amis B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Constitution I-ORG
qui O
, O
plus O
tard O
, O
prit O
|
| O
le O
nom O
de O
Socít́ B-ORG
des I-ORG
Jacobins I-ORG
. O
Mondéc B-PER
des O
le O
d́but O
de O
la O
discussion O
du O
|
| O
Grand B-MISC
acte I-MISC
Constitutionnel I-MISC
, O
elle O
Cherche B-MISC
d I-MISC
propagerses I-MISC
idćes I-MISC
dans O
la B-LOC
France I-LOC
|
| O
entìre O
, O
Et B-MISC
, I-MISC
bientot I-MISC
, O
on O
vit O
surgir O
de O
tous O
obtes O
des O
associations O
de O
ḿme O
|
| O
nature O
, O
qui O
tinrent O
d O
Grand B-LOC
honneur O
dese B-PER
mettre O
sous O
son O
patronage O
. O
|
| O
en O
Correspondance B-MISC
avec O
elle O
. O
Dans O
Ce B-MISC
nombre I-MISC
Grandit I-MISC
celle I-MISC
de I-MISC
Beauvais B-LOC
|
| O
qui O
, O
seule O
jusqu' O
alors O
, O
repŕsentait O
le O
departement B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Oise I-LOC
) O
, O
mais O
, O
trois O
|
| O
mois O
apŕs O
, O
dans O
une O
Seconde B-MISC
liste O
que O
public O
le O
Moniteur B-MISC
2 I-MISC
, O
12 O
ville O
de O
|
| O
Compagnie B-ORG
prenait O
ring O
parmi O
les O
alliées O
, O
|
| O
En O
effet O
, O
des O
le O
4 O
mars O
, O
des O
habitants O
de O
Compagnie B-ORG
, O
du O
nombre O
de O
|
| O
Cent B-MISC
cinquante I-MISC
Environ I-MISC
, O
s' O
etaientreunis O
et O
avaient O
crite O
, O
a O
leur O
four O
, O
un0 B-PER
|
 | I-PER
societé O
des O
amis O
de O
la O
Constitution B-ORG
. O
|
| O
u O
missaires O
du O
Communes B-LOC
des I-LOC
Campagnes I-LOC
qui O
manqueraient O
de O
lumieres O
, O
|
 | O
ou O
de O
ŕdacteurs O
des O
coles O
de O
la O
nouvelle O
Contribution B-MISC
. O
|
| O
le O
4 O
mars O
1791 O
, O
d O
six O
heures O
du O
soir O
, O
cut O
lien O
dans O
la O
salle O
de O
2 O
|
| O
I B-LOC
Le O
travail O
qu' O
on O
a O
lire O
m' O
a O
le O
inspire O
par O
la O
lecture O
que O
j' O
ai O
faire O
des O
|
| O
arrelés B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Socialé I-MISC
des I-MISC
Amis I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Constitution I-MISC
de I-MISC
Compagnie I-MISC
depuis O
le O
|
| O
A B-LOC
mars O
1791 O
jusquau O
J0 B-PER
brumaire O
an O
Il O
120 O
novembre O
17937 O
. O
Ces O
docu- O
|
| O
ments O
, O
Cotierernent B-PER
inedits I-PER
, O
Eurent B-MISC
dans O
un O
registre O
qui O
appartient O
ajour- O
|
| O
d' O
hui O
une O
famille O
originaire O
du O
d́partement O
de O
l' O
Oise B-LOC
. O
II B-PER
m' O
a O
semble O
guy B-PER
|
| I-PER
J I-PER
aurait O
un O
v́ritable O
int́ret O
historique O
d O
faire O
en O
quelque O
sorte O
. O
le O
dépoil O
|
| O
lement O
de O
ces O
. O
|
| O
A. O
Impression O
du O
Moniteur O
, O
t. O
VIl B-MISC
, O
D. B-MISC
884 I-MISC
. O
|
 | O
2 O
. O
Leo O
, O
t. O
VrIl B-LOC
, O
D. B-LOC
697 I-LOC
. O
|
| O
f O
° O
10 O
|
| O
2265 O
|
 
| O
( O
12 O
) O
|
  
| O
maison O
Commune O
la O
premìre O
stance O
. O
M. B-PER
Tiraill I-PER
, O
alors O
maire O
de O
la O
ville O
, O
|
| O
fut O
appel O
, O
par O
son O
ge O
, O
du O
Fauteuil B-LOC
de O
la O
prsidence O
ou O
l' O
Lection B-MISC
lui O
donne O
|
| O
bientot O
pour O
Successeur B-PER
M. I-PER
Stanislas I-PER
cLErmont O
. O
|
| O
Dans O
Celte B-MISC
prenticère O
reunion O
, O
l' O
assembĺe O
arreta O
qu' O
elle O
prendrait O
le O
|
| O
nom O
de O
Socít́ B-ORG
des I-ORG
Amis I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Constitution I-ORG
. O
Ct O
Chaque O
membre O
prend O
le O
|
| O
SEraIent B-LOC
d' I-LOC
etre I-LOC
a I-LOC
Léle I-LOC
a O
la O
Nation B-LOC
, O
de O
la O
loi O
et O
au O
Roi B-PER
, O
de O
maintenir O
de O
|
| O
a O
tout O
son O
pouvoir O
la O
Constitution B-MISC
du I-MISC
royaume I-MISC
decrelée I-MISC
par O
l' O
Assembĺe B-ORG
|
 | I-ORG
nationale I-ORG
et O
acceptée B-LOC
par O
le O
Roi B-PER
. O
Sentiment O
a' O
tachement O
et O
de O
autorails O
que O
n O
|
| O
Dans O
la O
ḿme O
sence O
elle O
discuta O
et O
vota O
son O
reglement O
dont O
le O
premi O
|
| O
bute O
etait O
ainsi O
Conc B-PER
: O
|
| O
qu O
Il O
n' O
est O
point O
de O
bonheur O
pour O
le O
peuple O
sans O
le O
plus O
rigide O
observ- O
|
 | O
Vance B-PER
des O
lois O
. O
Entrevue B-PER
. O
" O
. O
|
| O
Vendit B-PER
ensuite O
l' O
article O
J. B-MISC
|
| I-MISC
a I-MISC
Cour I-MISC
dterminer I-MISC
le I-MISC
but I-MISC
ou O
Doivent B-MISC
atteindre O
les O
travaux O
de O
la O
societe O
, O
|
| O
u O
elle O
prend O
cette O
épigraphe O
qui O
serd O
inscrire O
en O
gros O
Caracteres B-MISC
au-dessus O
|
| O
a O
du O
Fauteuil O
du O
president O
, O
placée B-PER
Galement I-PER
d I-PER
la I-PER
tete I-PER
du I-PER
registre I-PER
et O
Sur B-MISC
|
| I-MISC
u I-MISC
le I-MISC
Cachet I-MISC
. O
SAlUs O
POPELI B-PER
SUPREMA I-PER
LEK O
EST O
. O
En O
Consquence B-LOC
, O
elle O
5E B-MISC
|
| O
a O
Clairer B-MISC
sur O
les O
trois O
principes O
de O
la O
Constitution B-ORG
, O
elle O
travailler O
d O
les O
|
 
| O
a O
propager O
cl O
d O
les O
répondre O
, O
elle O
discutera O
toutes O
les O
questions O
qui O
inté- O
|
| O
a O
ressent O
essentiellement O
la O
libert O
et O
l' O
ordre O
public O
et O
elle O
s' O
Occuper B-MISC
|
| O
a O
particulierement O
des O
moyens O
de O
soulager O
les O
mathcureuy O
en O
les O
rendant O
|
| O
a O
lindustrie O
. O
|
| O
Le O
19 O
avril O
, O
l' O
assembĺe O
retard O
que O
la O
societé O
s' O
jaillirait O
d O
celle O
des O
di O
|
| O
Coins B-LOC
de I-LOC
Paris I-LOC
et O
a O
Celle O
de O
Beauvais B-LOC
. O
|
| O
a O
par O
laquelle O
ils O
demandaient O
d O
leurs O
ordres O
de O
Compagnie B-ORG
de O
les O
present- O
|
| O
a O
ter B-PER
à O
l' O
athliatinn B-MISC
des I-MISC
Jacobins I-MISC
de I-MISC
Paris I-MISC
. O
|
 | O
L' O
assembler O
décida O
qu' O
il O
leur O
serait O
rebondit O
a O
qu' O
elle O
s' O
en O
ferait O
un O
|
| O
a O
Grand B-MISC
plaisir I-MISC
quand O
elle O
- O
meme O
serait O
allilicc B-ORG
. O
i O
|
| O
Quelques O
jours O
apres O
, O
Mlassicul B-PER
crivait O
d O
la O
societé O
pour O
lui O
Annonceurs B-MISC
|
| O
alisation O
à O
celle O
de O
Beauvais B-LOC
, O
et O
l' O
informer O
qu' O
il O
avait O
sollicite O
également O
|
| O
l' O
galisation O
a' O
la O
socíté-mère B-LOC
. O
|
| O
le O
30 O
juin O
suivant O
, O
un O
membre O
rappel O
que O
le O
2 O
juillet O
tait O
l' O
ailier- O
|
| O
Saire B-LOC
de O
Jean-Jacques B-PER
Rousseau I-PER
. O
|
| O
lemardi O
19 O
juillet O
une O
Sence B-MISC
extraordinaire O
eut O
lieu O
a O
l' O
effet O
de O
race O
. O
|
| O
voir O
la O
visite O
de O
Massif B-LOC
, O
Céque B-LOC
Constitutionnel I-LOC
, O
compagnié O
de O
son O
|
| O
Grand.vicaire O
Rainville B-PER
, O
Et B-MISC
du I-MISC
cure I-MISC
de I-MISC
Noyon I-MISC
, O
Libert B-PER
. O
termine O
par O
un O
Compliment B-MISC
adresse O
d O
|
| O
I O
M. O
l' O
véque O
. O
Au O
mois O
de O
fevrier O
|
| O
1791 O
, O
il O
Eut B-MISC
ch I-MISC
Édéque O
constitutionnel O
du O
d́partement O
de O
l' O
Oise B-LOC
, O
Ct B-LOC
, O
|
| O
devenu O
membre O
de O
la O
Convention B-MISC
, O
il O
voit O
la O
mort O
de O
Louis B-PER
771 O
, O
en O
ces O
|
| O
termes O
: O
4 O
J' O
ai O
rEflechi B-MISC
, O
autant O
quil O
tait O
en O
moi O
, O
au O
devoir O
redoutable O
et O
|
| O
u O
penible O
i O
mon O
coeur O
que O
jai B-PER
k I-PER
remplir O
. O
Je O
croirai O
manquer O
A B-LOC
la O
justice O
, O
|
| O
u O
d O
la O
surele O
presente O
ct O
future O
de O
ina B-ORG
patrie I-ORG
, O
si O
, O
par O
mon O
suffrage O
, O
je O
co- B-PER
|
 | I-PER
trihuaie I-PER
a O
prolonger O
lexistence O
du O
plus O
Cruel B-PER
ennemi O
de O
la O
justice O
, O
ces O
|
| O
a O
lois O
, O
de O
lhumanit B-LOC
, O
; O
en O
Consquence B-MISC
, O
je O
vote O
ld O
. O
Il O
mourut O
à O
|
| O
Bruzcllcs B-PER
, O
en O
1816 O
, O
dans O
un O
d́tat O
voisin O
de O
la O
miser O
. O
|
| O
a O
i O
|
| O
u O
de O
la O
manire O
le O
plus O
mollesse O
ses O
remerciements O
d O
la O
social O
, O
et O
des O
|
| O
a O
louanges O
et O
de O
l' O
animation O
qu' O
elle O
lui O
avait O
decordées O
, O
il O
empoigne O
Com- B-MISC
|
 | O
bien O
désirait O
ardemment O
voir O
tous O
lesministres O
devon O
dispose O
Connaitre B-MISC
|
| I-MISC
u I-MISC
aussibien I-MISC
l' O
esprit O
de O
la O
loi O
et O
s' O
y O
soumettre O
avec O
le O
ḿme O
Elle O
que O
Ce O
|
 | O
du O
district O
de O
Compagnie B-ORG
, O
reponse O
dont O
l' O
assemble O
arrive O
l' O
insertion O
|
| O
a O
dans O
Son B-MISC
propos I-MISC
Verbal I-MISC
. O
|
| O
Quelques O
instants O
apres O
, O
le O
grand-vicaire O
demanda O
et O
obtint O
son O
allilid- O
|
| O
tion O
. O
Il O
fut O
suivi O
d O
la O
tribune O
par O
le O
cur O
de O
Noyon B-LOC
qui O
, O
a O
apŕs O
avoir O
parle O
|
| O
u O
avantageusement O
des O
orateurs O
qui O
l' O
y O
avaient O
pricéde B-PER
, O
felicita B-PER
la O
societé O
|
 | O
de O
l' O
accueil O
favorable O
qu' O
elle O
Faisait O
d O
M. B-PER
Massif I-PER
dontil I-PER
retrace O
les O
Ver- B-MISC
|
 | I-MISC
tus I-MISC
. O
Il O
offrit O
Ensuite O
un O
tableau O
tres O
- O
agreable O
de O
l' O
union O
qui O
rendit O
|
| O
u O
dans O
la O
Commune O
de O
Compìgne B-MISC
, O
mais O
il O
en O
Ct B-LOC
dautres O
, O
bienalligeant O
|
| O
a O
pour O
son O
Car B-MISC
sensible I-MISC
, O
des O
divisions O
qui O
dechiraient O
celle O
de O
Noyon B-LOC
: O
|
| O
a O
il O
adoucit O
Cependant O
l' O
amertume O
de O
ses O
plaintes O
par O
l' O
esperance O
qu' O
allit O
|
| O
a O
Concevoir B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
reunion I-MISC
prochaine I-MISC
des I-MISC
esprits I-MISC
... O
|
| O
. O
" O
De O
plus O
, O
tous O
les O
membres O
de O
la O
societe O
furent O
invit́s O
d O
tre O
. O
|
| O
Senter B-PER
une O
Epitaphe B-PER
en O
franais O
en O
lhonneur B-PER
du I-PER
Commandant I-PER
et O
d O
rediger O
|
| O
une O
petition O
pour O
que O
la O
rue O
quil O
demeurait O
portant O
désormais O
son O
nom O
|
| O
A. O
Cetto O
petition O
fut O
accueillie O
favorablement O
, O
ainsi O
qu' O
il O
résalle O
dundee O
. O
|
| O
liberation O
du O
Conseil B-ORG
déneral I-ORG
de I-ORG
Compagnie B-ORG
, O
portant O
ce O
qui O
suit O
: O
L' O
an O
|
| O
1791 O
, O
le O
9 O
aout O
, O
quatre O
heures O
de O
relever O
, O
le O
Conseil B-ORG
central I-ORG
assemble O
, O
|

| O
On O
formula O
egalement O
une O
autre O
ṕtition O
a O
l' O
Assemble B-ORG
nationale I-ORG
a O
l' O
elle O
|
| O
d' O
obtenir O
pour O
lui O
une O
Couronne B-ORG
civique I-ORG
. O
Aussitot O
lecture O
tut O
donnee O
d O
la O
societe O
de O
Comn B-LOC
|
| I-LOC
Bienne I-LOC
, O
dans O
sa O
Sence B-MISC
du O
15 O
septembre O
1791 O
, O
de O
la O
lettre B-MISC
du I-MISC
FroidEs- I-MISC
|
| O
semblée O
nationale O
relative O
d O
son O
acceptation O
. O
a O
Cette O
lecture O
, O
dit O
le O
process O
. O
|
 | O
verbal O
, O
a O
lait O
éprouver O
aux O
membres O
de O
la O
socít́ O
un O
plaisir O
bien O
pur O
, O
|
| O
a O
persuader O
qu' O
ils O
taient O
que O
Louis B-PER
HV1 I-PER
, O
honńte O
homme O
et O
de O
bonsens O
, O
|
 | O
acceptait O
d O
la O
fois O
le O
Base B-MISC
Certain I-MISC
de O
son O
bonheur O
et O
de O
celui O
de O
la O
|
| O
u B-ORG
Nation I-ORG
. O
i O
|
| O
Toutefois O
, O
d O
mesure O
que O
la O
situation O
politique O
devenait O
plus O
tendue O
, O
le O
|
| O
ile O
de O
la O
plupart O
des O
Amis B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Constitution I-ORG
de I-ORG
Compagnie I-ORG
s' O
amoindris- O
|
| O
Dit O
. O
Dead B-MISC
plusieurs O
d' O
entre O
euX O
, O
dont O
les O
noms O
Taient B-PER
une O
Garantie B-ORG
pour O
|
| O
les O
Citoyens B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
ville I-ORG
, O
avaient O
donne O
leur O
démission O
, O
ou O
avaient O
Cie B-MISC
rares I-MISC
|
| I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
liste I-MISC
a O
raison O
de O
leurs O
absences O
réitérées O
. O
Quelques O
autres O
, O
moins O
|
| O
eflrsyes O
peut O
tre O
de O
la O
tournure O
que O
prenaient O
les O
erénements O
ou O
59550- O
|
| O
compost O
de O
MMt B-MISC
. O
Thibaut B-MISC
, O
Berger B-PER
, O
Saiget B-PER
, O
Chauffour B-LOC
, O
Wattelet B-PER
, O
Mercier B-PER
, O
|
| O
Courtois B-PER
, O
lambin O
, O
Veron B-LOC
, O
Rey B-LOC
, O
Beauyraod B-LOC
, O
Chambon B-LOC
et O
Monies B-MISC
, O
proc O
|
| O
reUr O
de O
la O
COmmune B-MISC
: O
|
| O
Sur O
la O
motion O
qui O
a O
le O
fait O
au O
Conseil B-ORG
céneral I-ORG
et O
par O
HtMl B-MISC
. O
d' O
Auger B-PER
, O
Thi B-PER
|
| I-PER
baut I-PER
et O
Tienne B-PER
Poulain I-PER
, O
commissaires O
Rouges B-ORG
par I-ORG
la I-ORG
Socialé I-ORG
des O
amis O
de O
|
| O
La O
Constitution B-ORG
de O
cette O
ville O
, O
Pendante B-LOC
d O
ce O
que O
le O
nom O
de O
la O
rue O
inFluer O
|
| O
soit O
Supprimé B-LOC
, O
Et B-MISC
que I-MISC
celui I-MISC
de I-MISC
Leéron B-ORG
licopt I-ORG
substitue O
, O
|
| O
Apres B-LOC
avoir O
oui O
le O
procureur O
de O
la O
Commune O
en O
ses O
Conclusions B-MISC
, O
le O
Con- B-ORG
|
| O
seul O
, O
voulant O
donner O
des O
preuves O
des O
sentiments O
qu' O
il O
a O
toujours O
pour O
HI B-LOC
. O
|
 | O
d O
|
 | O
d O
|
 
| O
Ciant B-MISC
davantage O
dux O
ardeurs O
des O
masses O
, O
Cherchérent B-MISC
d I-MISC
Conjurer I-MISC
l' O
ordre O
, O
|
| O
Qui O
menacait O
l' O
association O
, O
mais O
ils O
n O
y O
purentparvenir O
et O
, O
le O
le O
mars O
1793 O
, O
|
| O
1ls O
prirent O
( O
Arabié B-MISC
SUivant I-MISC
. O
|
| O
ta O
Socicte B-MISC
. O
|
| O
a O
Conservant O
que O
la O
froideur O
et O
la O
gligence O
de O
la O
majorit́ O
des O
|
| O
M B-ORG
Membres I-ORG
, O
Centrale B-LOC
sd I-LOC
ruine O
Ct B-LOC
peul I-LOC
Etablir I-LOC
un O
soupcon O
de O
leur O
inci- O
|
| O
a O
Visc B-PER
. O
|
| O
a O
Huit B-MISC
cst I-MISC
impossible I-MISC
d I-MISC
six I-MISC
ou O
sept O
personnes O
de O
soutenir O
les O
travaux O
|
| O
COANIeMCES B-LOC
. O
|
| O
a O
Arrlle B-PER
encore O
que O
les O
presentes O
seront O
datées O
de O
la O
1V B-LOC
, O
de O
la O
li O
|
| O
a O
berné.o O
|
 | O
Cet O
etat O
de O
Choses O
dure O
jusqu' O
au O
mois O
de O
septembre O
1792 O
: O
le O
21 O
de O
|
| O
Ce O
mois O
quelques O
membres O
de O
la O
societe O
se O
retirent O
de O
nouveau O
et O
lun O
|
| O
d' O
eux O
déclar O
que O
a O
vu O
l' O
indifference O
constante O
et O
le O
demain O
formel O
de O
la O
|
| O
u O
plupart O
des O
membres O
absents O
pour O
la O
societé O
, O
on O
ne O
pouvait O
se O
diss O
|
| O
a O
miler O
qu' O
elle O
ne O
lA O
dissoute O
par O
le O
fait O
. O
y O
En B-MISC
Concurrence I-MISC
il O
demande O
|
| O
que O
celle O
dissolution O
lut O
prononcer O
et O
qu' O
on O
renforts O
imḿdiatement O
une O
|
| O
Bourelle B-PER
rivalit O
qui O
prendrait O
le O
nom O
descente O
d' O
amis O
de O
la O
Ŕpublique B-LOC
. O
La O
Composition B-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
Cette I-MISC
seconde I-MISC
association I-MISC
, O
le O
langage O
de O
Ses O
membres O
, O
les O
ariclés O
pris O
par O
|
| O
Elle O
, O
tout O
diff̀re O
essentiellement O
de O
la O
premiere O
. O
On O
sent O
quentre O
le O
|
| O
ser O
mars O
l O
le O
21 O
septembre O
1192 O
, O
il O
a O
d O
s' O
accomplir O
des O
actes O
de O
12 O
|
| O
plus O
haute O
grarile O
. O
En O
cet O
. O
le O
peuple O
de O
Paris B-LOC
avait O
desisté O
, O
le O
2Juin B-LOC
, O
|
| O
a O
l' O
envahissement O
des O
Tuileries B-LOC
: O
le O
16 O
aout O
arait O
entraine O
la O
chute O
de O
1d B-PER
|
| I-PER
Royaume I-PER
, O
Et B-MISC
les I-MISC
premieres I-MISC
journes I-MISC
de O
septembre O
avaient O
vul B-ORG
SC I-ORG
Consommer I-ORG
|
| I-ORG
Ces I-ORG
Massacres I-ORG
qui O
entrent O
partout O
l' O
épouvante O
. O
Aussi O
les O
esprits O
milliers O
|
| O
sIdentiels B-MISC
perrin B-PER
leur O
Confiance B-MISC
en O
meine O
temps O
que O
leur O
Energie B-ORG
pour O
|
| O
le O
bien O
: O
ils O
s' O
taient O
retire O
d O
l' O
Cart B-MISC
et O
avaient O
laiss O
la O
place O
a O
des O
indi O
|
| O
Virus B-MISC
lurbulents O
, O
pousses O
les O
uns O
par O
un O
patriotisme O
exalt6 O
, O
les O
dures O
pdr O
|
| O
une O
ambition O
demeure O
ct O
presque O
tous O
n' O
ayant O
rien O
i O
perdre O
et O
tout O
d O
|
| O
SAGMET O
. O
|
| O
n O
| | O
p O
|      | O
d O
|
 
 | O
C' O
est O
dans O
cet O
ordre O
didées O
que O
fonctionne O
d O
Comspilgne B-MISC
la O
nouvelle O
|
| O
socít́ O
des O
amis O
de O
la O
Ŕpublique B-LOC
. O
|
| O
Des O
la O
Stance O
du O
SEptembre B-MISC
, O
son O
president O
Et O
a O
un O
tableau O
COmpare B-MISC
|
| O
u O
de O
ce O
qu' O
avait O
fait O
l2 O
nation O
pour O
le O
roi O
Constitutionnel B-PER
, O
et O
ce O
que O
leroi B-LOC
|
| O
a O
perfide O
avait O
fait O
contre O
la O
nation O
n O
, O
puis O
un O
Citoyen B-MISC
propos I-MISC
a O
d' O
envoyer O
|
| O
a O
une O
adresse O
d O
la O
societé O
de O
Paris B-LOC
, O
dite O
des O
Jacobins B-ORG
, O
Comme B-MISC
ayant I-MISC
Spf I-MISC
. O
|
| O
a O
Cialement B-PER
contribuée O
a O
la O
Revolution B-MISC
liquidit I-MISC
barrasser O
la B-LOC
France I-LOC
des O
|
| O
a O
rois O
et O
de O
la O
royaut O
n O
, O
il O
demande O
en O
outre O
, O
qu' O
on O
prit O
la O
municipd- O
|
| O
lite O
de O
Compìgne B-MISC
, O
de O
l O
faire O
disparaitre O
toutes O
les O
Reurs B-MISC
de O
1y5 O
qui O
5d- O
|
| O
a O
laissaient O
les O
murs O
de O
la O
salle O
. O
|
| O
le O
18 O
du O
meme O
mais O
, O
Cle B-PER
décid I-PER
que O
l O
le O
bonnet O
rouge O
serait O
l' O
in- O
|
| O
u O
signe O
de O
la O
society O
o O
, O
Ce O
qu' O
il O
serait O
lait O
des O
a O
petits O
bonnets O
rouges O
|
| O
a O
pour O
les O
offrir O
aux O
Citoyennes B-LOC
qui O
en O
faisaient O
partie O
d. O
ld O
socialé O
, O
en O
|
| O
Collet B-PER
, O
ne O
se O
Composait B-LOC
pas O
Seulement O
s' O
hommes O
: O
Elle O
admettait O
encore O
les O
|
| O
LEmMICS B-PER
. O
|
| O
Wus B-PER
tard O
, O
dans O
d' O
autres O
Sences B-LOC
, O
il O
fut O
Convenu B-ORG
que O
lettres O
de O
A B-LOC
mon- O
|
| O
a O
Sicur B-MISC
ct O
de O
citoyen O
seraient O
bannis O
lorsqu O
un O
membre O
parlerait O
d O
Un B-MISC
|
| I-MISC
a I-MISC
autre I-MISC
ou I-MISC
un I-MISC
autre I-MISC
s. I-MISC
( O
32 O
novembre O
1792.- O
Ruse B-LOC
a O
le O
pŕsident O
|
| O
u O
aurait O
toujours O
sur O
la O
lee O
le O
symbole O
de O
la O
libert O
, O
C' B-MISC
estuaire I-MISC
, O
le O
|
| O
a O
bonnet O
rouge O
n. O
( O
4 O
mai O
1193 O
. O
) O
- O
a O
Que O
les O
membres O
de O
la O
socîté O
|
| O
a O
Qui O
avaient O
des O
Enfants B-MISC
les I-MISC
dénerdient I-MISC
en O
Ces O
st́ances O
pour O
Chanter B-MISC
ld I-MISC
|
| I-MISC
a I-MISC
dernìre I-MISC
strophe I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
hymne I-MISC
des O
Marseillais B-LOC
. O
n O
( O
5 O
mai O
. O
) O
- O
Quon O
|
 | O
Interdit O
du O
proćs O
verbal O
, O
la O
qualification O
de O
Montagnard B-PER
donnee O
d O
un O
|
| O
membre O
, O
a O
attendu O
quecette O
qualite O
appartenait O
a O
tous O
lesfreres O
quil O
ne O
|
 | O
devait O
pas O
y O
avoir O
de O
distinction O
entre O
un O
. O
n O
( O
7 O
sep- O
|
| O
cembre O
. O
) O
I O
o. O
" O
Que O
tous O
les O
membres O
de O
lasocictéseraient O
tenus O
de O
porter O
|
| O
I. O
Le O
nom O
de O
la O
plupart O
des O
rues O
fut O
en O
cet O
Change B-LOC
. O
HI O
. O
|  | O
m O
e O
|
| O
---- O
|
 

| O
a O
la O
moustache O
et O
d' O
tre O
toujours O
armés O
d' O
un O
sabre O
pour O
se O
meler O
d O
|
| O
u O
l' O
abri O
des O
insultes O
que O
pourraient O
faire O
leurs B-MISC
Ennemis I-MISC
. O
o O
( O
Le O
octobre O
. O
) O
|
| O
uil O
serait O
cnroye B-MISC
, O
a O
dux O
representants O
du O
peuple O
souverain O
une O
|
| O
a O
adresse O
pour O
les O
Engager B-ORG
d O
porter O
un O
décret O
formel O
, O
obligeant O
les O
pretres O
|
| O
a O
Fonctionnaires B-ORG
publies O
ou O
salarís B-MISC
par O
la O
Ŕpublique B-LOC
, O
de O
25 O
l O
50 O
an5 O
, O
|
| O
u O
d O
Me B-PER
pouvoir O
remplir O
aucune O
Fonction B-MISC
publique I-MISC
sans I-MISC
Tre I-MISC
ou O
avoir O
Ee B-LOC
|
| O
a O
maries O
o O
, O
d O
l' O
exception O
toutefois O
de O
Cent B-MISC
a O
qui O
pourraient O
prouver O
que O
|
| O
u O
ce O
n' O
était O
pas O
leur O
faute O
mais O
bien O
Celle O
de O
leurs O
pŕtendues O
trop O
cn- B-PER
|
| I-PER
u I-PER
croulées O
dans O
les O
vieux O
ct O
absurdes O
reliques O
. O
o O
( O
G O
octobre O
. O
) O
|
| O
Dans O
la O
meme O
sence O
, O
les O
Citoyens B-ORG
furent O
engages O
d O
retourner O
les O
. O
|
| O
plaques O
de O
leurs O
Chemins B-LOC
, O
d O
raison O
, O
sans O
doute O
, O
des O
combles O
qu' O
elles O
|
| O
reproduisaient O
, O
en O
il O
fut O
décide O
que O
tous O
les O
membres O
de O
la O
docilit O
se O
11- O
|
| O
tiraient O
a O
l' O
avenir O
. O
|
| O
A B-LOC
la O
sence O
du O
F1 B-ORG
octobre O
, O
une O
motion O
des O
plus O
Tranges B-PER
lut O
propose O
. O
On B-MISC
Change I-MISC
quelques I-MISC
Colt I-MISC
|
| O
a O
plats O
de O
rythme O
des O
Marseillais B-LOC
. O
o O
|
| O
Le18 B-LOC
brumaire O
de O
l' O
an O
l1 O
( O
5 O
novembre O
1793 O
) O
, O
les O
soldats O
de O
l' O
arme O
|
| O
révolutionnaire O
, O
arrivés O
le O
jour O
meme O
d O
Compagnie B-ORG
, O
furent O
presentes O
d O
la O
|
| O
soCiete O
. O
Le O
president O
Consid O
a O
les O
sans- O
Culottes B-PER
Compiegnois I-PER
a O
bien O
frater- O
|
| O
u O
viser O
vecteurs O
fŕres O
de O
l' O
arme O
révolutionnaire O
Un O
membre O
leur O
jury O
|
| O
a O
Marmaletaur B-PER
de I-PER
re I-PER
le O
bureau O
de O
Cause O
, O
au O
prince B-PER
|
| I-PER
Quatre I-PER
jours I-PER
apres I-PER
, O
un O
Curé B-MISC
u I-MISC
apres I-MISC
avoir O
fait O
d O
profession O
de O
foi O
, O
|
 | O
declard O
qu' O
il O
reconnait O
des O
Ce O
moment O
et O
pour O
toujours O
du O
mélier O
de O
|
| O
a O
pr̂tre O
qu' O
il O
regardait O
comme O
un O
mélier O
de O
charlalan B-LOC
n. O
L' O
assemble O
|
| O
lui O
volu O
une O
mention O
honorable O
.. O
|
| O
Tnlin B-LOC
le O
quartier O
, O
24 O
du O
meme O
mois O
, O
Un B-MISC
incident I-MISC
Cauet I-MISC
une O
vire O
Cmo- B-ORG
|
| O
tion O
au O
sein O
de O
la O
societé. O
Voici B-MISC
Contient I-MISC
le O
proćs O
- O
verbal O
du O
jour O
le O
id- O
|
| O
Conc B-PER
: O
|
| O
a O
Un O
membre O
se O
prescrite O
d O
la O
tribune O
et O
annonce O
qu' O
il O
vient O
de O
lire O
|
| O
u O
sur O
la O
table O
du O
secŕtaire O
, O
Ces O
mots O
qui O
ne O
peuvent O
avoir O
Eté B-MISC
Eerits O
Que O
|
| O
aeaes O
|    | O
ees O
|    
| O
6 O
. O
|
| O
a O
Vive B-PER
Louis I-PER
KElls I-PER
et O
plusieurs O
autres O
inscriptions O
démontantes O
. O
Un O
autre O
membre O
demande O
qu' O
on O
mette O
|
| O
u O
une O
garde O
apres O
la O
śance O
: O
Adopté. B-PER
Par O
Amendement O
, O
il O
est O
arreté O
que O
|
| O
a O
deux O
membres O
de O
la O
societe O
, O
deux O
fr̀res O
de O
l' O
arḿe O
revolutionndire B-PER
et O
|
| O
u O
deux O
Dragons B-MISC
Assisteront I-MISC
lorsque O
le O
juge O
de O
paix O
adresser O
son O
proches O
|
| O
a O
verbal O
..... O
LC B-MISC
Citoyen I-MISC
Li I-MISC
... O
Obtient O
la O
parole O
et O
dit O
en O
sadressant O
auf O
|
| O
a O
dragons O
: O
u B-MISC
Dragons I-MISC
, O
je O
vous O
ordonne O
, O
au O
nom O
de O
la O
loi O
, O
de O
vous O
Con B-MISC
|
| I-MISC
u I-MISC
Certes I-MISC
ensemble I-MISC
pour I-MISC
découvrir I-MISC
le I-MISC
Coupable I-MISC
. O
n O
Un B-MISC
Citoyen I-MISC
offre O
50 O
fr B-LOC
|
| O
a O
pour O
Celui O
qui O
le O
trouver O
. O
|
| O
Il O
nous O
reste O
mainicnantd O
parler O
de O
l' O
influence O
qu' O
exerce O
le O
nom O
se O
|
| O
de O
Marat B-PER
sur O
la O
societé O
des O
Amis B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Ŕpublique I-ORG
de I-ORG
Compagnie I-ORG
. O
|
| O
AU O
CITOYEN O
MARAT B-MISC
. O
|
| O
a O
Citoyen B-MISC
gislateur I-MISC
, O
C' B-MISC
est I-MISC
parce I-MISC
que I-MISC
j' I-MISC
iti I-MISC
une O
entibre O
Constance O
en O
vous O
, O
|
| O
Que B-MISC
je I-MISC
vous I-MISC
adresse I-MISC
les I-MISC
détails I-MISC
Conjoint I-MISC
, O
dout O
vous O
pourrir O
laire O
Usage B-MISC
|
| O
pour O
le O
bien O
de O
la O
Ŕpublique B-LOC
. O
|
| O
deviens O
de O
lire O
dans O
le O
n° O
85 O
du O
Moniteur O
, O
a O
l' O
article O
de O
la O
Convention B-MISC
, O
|
| O
Sence B-MISC
du O
lundi O
25 O
, O
que O
le O
ǵńral O
Vitgenkotf B-MISC
est O
employ O
comme O
tel O
d O
|
 | O
l' O
arme O
qui O
va O
rduire O
les O
rebelles O
dans O
le O
Separtement B-LOC
de I-LOC
Mayenne I-LOC
et O
|
| O
loire B-LOC
. O
Et O
plus O
bas O
. O
Je O
tis O
: O
sUr B-MISC
la O
proposition O
d' O
Albite B-PER
, O
le O
ministre O
de O
|
| O
a O
la O
guerre O
est O
chargé O
de O
d́clarer O
a O
la O
Convention B-MISC
si O
le O
general O
Vilgen O
|
   | O
sea O
|      | O
m O
|  
     
  | O
vt O
|
| O
1 O
|
| O
hot O
, O
Est B-LOC
le O
ḿme O
qui O
, O
d O
l' O
poque O
du O
18 O
dout O
, O
avait O
le O
Commandement B-ORG
. O
|
 | O
de O
l' O
arḿe B-PER
de I-PER
lint́rieur I-PER
. O
|
| O
a O
de O
Connais B-LOC
ce O
génerdl O
depuis O
qu' O
il O
est O
venu O
d O
Compense B-MISC
pour O
l' O
affaire O
|
| O
des O
bleds O
arables O
d' O
Ourscamp B-LOC
. O
Ilogeoitalors O
aux O
Tuileries B-LOC
dans O
la O
partie O
du O
batiment O
qui O
avoisine O
|
| O
leplus O
le O
lieu O
des O
stances O
de O
l' O
Assemblée B-ORG
. O
A O
la O
seconde O
visite O
que O
nous O
lui O
|
| O
times O
, O
nous O
le O
trouves O
du O
lit O
Causant B-PER
avec O
son O
medecin O
( O
aristocrate O
) O
|
| O
C' O
étoit O
a O
B B-LOC
heures O
du O
matin O
, O
Ce O
medecin O
sortit O
, O
nous O
Centres B-LOC
seuls O
|
| O
avec O
lui O
environ O
une O
demi O
heure O
; O
il O
nous O
Et O
part O
de O
ses O
inquictudes O
et O
de O
|
| O
Celles B-LOC
de O
toute O
la O
Cideront B-LOC
Cour I-LOC
, O
apparemment O
il O
nous O
Croyait O
de O
son.opi- O
|
| O
nion O
, O
soit O
par O
motif O
de O
l' O
affaire O
dont O
nous O
Ctions B-MISC
Charges I-MISC
ou O
tout O
autre O
; O
|
| O
il O
nous O
ajoute O
que O
ces O
inguittudes O
Toient B-PER
Condées I-PER
s4r O
les O
Marseillois O
, O
eur O
|
| O
une O
portion O
des O
membres O
de O
l' O
Assembĺe B-ORG
législative O
, O
qu' O
il O
nous O
design O
|
| O
pAr O
le O
nombre O
d' O
environ O
une O
Douzaine B-LOC
qui O
conduisaient O
la O
totalé B-MISC
, O
il O
|
| O
ajouta O
qu' O
il O
y O
en O
avait O
environ O
250 O
dont O
on O
s' O
étoit O
assuré O
( O
CessaIre B-ORG
, O
|
| O
acoris O
qe O
te O
paules B-PER
clos I-PER
au O
s O
n O
gues O
es O
en O
m O
re O
des O
e O
|
| O
ont O
envers O
les O
esclaves O
, O
mais O
Ce O
n' O
était O
partout O
. O
J' O
avais O
revenu O
un O
Jaco- B-MISC
|
| I-MISC
bin I-MISC
, O
Et B-MISC
, I-MISC
trois I-MISC
jours I-MISC
apres I-MISC
, O
nous O
Sommes B-ORG
paris I-ORG
, O
C' O
est O
d O
Aire B-LOC
, O
que O
Nous B-MISC
Arri I-MISC
|
| O
rames O
i O
Compense O
quatre O
jours O
apres O
noire O
départ O
, O
maire O
mon O
hum- O
|
| O
nit O
. O
j' O
esperais O
que O
ce O
vieillard O
inepie O
ou O
imb́cile O
aurait O
t́té O
Compris O
dati O
|
| O
le O
nombre O
de O
ceux O
qui O
ont O
vomi O
leur O
Ame B-MISC
infernale I-MISC
dans O
cette O
precious O
|
| O
Journee B-LOC
, O
Ct B-LOC
diminue O
d' O
autant O
la O
horde O
de O
nos O
Cruel B-MISC
cornelis I-MISC
: O
il O
n' O
en O
|
| O
Eŝt B-LOC
rien O
malhEurEusement O
. O
|
| O
a O
Pour O
faire O
Connaitre B-PER
quelques O
uns O
de O
vosnumeros O
que O
di O
rapporte O
|
| O
dernierement O
de O
Paris B-LOC
, O
j' O
emploie O
aussi O
la O
ruse O
, O
je O
les O
di O
Copies O
cans O
Rom O
. O
|
| O
ence O
m O
| | O
d O
|      | O
n O
a O
|
 | O
I8 B-MISC
|
| O
dauteur O
et O
ils O
ont O
t́té O
entendus O
avec O
plaisir O
: O
les O
50t5 O
disent O
. O
Encore O
sl O
|
| O
Marat B-PER
parlait O
ainsi O
) O
Voil B-LOC
leffet O
de O
la O
pŕvention B-MISC
et O
de O
la O
justice O
, O
fruit O
de O
|
| O
NOs B-MISC
Vils O
aristocrates O
. O
|
| O
a O
Prenez O
, O
sil O
vous O
plait O
, O
une O
Minute B-MISC
sur O
ros O
importantes O
occupations O
, O
|
| O
pour O
me O
faire O
savoir O
si O
md O
lettre O
rous O
Cst O
parvenue O
, O
vous O
me O
pleurer O
|
| O
Prend B-MISC
plaisir I-MISC
et O
me O
retirer O
d' O
inquitude O
. O
Aussitdt B-PER
a O
la O
societé O
, O
justement O
indignée B-MISC
d' O
un O
pareil O
acte O
|
| O
a O
de O
secleratesse O
, O
rendant O
d B-PER
li I-PER
rille I-PER
de O
Compagnie B-ORG
la O
justice O
qui O
lui O
etâtit O
|
| O
a O
due O
ct O
conservant O
que O
Cette O
cité O
audit O
donne O
des O
preuves O
mulliplices O
de O
|
| O
a O
patriotisme O
, O
de O
dévouement O
, O
de O
désinlertssemnent O
, O
nomm O
Ci O
... O
Et O
L O
... O
|
| O
à O
dopuit B-PER
are I-PER
de I-PER
suisse I-PER
a O
de O
pres O
de O
arutenteres O
e O
a O
re O
|
| O
a O
Plut B-MISC
arrelé I-MISC
qu' O
il O
serait O
, O
des O
le O
lendemain O
, O
ecrit O
d B-PER
Blardt I-PER
pour O
lui O
de O
|
| O
u O
mener O
le O
nom O
du O
dénonciateur O
et O
le O
prier O
, O
dans O
le O
Cas O
quil O
ne O
pour- O
|
 | O
Dit B-PER
le O
nommer O
, O
de O
publier O
, O
par O
la O
roi B-PER
devon I-PER
journal I-PER
, O
la O
lettre O
que O
lui O
|
| O
a O
adressait O
la O
socíté. O
|
 | O
Il O
fut O
galement O
arreie O
que O
Mathieu B-PER
, O
députe O
de O
la O
Convention B-MISC
, O
serait O
|
| O
u O
prie O
de O
recommander O
a O
Marat B-PER
la O
reputation O
des O
habitants O
de O
Compagnie B-ORG
|
| O
a O
injustement O
outrage O
. O
Le O
bureau O
surcharge O
d' O
écrire O
les O
deux O
lettres O
. O
i O
|
| O
Nous O
ignorons O
si O
Lart B-PER
recul O
cette O
lettre O
, O
et O
sil O
Et O
Connaitre O
le O
nom O
du O
|
| O
prétendu O
denonciateur O
, O
mais O
ce O
qui O
est O
Certain B-LOC
, O
c' O
est O
quil O
ne O
publia O
rien O
|
| O
de O
plus O
dans O
son O
journal O
, O
seulement O
, O
d O
partir O
de O
cette O
époque O
, O
la O
socíte O
|
| O
Parait O
avoir O
eu O
granit O
souci O
de O
Faire B-PER
donner O
lecture O
pendant O
ces O
Sfances B-LOC
, O
|
| O
du O
journal O
du O
Patrice B-PER
Marat I-PER
, O
et O
, O
le O
jour O
meme B-PER
oit I-PER
ce O
dernier O
tombait O
|
| O
soUs O
le O
poignard O
de O
Charlotte B-PER
Corday I-PER
, O
la O
sociale O
qui O
ignorait O
Encore B-MISC
Cet I-MISC
|
| I-MISC
Rendement I-MISC
, O
arrivait O
qu' O
on O
lui O
a O
Croirait B-LOC
pour O
lui O
dire O
qu' O
il O
n' O
avait O
Annonc B-PER
|
| O
a O
que O
de O
grandes O
oreilles O
en O
dénonant O
la O
nidurdise O
Conduite B-MISC
du I-MISC
Me I-MISC
regi I-MISC
|
| I-MISC
l I-MISC
ment I-MISC
d' I-MISC
hussards I-MISC
. O
|
| O
Bientot B-LOC
la O
nouvelle O
de O
la O
mort O
de O
Marat B-PER
parvint O
d O
Compagnie B-ORG
, O
et O
la O
56- O
|
| O
cite O
s' O
en O
montr O
profondément O
lIgnée B-LOC
. O
Un O
porteur O
prononc O
u O
|
| O
discours O
funeste O
u O
Sur O
l' O
assassinat O
du O
républicain O
Mardi B-PER
, O
Mort B-PER
Martyr I-PER
e I-PER
|

| I-PER
s O
n O
a O
|  | O
d O
m O
| 
  | O
s O
|
 | O
19 O
. O
|
| O
En O
attendant O
, O
on O
Cherche O
Toutes O
les O
occasions O
de O
rendre O
Hommage B-MISC
dod I-MISC
|
| I-MISC
mÉmoire I-MISC
. O
|
| O
u O
leprésident O
propos O
de O
donner O
de O
la O
Commune B-MISC
de I-MISC
Compagnie I-MISC
. O
le O
nom O
|
| O
u B-MISC
de I-MISC
Malfrats I-MISC
- I-MISC
Oise I-MISC
. O
|
| O
a O
Adopte B-MISC
: O
|
| O
u O
On O
propose O
d' O
écrire O
de O
la O
Convention B-MISC
pour O
solliciter O
cette O
faveur O
, O
un O
. O
|
| O
Sident B-PER
. O
Cette O
motion O
Appuyée B-LOC
, O
il O
fut O
relev́ O
que O
le O
president O
avec O
deux O
|
 | O
membres O
des O
autorit́s O
Constituent B-LOC
Ct I-LOC
nommces I-LOC
par O
Elle O
, O
lerdient O
Cctto B-PER
|
| O
a O
pédition O
d O
l' O
assembĺe O
en O
. O
|
| O
entier O
dans O
le O
procesverbal O
que O
nous O
allons O
transcrire O
lextucllenient O
, O
aln O
|
| O
de O
nerie B-PER
alerter O
de O
Sod B-LOC
originalit O
. O
20 O
novembre O
1793 O
|
| O
a O
e O
|
| O
a O
a O
e O
|
 | O
d O
|
| O
Compagnie B-ORG
et O
grand O
nombre O
de O
Citoyens B-ORG
des I-ORG
deux I-ORG
Sexes I-ORG
, O
voulant O
Clencher B-MISC
|
| O
la B-PER
ḿmoire I-PER
de O
Marat B-PER
et O
Le B-PER
Pelletier I-PER
, O
les O
plus O
Lustres B-LOC
martyrs I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Re I-LOC
|
| I-LOC
Solation B-LOC
frangaise I-LOC
, O
et O
marquer O
d' O
une O
manìre O
Clatante B-MISC
le O
triomphe O
de O
1a B-PER
|
| I-PER
Raison I-PER
et O
des O
lumieres O
sur O
le O
fanatisme O
et O
les O
preuves O
, O
reunis B-LOC
dans O
le O
|
| O
Cour B-LOC
d' I-LOC
une I-LOC
maison I-LOC
nationale I-LOC
, O
appartenant O
, O
il O
y O
d O
des O
sícles B-LOC
, O
du O
despote O
|
| O
Capett B-MISC
, O
Cn B-LOC
sont O
sortis O
au O
bruit O
du O
Canon B-LOC
dans O
l' O
ordre O
suivant O
. O
|
| O
Ci O
. O
Nous O
gardons B-MISC
nos I-MISC
Cœurs I-MISC
pour O
les O
defenseurs O
de O
la O
patrie O
: O
|
| O
a O
Juste B-PER
de O
Rovsskaw B-PER
porte O
par O
deux O
freres O
de O
la O
societé. O
identit O
convi O
|
 | O
Tonne B-MISC
d' I-MISC
enfants I-MISC
et I-MISC
de I-MISC
femmes I-MISC
portant I-MISC
des I-MISC
drapeaux I-MISC
tricolores I-MISC
sur O
lesquels O
. O
|
 | O
GRoupe B-MISC
de I-MISC
citoyennes I-MISC
portant I-MISC
des I-MISC
Leurs I-MISC
et I-MISC
be I-MISC
flambeau I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Raison I-MISC
, O
|
 | O
groupe O
de O
citoyens O
avec O
cette O
devise O
: O
l' O
Ami B-MISC
du I-MISC
peuple I-MISC
nous O
laisse O
|
| O
AN B-PER
GrAnd I-PER
ExEmple I-PER
. O
: O
Sur O
le O
pied O
du O
buste O
Etaient O
crites O
|
| O
Ces O
paroles O
: O
Il O
vota O
la O
mort O
du O
tyran O
et O
le O
royalisme O
l' O
immole O
. O
|
| O
a O
Croupe B-LOC
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
E. B-PER
Aujourdhui I-PER
rue B-LOC
d' I-LOC
Orleans B-LOC
, O
|
| O
J. B-LOC
Place I-LOC
de O
1Hotel O
de O
Ville O
. O
il O
n' O
en O
resta O
plus O
que O
les O
Cendres B-MISC
dont O
|
| O
le O
vent O
la O
justice O
. O
|
| O
u O
Ons O
rendit O
ensuite O
dans O
le O
temple B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Raison I-LOC
, O
ou O
etant O
arrivés O
, O
|
| O
un O
frei O
de O
la O
societé O
prononc O
un O
discours O
Aussi O
Loquent B-PER
que O
fort O
de O
|
| O
moyens O
, O
dans O
lequel O
il O
sentir O
que O
lhomme O
ne O
devait O
jamais O
Éconter B-PER
|
| O
d' O
autre O
voix O
que O
Celle O
de O
sa O
Conscience B-LOC
, O
d' O
autres O
lois O
que O
Celles B-LOC
de O
la O
Ré B-LOC
|
| O
publique O
, O
d' O
autres O
principes O
que O
ceux O
de O
la O
Maison O
, O
de O
la O
libert́ O
et O
de O
|
| O
l' O
Egalit́. B-MISC
11 I-MISC
a O
adresse O
a O
Levéque B-LOC
, O
ci O
devant O
pretre O
et O
àsa O
femme O
, O
les O
plus O
|
| O
utiles O
, O
les O
plus O
touchantes O
levons O
, O
et O
le O
president O
, O
en O
placant O
sur O
la O
lente O
de O
|
| O
la O
jeune O
Epouse B-PER
une O
Couronne B-ORG
civique O
, O
lui O
d O
Tappele B-PER
qu' O
elle O
devait O
a O
la O
D O
|
| O
trie O
les O
enfants O
auxquels O
elle O
donnerait O
le O
jour O
et O
lui O
d O
impose O
l' O
obligation O
|
| O
de O
les O
lever O
d' O
une O
manìre O
digne O
d' O
elle O
. O
|
| O
u O
Dans O
Cette O
sence O
interessante O
tous O
les O
Cours B-MISC
Etaient I-MISC
mus I-MISC
, O
les O
des O
|
| O
calendrier O
, O
et O
les O
ŕpublicains O
qui O
portaient O
encore O
des O
noms O
rappelant O
le O
|
| O
Siecle B-MISC
odieux I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
tyrannie I-MISC
, O
déclarerent O
les O
quitter O
, O
et O
, O
a O
leur O
priere O
, O
12 O
|
| O
Societé B-MISC
leur O
en O
imposa O
d' O
autres O
, O
a O
la O
charge O
toutefois O
d' O
refaire O
dresser O
acte O
|
| O
Par O
. O
devant O
l' O
officier O
public O
pour O
leur O
sarete O
civile O
. O
|
| O
a O
Alors O
on O
Chanta B-ORG
deux O
hymnes O
d O
la O
libert B-PER
et O
mentionner O
de O
Pelletier B-PER
|
| O
et O
de O
Mardi B-PER
, O
puis O
on O
se O
revient O
marche O
pour O
se O
rendre O
au O
lieu O
des O
cHances B-LOC
|
| O
ordinaires O
de O
la O
socíté. O
En O
arrivant O
, O
les O
bustes O
de O
Pelletier B-PER
et O
de O
Mardi B-PER
|
| O
furent O
places O
en O
place O
du O
pŕsident O
, O
les O
Drapeaux B-LOC
et O
les O
quicons O
tricolores O
|
| O
environnement O
le O
bureau O
, O
et O
le O
president O
prit O
séance B-PER
. O
|
 | O
15 O
|
| O
Visible B-MISC
ct I-MISC
intarissable I-MISC
, O
d O
ordonne O
que O
de O
tout O
ce O
que O
dessus O
serait O
aussi O
|
| O
le O
present O
proches.verbal O
. O
|
| O
u O
la O
Strophe B-MISC
Amour I-MISC
sacré I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
Patrie B-MISC
d I-MISC
Et I-MISC
Chantée I-MISC
de O
suite O
, O
et O
le O
|
| O
Jeanne B-PER
levee I-PER
a O
quatre O
heures O
moins O
Un O
quart O
du O
soir.i O
. O
|
| O
En O
lisant O
ce O
process O
verbal O
si O
plein O
de O
haine O
et O
d' O
invectives O
pour O
l' O
insor O
|
| O
tant O
louis B-PER
AV1 I-PER
, O
on O
ne O
peut O
chercher O
de O
se O
reporter O
, O
sur O
la O
pense O
, O
aut O
|
| O
protestations O
de O
dévouement O
que O
la O
ville O
de O
Compagnie B-ORG
faisait O
d O
Ce O
mme B-PER
|
| I-PER
Toi I-PER
, O
Quand B-MISC
par I-MISC
l' I-MISC
organe I-MISC
du I-MISC
lieutenant I-MISC
genérale I-MISC
son I-MISC
bailliage I-MISC
, O
M. B-PER
de I-PER
Pron- I-PER
. O
|
| O
Nay B-LOC
, O
elle O
lui O
disait O
: O
|
| O
A B-MISC
DARE I-MISC
, O
|
| O
vOtre O
presencenous O
fait O
sentir O
avec O
Combien B-MISC
de I-MISC
justice I-MISC
nos O
Caurs B-PER
VouS I-PER
|
| O
avaient O
dead O
nommé O
Louis-Le-Bienfaisant B-PER
. O
|
| O
c' O
est O
une O
gloire O
prot O
. O
votre O
ville O
de O
Compagnie B-ORG
d' O
aimer O
ses O
rois O
et O
. O
|
| O
d' O
en O
etre O
aiḿe B-MISC
. O
Sa B-MISC
Vedette I-MISC
inviolable I-MISC
lui O
a O
mérile O
depuis O
longtemps O
l' O
hon- O
|
| O
neur O
d' O
tre O
plus O
d' O
une O
fois O
le O
Sjour B-MISC
de O
vos O
augustes O
predecesseurs O
. O
Puisse O
la O
grace O
quelle O
revoit O
aujourd'hui O
de O
posseder O
Votre B-MISC
|
| I-MISC
Majest́ I-MISC
Dans O
ses O
murs O
, O
luy O
Assurer O
la O
meme O
faveur O
Chaque B-MISC
anńe I-MISC
d' O
un O
|
| O
feghe O
aussy O
long O
, O
bussy B-PER
gloricus I-PER
que O
nous O
le O
Cont B-ORG
esperer I-ORG
Ros I-ORG
Vecuz I-ORG
et O
|
| O
Ceux O
de O
la O
nation O
|
| O
a O
Sire B-PER
, O
nous O
n' O
aspirons O
qu' O
a O
honneur O
dette O
et O
de O
produire O
d O
Vos B-MISC
yeux I-MISC
, O
|
| O
le O
peuple O
le O
plus O
Déle B-LOC
, O
Vostre B-PER
Majest I-PER
nous O
rendre O
le O
plus O
leureux O
|
| O
Doiton B-PER
sHonneur I-PER
d' O
un O
pareil O
contraste O
et O
faut O
il O
dessert O
la O
ville O
de O
|
| O
Compagnie B-ORG
tout O
entier O
d' O
avoir O
, O
en O
si O
peu O
de O
temps O
, O
reconnu O
ainsi O
son O
|
| O
antique O
devise O
. O
Plus O
tard O
la O
vie O
normale O
|
| O
reprend O
son O
Cours B-MISC
, O
on O
oublie O
ce O
qui O
s' O
est O
past O
et O
l' O
erreur O
qu' O
on O
d O
Cote B-LOC
. O
|
| O
mise O
desert B-PER
meme I-PER
pas O
d O
en O
chercher O
de O
nouvelles O
. O
N' O
est O
Ce O
donc O
pas O
id O
|
| O
rose O
d' O
sar B-PER
aaues I-PER
Carte I-PER
Aurait O
, O
| | O
2 O
t O
meme O
, O
reyes B-PER
, O
imcatigite B-PER
. O
|
| O
PIN B-MISC
. O
|
| O
F B-LOC
|
| O
DE B-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
| I-PER
N I-PER
|
| I-PER
D I-PER
|
| I-PER
Iie I-PER
889 O
|
| O
.- O
|
| O
8 O
|
| O
E B-LOC
|
| O
N. O
|
    | O
d O
d O
|
| O
D O
|
| O
D. O
|
| O
. O
" O
|

 | O
a O
|
| O
D O
" O
|
| O
---- O
|
| O
. O
|
| O
. O
