| O
, O
y O
|
| O
1 O
|
 
 
| O
; O
1 B-LOC
A I-LOC
L0P I-LOC
|
| O
. O
|
 | O
eh O
|

| O
m O
T O
|
| O
AH O
|
| O
1 B-LOC
N I-LOC
|
| O
e O
|
| O
I B-LOC
|

| I-LOC
Y I-LOC
|
| O
ile O
|
 | O
M B-LOC
|
| O
M- B-LOC
|
| O
i5c O
|
| O
je O
. O
|
| O
5 O
|
| O
s O
|
| O
Chant B-LOC
patriotique O
en O
Patois B-LOC
de I-LOC
Lille I-LOC
|
| O
PAR O
LOUIS O
LONGRET B-ORG
|
| O
, O
( O
e O
Couplet B-MISC
. O
|
| O
f O
Nousasrois B-LOC
weunous O
| | O
ceur O
dui O
sisna O
|
 | O
0ond O
on O
pinse O
a O
I B-LOC
' O
s' O
atrocites O
, O
|
| O
0 O
sire O
|
| O
i O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
: O
|
 | O
Pr O
esnbares O
, O
memne O
es O
pourriaxz O
. O
|
 | O
Reduire B-PER
eun O
' O
puissane O
tout O
intire O
, O
|
 | O
In B-MISC
ruine I-MISC
, O
à O
l O
' O
misere O
, O
au O
tomnbeu O
. O
|
| O
Germain B-PER
. O
|
 | O
point O
d' O
desespolr O
, O
ear O
nos O
intants O
|
 | O
Crieront B-PER
ictoire O
avant O
dii O
' O
ans O
. O
|
| O
2e B-LOC
Couplet I-LOC
. O
|
| O
Air B-LOC
: O
le O
Jour B-MISC
de I-MISC
Bonheur I-MISC
. O
|
| O
] O
0n O
sait O
bien O
quand O
on O
fait O
la O
guerre O
|
 | O
SiRe B-MISC
. O
|
 | O
ais O
ches O
penouilles O
rimplis O
d' O
misere O
, O
|
 | O
ON B-ORG
s' O
ent O
point O
ch' O
que O
che O
etre O
humain O
. O
|
 | O
gg O
, O
|
| O
D O
' O
fire O
la O
guerre O
avec O
loyaute O
, O
|
| O
V B-LOC
|
| O
f O
ssie O
rnrons O
du O
bure O
pou O
' O
es O
. O
|
| O
3e O
Conplet B-LOC
. O
|
| O
] O
diteS' O
in O
peu O
si O
ch O
' O
n' O
est O
point O
cruel O
|
| O
W O
iiiiniiee O
|
 | O
Pour O
len O
psys O
ete O
si O
nideles O
|
  | O
sir O
su O
pouoir O
des O
Prussie- B-MISC
|
 | O
je O
: O
entre O
|
| O
] O
dE O
s' O
vir O
egorger O
pa O
d' O
s' O
idiots O
, O
|
| O
y O
: O
a O
|
| O
f O
iiirer O
| | O
aasumtess O
|
| O
-3 O
. O
|
| O
A. O
|

| O
I O
|

| O
l.3 O
g O
|
| O
Or O
|
| O
T O
|
| O
4 O
|
 
| O
0 O
|
| O
v O
|
 
| O
l O
Couplet B-MISC
. O
|
| O
out B-PER
eone I-PER
els O
puvs O
diabls O
in O
Lorraine B-LOC
. O
|
| O
0 O
L B-LOC
' O
s' O
intind O
crier O
tour O
h O
tour O
: O
|
| O
: O
: O
: O
: O
V B-PER
|
| I-PER
Nos I-PER
ceurs O
s O
' O
dcharnent O
d' O
jour O
in O
lour O
. O
|
| O
A O
ches O
barbares O
, O
chef O
- O
y O
penible O
, O
|
 | O
dE O
s O
' O
soumett O
' O
h O
leu O
loi O
dictie O
. O
|
| O
Vivre B-LOC
comme O
cha O
, O
nonl O
chet O
impossible O
, O
|
| O
Bonne B-PER
Frnce I-PER
, O
viens O
vile O
nous O
delivrer O
. O
|
| O
5c O
Couplet B-MISC
. O
|
| O
ln O
verite O
, O
c O
' O
n' O
cst O
point O
croyable O
|

| O
Tous O
I O
' O
s' O
atrocites O
qui O
ont O
fait O
, O
|
| O
rt O
| | O
euenenir O
crpu O
anr O
ueile O
. O
|
| O
On O
frot O
bien O
d' O
les O
civiliser O
. O
|
| O
On O
a O
vu O
dins O
d' O
certains O
villaches O
|
| O
L' O
habitants O
definlte O
leu O
pays O
, O
|
| O
Pour O
punition O
chetot O
lpillache O
|
| O
Execute O
par O
ches O
bandits O
, O
|
| O
6e O
Couplet B-MISC
. O
|
| O
On O
sait O
qu' O
in O
Lorraine B-LOC
, O
in O
Alsace B-LOC
. O
|
| O
Tu O
d' O
un O
cer O
bat O
in O
soupirant O
, O
|
| O
Pritent O
l O
' O
boN B-LOC
dieU O
' O
iuvoie O
chull O
' O
gace O
|
| O
ur O
ete O
delivre O
d' O
ches O
puants O
. O
|
| O
Qand B-LOC
viendra O
l' O
jour O
de O
l' O
delivrancee O
, O
|
| O
Tous O
ches O
infants O
tindront O
leus O
bras O
, O
|
 | O
eN O
riant O
: O
merci O
, O
noble O
France B-LOC
, O
|
| O
Helasl B-PER
pu O
d' O
un O
ceur O
repetera O
: O
|
| O
Germain B-PER
. O
|
 | O
D' O
dese O
spoir O
, O
car O
nos O
infants O
|
| O
Critent O
victoire O
in O
ceombatltant O
. O
|
 
| O
ELLe B-LOC
, O
m O
, O
SI B-LOC
- O
Hortense B-LOC
. O
731et O
, O
|
| O
eccoecOocO O
|
| O
ssa O
|



| O
.- O
|
| O
1- O
|
| O
: O
|
| O
I.1 B-MISC
|
| O
E B-LOC
|
| O
12- O
: O
|
| O
.. O
|
| O
I:31 O
|
| O
II B-LOC
|
| O
: O
: O
|
| O
i O
.. O
|
| O
I B-LOC
: O
|
| O
i. O
|
| O
II B-LOC
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
: O
- O
|
| O
L- B-LOC
|
| O
: O
|
 
 | O
:1 O
: O
|
| O
I. B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
: O
|
| O
: O
. O
, O
eT O
|
| O
I1 B-MISC
' O
|
| O
I.H B-LOC
|
| O
: O
I B-LOC
|
| O
-:I O
|
| O
II B-LOC
, O
|
| O
I B-LOC
|

| I-LOC
1 I-LOC
|
| O
I1 B-MISC
|
| O
1:.1 O
|
| O
I5.I B-LOC
|
| O
I.1 B-LOC
|
| O
.I O
|
| O
Me B-LOC
. O
I. O
|
| O
1 O
|
| O
3r1 O
|
| O
t:1 O
, O
|
| O
1 O
|
| O
I B-LOC
|
| O
5 O
T B-MISC
|
| O
I O
|
| O
ICI O
. O
|
| O
71 O
|
| O
. O
, O
|
 | O
. O
D O
|
| O
s O
: O
|
| O
t.- O
|
| O
1 O
|
| O
I. B-LOC
: O
. O
|
| O
1 O
|
| O
T O
: O
? O
, O
|
| O
- O
|
| O
-- O
|
| O
. O
|
| O
I1 B-MISC
. O
|
| O
.I O
, O
À O
: O
. O
|
| O
: O
: O
|

| O
E1 O
|
| O
ARt B-LOC
: O
. O
|
| O
2 O
. O
|
| O
5.I O
|
 | O
Ah3 B-LOC
|
| O
. O
|
| O
: O
- O
, O
. O
|
| O
tI B-LOC
|
| O
1I:1 O
|
| O
Ii O
: O
|
| O
: O
. O
|
| O
I. O
|

 | O
. O
% O
- O
|
| O
' O
-+ O
. O
|
| O
: O
65 O
|


| O
-r O
|

| O
arT O
|
 | O
ET O
j O
, O
|
| O
r B-LOC
|

| I-LOC
. O
|
| O
Y O
|
| O
i O
|
| O
( O
.. O
|
| O
I3C. B-LOC
: O
|
| O
: O
.. O
: O
.. O
|
| O
1I O
|
| O
. O
|
| O
.3 O
|
| O
: O
; O
|
| O
1-:E O
|
| O
s O
: O
es O
|

| O
. O
|
| O
: O
c O
: O
|
| O
" O
rA O
|
 
| O
.. O
|
 | O
MOI B-ORG
|
| O
. O
|
| O
; O
|
| O
2 O
c1 O
|
| O
1i O
: O
L O
' O
. O
|
| O
. O
' O
: O
. O
: O
|
| O
.3 O
. O
|
| O
:1 O
.. O
|
| O
, O
- O
|
| O
-c O
-- O
s O
|
| O
H B-LOC
|
| O
, O
e O
|
| O
. O
.i O
|

| O
2I O
|
| O
2S O
|
| O
. O
|
| O
GCU.-G. B-LOC
|
| O
t B-LOC
|

| I-LOC
, O
wAqio B-LOC
) O
et O
|
| O
- O
: O
-C O
|
| O
g O
( O
|
 | O
je O
, O
s O
|
| O
uaoe B-LOC
al I-LOC
ol I-LOC
Sl O
: O
la O
|
| O
. O
|
| O
11 O
|

| O
1 O
|
| O
. O
, O
, O
ni O
uihroals O
' O
Et B-MISC
Au I-MISC
|
| I-MISC
, O
slulh O
-1 O
, O
-del O
eta O
. O
' O
|
 | O
---.- O
. O
giiitElA:;. O
|
| O
: O
: O
: O
. O
] O
|
| O
... O
Igo B-PER
o O
, O
. O
|
| O
i O
tn O
ip O
oea O
' O
Et O
: O
|
| O
, O
wsliio O
al' O
b O
nit O
t O
1a0 O
' O
|
| O
aotoglliv O
ahitzo' O
anib O
u O
e O
a O
|
| O
, O
rg O
el O
otulh O
talim''3 O
|
| O
aallkl O
obao O
nglne O
|
| O
stid O
do O
| | O
ior O
|
| O
.aoilA O
l O
, O
iaol O
np O
tie O
us O
|
| O
Anaihl B-PER
al O
| | O
nu O
u O
|
| O
. O
Au O
Iu B-MISC
i I-MISC
st I-MISC
antiuoil I-MISC
|
| O
Ptnc B-LOC
atb O
vilt O
a O
in O
|
| O
, O
saaritBb' B-LOC
l O
shul O
l O
hsn O
|
| O
, O
sd O
aul O
thsi O
alli O
aiufs O
anof O
|
| O
, O
usl O
aIdo B-MISC
eear O
: O
et O
si O
l. O
|
| O
: O
alii O
hs O
nb O
viq O
an O
: O
iL. B-MISC
|
| O
vous O
|
| O
e O
|
| O
1 O
|
| O
1 O
|
| O
Ii B-LOC
|
| O
1 O
|
| O
11- O
|
| O
: O
: O
: O
:1 O
|
| O
Le O
- O
eLlE- B-LOC
|
| O
i O
|
| O
.5 O
: O
|
| O
. O
|
| O
, O
. O
|
| O
. O
|
| O
Li B-PER
|
| O
ieis O
|
| O
. O
: O
: O
; O
: O
. O
|
| O
Z.z O
|
| O
t O
|
| O
êt O
: O
: O
|
 | O
s O
|
 | O
L B-LOC
|
| I-LOC
.. O
i. O
|
| O
:) O
|


| O
... O
-- O
|
| O
A B-LOC
' O
|
| O
1 O
|
| O
2 O
|
| O
t1 O
|
| O
I1 O
|



| O
.7A O
|
| O
.1 O
|
| O
. O
|
| O
t. B-LOC
|

| I-LOC
./A O
|
| O
c O
|
 | O
l O
' O
|
| O
- O
A B-LOC
, O
|
| O
soi O
. O
,- O
|

| O
ies O
Ws O
I O
a O
sa O
|
| O
. O
W B-LOC
|
| O
A B-LOC
|
| I-LOC
. O
|
| O
1 O
|
| O
I1 B-MISC
|
| O
. O
1 O
|
| O
tiens'1 O
e O
ei O
se O
s. O
|
| O
. O
|
| O
syie O
iseeteieee O
, O
: O
y O
] O
|
| O
a O
srtsv O
iten O
` O
llusanit O
i O
s O
a0 O
| | O
] O
|
| O
s-11 O
|
| O
tie O
| | O
ee O
seee O
; O
] O
|
| O
.edu O
s O
vl O
' O
l O
iai O
i O
: O
|
| O
: O
2 O
|
| O
nirl O
|
| O
. O
-I O
|
| O
aoi O
on O
so O
, O
oeI B-LOC
iit O
| | O
.. O
4 O
|
| O
ah O
` O
iih O
svr O
slotev O
AhO).f B-LOC
|
| O
.tslqee O
' O
|
| O
a O
|
 | O
I B-MISC
|
 | I-MISC
s. I-MISC
sl O
Ihl B-MISC
me I-MISC
htrsip I-MISC
nsid I-MISC
fls I-MISC
. O
] O
|
| O
-73 O
|
| O
, O
autre' O
b O
lii O
aflirons O
aMdo B-MISC
isll O
|
| O
.lsntd O
sntb O
to O
spdo O
saio O
tns O
' O
' O
t- O
( O
|
| O
ossnol O
a O
sneLsl B-MISC
sm O
e O
ai O
A O
|
| O
ittoi O
asvrs O
snv O
sf O
ai O
' O
C B-MISC
( O
|
| O
. O
Biowura B-LOC
' O
h O
avsi O
d O
nlh O
aot O
' O
il O
l O
|
| O
.ibn' O
vb O
o O
ssd O
b O
iholi O
il O
esad O
. O
] O
|
| O
I B-LOC
|
| O
Il O
s O
) O
et O
|
| O
Isino B-PER
nio I-PER
ts' O
n O
lo O
is O
is O
nf O
' O
Est B-LOC
|
| O
ex::::::::, O
. O
Y O
1 O
|
| O
as4 O
Oui B-LOC
. O
ts O
ny O
al.s O
' O
|
| O
, O
alsatn O
aoh O
nioraq O
as O
iin O
- O
|
| O
iCi' O
t O
eb O
sit O
aslt O
toof O
enig O
ssaod O
Md B-LOC
. O
|
 | O
Iti O
ol O
swd O
, O
ssis O
, O
il O
l O
|
| O
. O
|

 | O
L B-LOC
.. O
|
| O
. O
: O
. O
L4r O
: O
Szxiaa B-LOC
|
| O
A B-LOC
|
| I-LOC
. O
uesedmasl O
a0 O
up O
seiir O
n O
i O
tosyd O
|
| O
: O
|
| O
1l O
|
| O
11:1 O
|
| O
, O
aoitiay O
s O
o O
ias O
|
| O
A. O
|
| O
t. O
|
| O
Occoceceoocso B-LOC
|
| O
ma O
|


| O
ue O
s O
ip O
tii O
ao O
io O
|
| O
' O
et O
, O
auSsi B-MISC
- I-MISC
e I-MISC
. O
, O
allÔ O
|
| O
g-- O
Y B-MISC
ri I-MISC
e I-MISC
' I-MISC
|

| I-MISC
P I-MISC
|
| O
... O
|
| O
.. O
LA O
eleygg O
: O
|
| O
[ O
I B-LOC
|
| O
I O
|
| O
: O
. O
|
| O
. O
|
| O
- O
: O
|
| O
il O
|
| O
: O
|
| O
toirtar O
toO B-LOC
' O
: O
C B-MISC
|
 | O
FIT B-ORG
: O
Sr B-ORG
elIO I-ORG
IA I-ORG
|
| O
: O
aual O
i O
asl O
A O
, O
w O
li' O
a O
' O
l O
u O
|
| O
Un O
|
| O
iL O
|
| O
23 O
1 O
|
| O
e O
g O
, O
|
| O
l==.i O
|
| O
s O
r O
|
| O
t O
|
| O
e O
, O
a O
|
 | O
je% B-MISC
. O
|
| O
Z2 B-LOC
. O
|
 | O
s'1vh O
i O
ae O
ui O
.azil O
|
| O
I B-LOC
|
| O
y- O
. O
|
| O
. O
, O
.e O
- B-LOC
a O
- O
e O
] O
|
 | O
sldgow B-LOC
thio I-LOC
tea I-LOC
ls O
, O
iiAy O
nl O
|
| O
. O
|
| O
1 O
S O
|
| O
e6 B-LOC
|
| O
iL O
|
| O
, O
siaial O
| | O
llsii O
' O
iuc B-ORG
| | O
uo O
' O
|


| O
, O
oIIiI B-MISC
o O
si' O
I B-MISC
| | I-MISC
tpilorrta I-MISC
taoi I-MISC
, O
; O
|
| O
.. O
|
| O
.. O
|
| O
7 O
ci O
|
| O
1O O
4 O
iL O
n O
|
| O
N- B-LOC
|

| I-LOC
. O
|
| O
xcec O
cc:::ecc O
: O
|
| O
3 O
, O
T:.- B-ORG
. O
|
| O
' O
|
| O
e. O
|
| O
: O
: O
es O
.... O
-- O
. O
--- O
, O
--- O
. O
| | O
-,r.:i- O
|
 | O
H1 B-MISC
|
| O
3- O
|
| O
6 O
' O
|


| O
fAM B-MISC
|
| O
: O
a.- O
|
| O
t O
|
| O
. O
|
 | O
.stiit O
sup O
| | O
u O
| | O
tee O
ii O
. O
|
| O
. O
|
| O
i O
- O
i O
|
| O
1 O
|
| O
il21 O
|
| O
3 O
- O
-- O
|
 | O
) O
|
| O
- O
|
 
| O
i3 O
. O
|
| O
L1 B-MISC
|

| O
11I O
|
| O
.s O
|

| O
C2-:.- O
|
| O
.. O
e O
|
| O
--- O
|
| O
1S O
|

| O
F9- O
. O
|
| O
. O
|
| O
i O
|
| O
. O
|
| O
.-I O
|
| O
' O
: O
|
| O
. O
' O
: O
|
| O
: O
: O
s O
- O
i O
|
| O
e::.5 O
|
| O
.ii O
|
| O
y O
|
| O
: O
2aI O
|
| O
' O
LCKLx B-LOC
- O
l O
