| O
Ii B-PER
|
| I-PER
A I-PER
|
| I-PER
Fr O
a- O
|
| O
de O
|

 | O
e O
|
| O
, O
dis O
|
| O
C O
d O
|
| O
a O
|
| O
de O
d O
|
| O
Ser B-PER
ide O
e O
|
| O
N O
|
| O
et-- O
|
| O
N2 B-LOC
|

| O
D O
|
 | O
. O
|
| O
ase B-LOC
7 I-LOC
|

| I-LOC
d I-LOC
|
| I-LOC
2 I-LOC
|

| I-LOC
1 I-LOC
|

| I-LOC
1 I-LOC
|
| O
f O
|
| O
1 O
|

| O
2 O
. O
|
| O
C O
|
| O
Sudiste O
- O
|
| O
C O
|
| O
I B-LOC
|
| O
4 O
|
| O
F^.t O
. O
|
| O
I. O
|
| O
" O
|

| O
3 O
. O
|
| O
N.s B-LOC
. O
|

| O
D O
|
| O
N O
|
| O
N O
|
| O
TES B-MISC
|
| I-MISC
RE I-MISC
|
| I-MISC
D I-MISC
|

| I-MISC
DS I-MISC
|
| O
DNERES B-MISC
|

| O
aise O
-- O
|





| O
Ons B-MISC
| | I-MISC
A1S O
8 O
|
| O
i. O
|
| O
5 O
|
| O
d O
|
| O
d.1 O
|
| O
1 O
. O
|
| O
NE B-LOC
. O
|
 

| O
D B-PER
|
| I-PER
DE I-PER
|
| I-PER
A I-PER
V I-PER
|
| I-PER
NE I-PER
|
| I-PER
DES I-PER
. O
|
| O
N B-PER
|
| I-PER
DE I-PER
|
 | I-PER
d I-PER
|
| I-PER
S1.F B-PER
|
| O
SIF O
AA B-ORG
REVIENNE I-ORG
|
| O
SUSO B-ORG
A. B-PER
|
| I-PER
FAITE I-PER
|
| I-PER
17 I-PER
et O
19 O
|
| O
D O
|
| O
DaF B-MISC
SECR O
NeF B-PER
|
| O
D O
|
| O
EE O
|
| O
N O
|
| O
I B-LOC
|

| O
1 O
|
| O
P B-LOC
|
| O
7 O
|
| O
N O
|
| O
58 O
|
| O
DS B-MISC
|
| O
RR O
|
 
| O
Ω O
|

| O
I O
|
| O
N O
|
| O
de^r- O
|
| O
ARE B-MISC
|
| O
Ns B-LOC
|
| O
FAUSS B-MISC
|

| I-MISC
2 I-MISC
|
| I-MISC
I B-PER
|


| I-PER
M I-PER
|
| O
1 O
|
 
| O
4 O
|
| O
I B-LOC
|
| O
ded O
|
| O
i O
|

| O
D O
|

| O
AI O
CILIC O
LAITI O
|
| O
24 O
|
 
| O
1 O
|
 
| O
E B-LOC
PEisY I-LOC
|
| O
1 O
|

| O
AIBRRISIE O
CENTRALE O
. O
|

| O
d O
|

 
  
| O
T O
Afl O
|
| O
S O
|
| O
< O
|
 | O
.. O
|
 
| I-MISC
ITE I-MISC
|
| O
11 O
|
| O
D O
|
| O
CD B-MISC
. O
DEHTU B-MISC
, O
DEVENUE B-MISC
|
| O
i-1 O
. O
|
 | O
S O
° O
01.82 O
|
| O
M B-LOC
|
| O
41 O
|
| O
Mu B-MISC
: I-MISC
|

| I-MISC
PN I-MISC
MENTES I-MISC
|

| O
f O
J. O
BTiMIILR O
|
| O
SCORES B-PER
DE B-PER
LA I-PER
VIE I-PER
RLCEBIERNE B-MISC
|
| O
DNS B-MISC
|
| I-MISC
D I-MISC
|
| I-MISC
.-- I-MISC
|
| I-MISC
PAPIeR O
NE O
1 O
|
| O
A B-LOC
|
| O
1ete O
|
 
| O
d O
|
| O
a O
R B-PER
e I-PER
|
| I-PER
D I-PER
|
| I-PER
I I-PER
|
 | I-PER
d I-PER
|
| I-PER
d I-PER
|
| I-PER
D I-PER
|
| I-PER
F I-PER
D I-PER
|



| I-PER
E I-PER
| 
| I-PER
E I-PER
|
| I-PER
Prs I-PER
. O
|
| O
. O
|
| O
A B-MISC
|
| I-MISC
A I-MISC
|
| I-MISC
N. I-MISC
|

| I-MISC
D I-MISC
|
| I-MISC
- O
|

| O
I O
|

 | O
1 O
.. O
|
| O
- O
|
| O
VILLE O
PERIER B-MISC
|

| O
e-- O
|
| O
a O
|   
| O
d O
|
 
 | O
fia.- O
|
| O
D B-PER
|
| I-PER
E I-PER
|
   
 | I-PER
à O
ee O
- O
|
 | O
L O
|

| O
e O
de O
|
| O
i O
|
| O
Ci O
|

| O
N^ B-LOC
° I-LOC
. O
|
| O
1 O
. O
|
| O
3 O
. O
|
 | O
d O
t O
|
| O
3 O
|

| O
---- O
|
| O
- O
|

| O
- O
|

 | O
du O
|
| O
1- O
|

| O
1 O
. O
|
| O
d. O
|
| O
-- O
|
| O
- O
|

| O
d--- O
|

| O
d- O
|
| O
- O
|

| O
- O
|
| O
d---- O
|

| O
dd O
| | O
--- O
|

| O
1 O
|
| O
u- O
|
| O
i2- O
|
| O
^e B-LOC
d O
|  
| O
E B-LOC
: O
|
| O
i- O
|
   
| O
1 O
d^0d O
me O
|


| O
1 O
|
| O
d O
|
| O
qi- O
|
| O
- O
|
| O
MERVENS B-ORG
|
| O
De O
|
| O
581231 O
|
| O
VERSAILLES B-LOC
. O
IMPRIMERIE O
CERE B-MISC
, O
RUE B-MISC
DU I-MISC
ESSAIS I-MISC
, O
3S B-MISC
|
| I-MISC
to I-MISC
|
| O
120 O
. O
|
| O
N. O
|
| O
1 O
|
| O
.V21 O
|
| O
SCENES O
DE B-MISC
LA I-MISC
VIE I-MISC
AISÉPIERRE I-MISC
|

| I-MISC
1 I-MISC
|

| I-MISC
LIMITE B-MISC
PERTHE I-MISC
|
| O
5 O
- O
|

| O
id O
Fan O
oi O
1- O
|
| O
1 O
|
| O
1AM B-ORG
|
| I-ORG
Cme O
|
| O
a O
|

| O
1e O
|
| O
1 O
|
| O
( O
, O
Va B-MISC
- I-MISC
|
| I-MISC
1 I-MISC
r I-MISC
|
| I-MISC
1 I-MISC
|
| I-MISC
1114 I-MISC
|
| I-MISC
A2Ve I-MISC
. O
|

| O
f O
Men B-MISC
|

| I-MISC
PARIS I-MISC
|
| O
ad O
. O
--- O
F B-LOC
|
| O
.38 B-ORG
, O
|
| O
P B-LOC
acisle O
- O
|
| O
1 O
d O
192 O
|
| O
i O
63 O
. O
|
| O
LIBRAIRIE B-MISC
DE I-MISC
LA I-MISC
SOCIEtÉ I-MISC
DES I-MISC
CENS B-MISC
DK I-MISC
LETTRES O
|
| O
PALAIS B-ORG
ROYAL I-ORG
, O
1719 O
, O
GALERIE B-LOC
D' I-LOC
ORLEANS I-LOC
. O
|
| O
El B-LOC
il O
la O
LoiNtainE O
GuerRe B-MISC
, O
24 O
, O
boulevard O
des O
Italiens B-LOC
. O
|
| O
NO4 B-ORG
. O
droits O
récevris O
. O
|
| O
1863 O
|
| O
i O
" O
|
 | O
a O
|
| O
T. O
DENTU B-ORG
, O
EDITEUR B-ORG
, O
|
| O
1863 O
|
| O
.7 O
|
| O
der O
|
| O
MORTELS B-MISC
|
| O
11 O
|

| O
. O
AA B-MISC
|
| I-MISC
aen I-MISC
heure I-MISC
de O
e O
ares O
des O
ier B-LOC
e I-LOC
Suite I-LOC
, O
|
| O
Reurs B-MISC
, O
C' O
est O
dIre B-MISC
un O
passé O
et O
un O
avenir O
, O
voil O
|
| O
TlemCen B-MISC
. O
|
| O
Le O
passe O
fut O
long O
et O
brillant O
, O
d O
En B-MISC
juger I-MISC
pd I-MISC
. O
le O
|
| O
Grand O
nOmbre B-MISC
de O
TuilES B-MISC
Qui O
l' O
enserrent O
COmme B-MISC
RR I-MISC
. O
|
| O
réseau O
dont O
les O
Els B-MISC
rompus O
trainent O
sur O
le O
sol O
. O
Mais O
|
| O
Par B-PER
Dessus I-PER
Cette O
histoire O
, O
que O
le O
Romain B-LOC
Commen B-PER
|
| I-PER
Fait I-PER
avec O
ses O
aquedues O
, O
que O
le O
Berger B-PER
Continuait I-PER
|
 | O
avec O
ses O
palais O
, O
que O
le O
fur O
taillait O
de O
son O
C B-MISC
|
| I-MISC
Meurtre I-MISC
, O
le O
temps O
d O
son O
tour O
d O
inscrit O
sd B-MISC
legende I-MISC
. O
|
| O
Pour O
chiffrer O
entierement O
les O
annales O
primitives O
, O
|
| O
il O
faudrait O
dépouiller O
les O
pierres O
des O
mousses O
dont O
. O
|
| O
Elles O
sont O
revenues O
, O
arracher O
les O
licrres B-LOC
et O
les O
Ci6 B-LOC
|
| O
matites O
qui O
Cachent B-MISC
les I-MISC
broches I-MISC
des I-MISC
murs I-MISC
Et B-MISC
Com I-MISC
|
| O
plétent O
les O
arcades O
mutilées O
. O
Percuter B-LOC
alors O
, O
avec O
|
| O
Ces O
Thunes B-PER
, O
on O
reConstruisit B-MISC
Savamment I-MISC
tous I-MISC
le5 I-MISC
|
 | I-MISC
alais I-MISC
et O
les O
armes O
de O
triomphe O
couleurs O
. O
mais O
il O
|
| O
MIERTENS B-ORG
|
| O
quation O
. O
si O
lhistoire O
des O
hommes O
garde O
ses O
mis O
. O
: O
|
| O
teres O
, O
Ceux B-MISC
de I-MISC
cette I-MISC
terre I-MISC
fécurie I-MISC
et I-MISC
de I-MISC
ce I-MISC
col I-MISC
i I-MISC
|
| I-MISC
splendide I-MISC
se O
révement O
dCuy B-PER
Memes I-PER
. O
LeS O
MHrSrOugis B-LOC
|
| O
par O
solennit B-PER
disent O
la O
date O
des O
siecle O
, O
la O
garele B-PER
rd I-PER
. O
|
| O
Conte O
les O
merveilles O
de O
la O
solitude O
, O
et O
dans O
les O
|
| O
sillons O
oi O
la O
main O
de O
Homme B-MISC
ne I-MISC
séme I-MISC
pas I-MISC
, O
12 O
|
| O
Plaine B-LOC
perdus O
germe O
et O
grandit O
sous O
l' O
oeil O
de O
Dieu B-MISC
, O
|
| O
qui O
donne O
a O
la O
plante O
leau O
, O
l' O
abri O
et O
le O
rayon O
. O
|
| O
De O
hautes O
montagnes O
preservent O
sd B-MISC
tigo I-MISC
free I-MISC
de O
: O
|
| O
la O
Fureur O
des O
vents O
du O
d́sert O
et O
baignent O
ses O
racines O
; O
|
| O
Dans O
leurs O
sources O
, O
tandis O
quune O
Chaleur O
ardente O
|
| O
hateson O
dévcloppernent O
. O
C' O
est O
ainsi O
que O
les O
Cactus B-MISC
i I-MISC
|
| I-MISC
Croissent B-PER
D I-PER
en O
plein O
Champ B-LOC
Comme O
des O
Chardons B-LOC
, O
|
| O
et O
que O
lolivier B-PER
devient O
un O
arbre O
haut O
Comme O
un O
; O
|
| O
Chéne B-LOC
. O
Sous O
cette O
végétation B-MISC
envahissante O
, O
la O
ruine O
|
| O
OrGuCilicust B-MISC
est O
force O
Chaque O
jour O
des O
Courber B-PER
. O
|
| O
un O
peu O
plus O
, O
ce O
que O
larbre B-PER
ne O
domine O
pas O
, O
le O
|
| O
lichen O
le O
devore O
, O
la O
Reur B-LOC
le I-LOC
Couvre I-LOC
et O
l' O
arbuste O
le O
|
| O
NivellC. B-LOC
|
| O
Cependant O
, O
a O
quelques O
pas O
de O
la O
ville O
digérienne O
, O
. O
|
| O
Une O
tour O
, O
attribue O
dux O
Romains B-LOC
, O
s' O
leve O
Encore O
: O
|
| O
aussi O
tant O
que O
les O
minarets O
et O
les O
bois O
oliviers O
. O
|
| O
De O
sa O
plate O
- O
forme O
, O
a O
laquelle O
on O
monte O
par O
un O
|
| O
Escalier B-LOC
de I-LOC
pierre I-LOC
, O
on O
voit O
la O
ville O
de O
Tlemcen B-LOC
en O
|
| O
Troll B-MISC
. O
Les O
maisons O
, O
géneralement O
surmonter O
par O
. O
|
| O
des O
terrasses O
, O
Dessinent B-LOC
les O
unes O
Sur O
CeSSAIrES B-MISC
lCuTS I-MISC
|
| I-MISC
angles I-MISC
droits I-MISC
. O
Leur O
toiture O
horizontale O
recoit O
de O
|
| O
tous O
coles O
les O
rayons O
cblouissants O
du O
soleil O
. O
Dans O
|
| O
Celle O
atmosph̀re O
lumineuse O
, O
oil B-LOC
les I-LOC
ombres I-LOC
s' O
en O
|
| O
facent O
, O
ou O
les O
lignes O
se O
Confondent B-MISC
, O
l' O
il O
se O
fatigue O
i O
|
| O
Distinguer O
des O
d́tails O
, O
a O
reconnaitre O
les O
Constitu B-PER
. O
|
| O
tions O
franchises O
parmi O
les O
Maisons B-LOC
Mauresques I-LOC
. O
|
| O
Mais O
Cette O
grande O
Carte O
qui O
rend O
1 O
Masse O
Confuse O
, O
|
| O
MERUENS B-ORG
|
| O
a O
3 O
|
| O
blanchit O
ci O
détache O
au O
Contraire B-LOC
vivement O
sur O
. O
le O
|
| O
bleu O
Cru B-MISC
du I-MISC
ciel I-MISC
, O
les O
arates O
des O
terrasses O
, O
des O
mo5- O
|
| O
Quées B-MISC
et O
de O
la O
Forteresse B-LOC
du I-LOC
Héchouar I-LOC
. O
Et O
grace O
d O
|
| O
la O
splendeur O
Constante B-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
astre I-MISC
du I-MISC
jour I-MISC
, O
les O
hum O
. O
|
| O
bles B-PER
Maisons I-PER
brillent O
sur O
la O
hauteur O
Comme O
le5 B-PER
|
| I-PER
Dalais I-PER
d' O
autrefois O
. O
|
| O
Un O
jour O
, O
quelques O
anńes O
. O
apres O
Id B-ORG
Conqûte I-ORG
de O
|
| O
Cchte B-LOC
partie O
de O
l' O
Alǵrie B-LOC
, O
un O
jeune O
ollivier O
de O
Chas- B-MISC
|
| I-MISC
SCOUTS I-MISC
GIAIt I-MISC
MONDE O
SUT O
PAnCICNNCIOMT O
pOUT O
CTAMIIRET B-ORG
. O
|
| O
l' O
horizon O
de O
collines O
et O
de O
montagnes O
dont O
clo B-PER
Cst I-PER
|
| I-PER
Environńe I-PER
. O
Il O
étudiait O
leurs O
Courbes B-PER
vertes O
, O
pri O
|
| O
autres O
Ct B-LOC
arbrées O
qui O
descendent O
Graduellement B-ORG
. O
|
| O
Jusquau B-LOC
bassin I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Talnd B-LOC
, O
il O
admirait O
les O
sillons O
|
| O
d' O
or O
qui O
Couraient B-ORG
sur O
leurs O
Rangs B-LOC
, O
et O
tout O
Co B-MISC
|
| I-MISC
Paysage I-MISC
étincelant I-MISC
Comme I-MISC
un I-MISC
diamant I-MISC
taille O
. O
Bien O
. O
|
| O
lot O
, O
son O
ail O
fatigue O
par O
une O
lumìre O
aveuglante O
, O
|
| O
Cherche B-PER
derriere I-PER
la I-PER
ville I-PER
, O
entre O
de O
noirs O
Sommets B-LOC
, O
|
| O
les O
ombres O
de O
l O
vallée O
ou O
le O
Salle B-LOC
prend O
dis- O
|
| O
Sacc B-PER
. O
Wldis O
il O
Se O
souvient O
des O
rudes O
Sentiers B-LOC
qui O
y O
|
| O
Conduisent B-LOC
, O
sentiers O
d O
peine O
traces O
dans O
les O
debris O
, O
|
| O
Croyant O
ou O
franchissant O
les O
pŕcipices O
, O
Ct B-PER
Souvent I-PER
. O
|
| O
Costumes O
tout O
d O
fait O
par O
des O
blocs O
de O
rochers O
ou O
des O
|
| O
buissons O
de O
cactus O
. O
I1 B-MISC
quitte O
la O
plate O
- O
forme O
, O
descend O
. O
|
| O
ait O
lentement O
les O
degree O
uSeS O
OcTOPus B-LOC
Cn I-LOC
plusieurS O
|
| O
Chilroils B-LOC
, O
sortit O
de O
la O
tour O
et O
Se O
retrouve O
avec O
bon- O
|
| O
heur O
dans O
les O
jardins O
qui O
sétendent O
Autour O
du O
|
| O
MoNuMent B-LOC
romain O
. O
Il O
gagne O
un O
bois O
L' O
oliviers O
pour O
|
| O
J B-LOC
Chercher O
un O
pen O
fraicheur O
et O
d' O
obscurit O
, O
Pare B-MISC
|
| I-MISC
bonne I-MISC
fortune I-MISC
dans O
Ce B-MISC
pays I-MISC
du I-MISC
soleil I-MISC
. O
|
| O
Ie B-PER
. O
|
| O
HEURES B-PER
|
| O
N. O
|
| O
Souvent O
. O
en O
Alǵrie B-LOC
. O
les O
officiers O
de O
l' O
arḿe B-ORG
. O
|
| O
Bien O
quils B-PER
soient O
Toujours B-MISC
sur I-MISC
le I-MISC
pied I-MISC
de I-MISC
guerre I-MISC
, O
|
| O
jouissent O
des O
loisirs O
de O
la O
paix O
. O
Elle O
était O
la O
situe O
. O
|
| O
tion O
ou O
se O
trouvait O
Georges B-PER
Baron I-PER
, O
depuis O
trois O
mois O
|
| O
Quil B-LOC
habitait O
Tlemcen B-LOC
. O
Chaque O
jour O
, O
il O
errdit O
pen- O
|
| O
dant O
des O
heures O
entrères O
autour O
de O
1la O
ville O
, O
des O
|
| O
Ruines B-LOC
Mauresgues I-LOC
du O
Camp O
romain O
, O
Et B-MISC
du I-MISC
Bassin I-MISC
|
| I-MISC
Cesséché I-MISC
aus I-MISC
rives I-MISC
riartes I-MISC
du O
Salsa B-LOC
. O
Il O
allait O
a O
pas O
|
| O
Complexe B-LOC
, O
Faisant O
de O
looques O
et O
fŕquentes O
Stations O
, O
|
| O
réVant O
, O
dessinant O
et O
culminant B-MISC
des I-MISC
Souvenirs I-MISC
. O
Hous B-PER
i I-PER
|
| I-PER
Venons I-PER
de O
le O
viseur O
la O
tour O
antique O
, O
une O
autre O
|
| O
fois O
nous O
l' O
aurions O
trouve O
sur O
la O
Montagne B-LOC
, O
pros O
|
| O
desidiDdoud O
, O
prison O
Cachée O
sous O
un O
Manteau B-MISC
de O
; O
|
| O
lierre O
, O
ou O
bien O
plus O
haut O
Nombre O
, O
En B-MISC
face I-MISC
des I-MISC
rues I-MISC
|
| I-MISC
SIdus B-MISC
de O
perles O
et O
des O
germes O
d' O
or O
de O
quelque O
Chute B-MISC
|
| I-MISC
deau I-MISC
, O
trappée B-LOC
par O
les O
rayons O
du O
Matin B-MISC
. O
Cette O
union O
|
| O
brillante O
de O
monde O
et O
de O
la O
lumìre O
lui O
semblait O
un O
|
| O
Baiser B-MISC
d' I-MISC
amour I-MISC
du I-MISC
ciel I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
terre I-MISC
, O
principe O
perd O
. O
|
| O
Rent B-ORG
et O
radicun O
de O
léconduité. O
|
| O
Georges B-PER
limit I-PER
i I-PER
observer O
Pays B-LOC
a O
ĺtat O
de O
tran O
. O
|
| O
TRE B-MISC
|
| O
dition O
, O
Contre B-MISC
une I-MISC
civilisation I-MISC
Morte I-MISC
et O
une O
Autre B-MISC
|
| I-MISC
pres I-MISC
de I-MISC
naitre I-MISC
. O
Bien O
des O
vestiges O
du O
passe O
Eparg B-MISC
Sur I-MISC
|
| I-MISC
le I-MISC
50l I-MISC
allaient O
etre O
sident O
proscrits O
, O
Comme O
dinnl O
. O
|
| O
tiles O
encombrements O
, O
par O
Une B-MISC
Administration I-MISC
regis I-MISC
|
| O
livre O
etraisonnee B-ORG
. O
Ondevdit O
Récessairement O
balayer O
|
| O
Pierres B-PER
dmoncelees I-PER
, O
raser O
les O
Murs B-MISC
, O
dessiner O
la O
ville O
|
| O
MERTENS B-ORG
|
| O
Cn B-LOC
largissant O
les O
rues O
et O
en O
traduisant O
le5 O
MASteRS O
|
| O
MaureSGuES B-LOC
. O
On O
allait O
arracher O
la O
Reur B-LOC
Sauvage I-LOC
, O
|
| O
monder O
et O
grelier O
les O
arbres O
, O
chaque O
Champ B-LOC
libre I-LOC
|
| I-LOC
Lerait I-LOC
trouver O
un O
Diteur B-LOC
. O
Ld B-PER
, O
Comme O
partout O
, O
le O
|
| O
pittoresque O
céserait O
le O
pas O
a O
utile O
. O
Quand O
tous O
Ces O
|
| O
progres O
Seront O
Accomplis B-MISC
, O
il O
ne O
restera O
plus O
des O
|
| O
anCiens B-MISC
Souvenirs I-MISC
quun O
Catnp O
, O
une O
tour O
et O
une O
. O
|
| O
mosquée O
. O
Alors O
on O
visiter O
les O
Cimes B-MISC
de O
VAilas O
|
| O
Comme O
Celles O
des O
Alpes B-LOC
ou O
des O
Pyrences B-LOC
. O
L' O
Oranger O
|
| O
Croire B-LOC
partout O
, O
les O
jardins O
se O
rempliront O
de O
Reurs B-ORG
|
| I-ORG
dailles I-ORG
, O
Ces O
monstres O
cutives O
, O
et O
le O
Parisien B-LOC
, O
Cn B-PER
|
| I-PER
Cueillant I-PER
la O
ṕche O
d O
cote O
de O
la B-LOC
Grenade I-LOC
, O
en O
voyant O
. O
|
| O
lArabe B-MISC
ilevenuunlaboureur O
paisible O
, O
Se O
demander O
|
| O
Comment O
ce O
pays O
, O
désormais O
si O
Calme B-MISC
, O
si O
Mond B-PER
. O
|
| O
donc O
, O
d O
pu O
tre O
troublé O
guerre O
par O
le O
bruit O
des O
|
| O
TABLis B-ORG
, O
par O
les O
hurlements O
de O
Chine B-LOC
et O
les O
Cris B-MISC
du O
. O
|
| O
ChaCal B-MISC
. O
|
| O
Il O
était O
Facile B-MISC
a O
M. B-PER
Baron I-PER
de O
présoir O
Cet O
avenir O
, O
|
| O
Qui O
de O
plus O
en O
plus O
devient O
le O
pŕsent O
. O
Cela O
donnait O
|
| O
ANVIfattrait B-LOC
au O
Césordre B-LOC
Et I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Sauvagerie I-LOC
de O
Ces O
|
| O
Sites B-MISC
EnCore I-MISC
Abandonner O
d O
Aux O
Ḿmes B-MISC
. O
Il O
en O
jouis- O
|
| O
edit O
cn B-MISC
artiste O
, O
Comme B-MISC
Une I-MISC
originalit́ I-MISC
dautant I-MISC
. O
|
| O
plus O
Curieuse B-LOC
, O
qu' O
il O
d O
Croyait O
destine O
d O
disparaitre O
|
| O
Bientot B-LOC
. O
Aussi O
relevait O
il O
ces O
promenades O
aux O
lib- O
|
| O
tions O
de O
bìre O
et O
absinthe O
dont O
ses O
Camarades B-MISC
|
| I-MISC
Misaient I-MISC
d I-MISC
profusion I-MISC
pouroublier I-MISC
les I-MISC
ennuis I-MISC
de O
l' O
evil B-MISC
. O
|
| O
Cesiur B-PER
lil I-PER
, O
paris B-LOC
avoir O
pris O
un O
peu O
de O
repos O
Cans B-PER
|
| O
le O
bois O
, O
Acorges B-PER
Suivit I-PER
un O
Sentier B-LOC
Creuse I-LOC
par O
un O
. O
|
| O
Ruisseau B-LOC
dont O
une O
vegetation O
Vigoureuse O
Envahit O
les O
|
| O
Tives B-PER
. O
Ld B-PER
Naturesauvage I-PER
y O
lutte O
de O
lure B-LOC
et O
de O
puis O
. O
|
| O
Sance B-LOC
avec O
la O
nature O
civiliséo O
. O
Cest O
une O
suite O
de O
|
| O
Gardiens B-ORG
, O
de O
haies O
Curies B-ORG
. O
Coupes O
de O
hautes O
herbes O
, O
|
| O
de O
Plantes B-MISC
grimpantes I-MISC
et O
de O
vignes O
folles O
. O
Ld B-PER
Vue I-PER
, O
|
| O
e O
tem O
< O
su O
td B-MISC
to I-MISC
|
| O
RERVENS B-ORG
|
| O
habituellement O
hornet O
par O
la O
montagne O
, O
trouve O
|
| O
pourtant O
ci O
et O
la O
de O
profondes O
chapelles O
, O
oil O
des O
|
| O
rayons O
Soleil B-LOC
égares O
éclatent O
joyeusement O
parmi O
|
| O
le5 O
SOrTES B-PER
HeCTAreS. I-PER
Acorges B-LOC
renContre O
bicntotun O
|
| O
Coin B-MISC
de I-MISC
paysage I-MISC
i I-MISC
transporter I-MISC
sur O
une O
page O
de O
con O
|
| O
Album B-MISC
. O
Il O
profita O
d' O
un O
decident O
de O
terrain O
pour' O
u5- O
|
| O
SOir B-PER
Commandement I-PER
, O
et O
ćgauche O
un O
Croquis B-PER
rapide O
. O
|
| O
Il O
se O
Croyait O
a O
l' O
abri O
des O
importuns O
, O
mais O
dès O
|
| O
QUipent B-MISC
Commence O
son O
travail O
, O
un O
bruit O
s' O
elev O
... O
|
| O
Cetait O
le O
bruit O
du O
cheval O
du O
palop O
leger O
, O
au O
jarret O
. O
|
| O
Solide B-MISC
. O
Lecavalier B-PER
qui O
le O
montait O
paraissait O
le O
mini O
|
| O
tenir O
ou O
le O
diriger O
avec O
pŕcaution O
, O
Car B-MISC
les I-MISC
pas I-MISC
|
| I-MISC
Taient I-MISC
lente O
et O
Pour B-MISC
retentissement I-MISC
scC. I-MISC
Lessinuosi I-MISC
|
| O
les O
du O
ravin O
ne O
permettaient O
point O
de O
l' O
apercevoir O
|
| O
Encore O
, O
au O
Moment B-MISC
ou O
, O
avec O
Ner B-PER
Curiosit I-PER
insu.- O
|
| O
Chante B-MISC
, O
Georges B-MISC
parler O
la O
t̀̂te B-MISC
. O
Ne O
voyant O
rien O
, O
il O
And B-ORG
|
| I-ORG
de I-ORG
nouveau I-ORG
ses I-ORG
yeux I-ORG
sur O
le O
point O
de O
vue O
quil O
avait O
|
| O
Choisi B-PER
, O
mais O
dussitot B-ORG
nne I-ORG
Apparition O
inattendue O
vint O
. O
|
| O
Distraire B-PER
Son O
rEGard O
. O
|
| O
Cetait O
unchevalarabe O
de O
Cormes B-LOC
svcles O
Ct B-LOC
pures I-LOC
. O
|
| O
Il O
relevait O
avec O
impatience O
ses O
jambes O
Nerveuses B-PER
. O
|
| O
Sar B-PER
ses I-PER
Rancs I-PER
bruns O
, O
Sur B-MISC
sd I-MISC
Criniere I-MISC
lustres I-MISC
Comme O
|
| O
une O
Chevelure B-LOC
de O
lemme O
, O
Rottait B-PER
la O
longue O
jupe O
|
| O
l' O
une O
amazone O
. O
Ld O
jeune O
Alle B-PER
grsiddit I-PER
avec O
disance B-PER
i I-PER
|
| O
l' O
animal O
florissant O
. O
Sd O
taille O
Textile B-LOC
se O
penchait O
et O
|
| O
S' B-MISC
enlevait I-MISC
legerement I-MISC
. O
Fl B-LOC
passait O
reconnu O
vétement O
|
| O
sombre O
sur O
un O
Fond B-MISC
de I-MISC
verdure I-MISC
, O
et O
Semblait B-MISC
Cave I-MISC
|
| I-MISC
loppée I-MISC
et O
comme O
caressée O
par O
l' O
atmosph̀re O
transpd O
. O
|
| O
Tente O
. O
Son O
visage O
, O
dune B-MISC
Correction I-MISC
de I-MISC
lignes I-MISC
remar B-PER
|
| I-PER
Eme B-PER
diane I-PER
a O
une O
cruaut O
e O
arcade O
|
| O
Singulier O
. O
Des O
tons O
istres O
. O
des O
relais O
Causes B-MISC
, O
deau B-PER
. O
|
| O
taient O
une O
Origine B-LOC
méridionale I-LOC
. O
Ses O
Cheveux O
Noirs O
, O
|
| O
relever O
et O
masses O
du O
- O
Dessus O
du O
front O
, O
brillaient O
|
 | O
ma O
| | O
< O
< O
| | O
as O
|
| O
MIERIEN B-ORG
|
| O
Comme O
de O
l' O
acier O
poli O
. O
Ils O
s' O
échappaient O
, O
nodules O
et O
|
| O
Abondants B-LOC
. O
de O
dessous O
son O
Chapeau B-MISC
de I-MISC
paille I-MISC
. O
Sd B-PER
|
| I-PER
Beauce I-PER
dordit O
d O
la O
racine O
des O
Cheveux B-MISC
, O
autour O
des O
|
| O
Joues B-MISC
, O
du O
mentonet O
de O
la O
ligne O
du O
Con B-MISC
. O
Ses O
livres O
|
| O
CharnuES B-MISC
, O
POur B-MISC
Comme I-MISC
Une B-LOC
CeriSe I-LOC
mare I-LOC
, O
S' O
entr O
ON B-LOC
. O
|
| O
Vraiment O
sur O
une O
range O
de O
dents O
petites O
et O
bien O
|
| O
aiguisées O
, O
qui O
semblaient O
egalement O
rèles O
d O
mordre O
|
| O
CMdsourire B-MISC
, O
mais O
le O
trait O
le O
plus O
frappant O
desd O
|
| O
physionomie O
résident O
dans O
le O
regard O
. O
Ses O
yeux O
, O
pro O
. O
|
| O
leés B-PER
par O
des O
sourcils O
pais O
et O
des O
papiers O
mer O
. O
|
| O
Veillcusement B-PER
longues I-PER
et O
Fournies B-PER
, O
ressortaient O
dun O
|
| O
Cercle B-ORG
benitez I-ORG
Comme O
un O
éclair O
entre O
deux O
NUageS O
, O
|
| O
I B-LOC
devenait O
impossible O
de O
Soutenir B-MISC
longtemps I-MISC
Ce I-MISC
re I-MISC
. O
|
| O
Gard B-LOC
Clair I-LOC
, O
incisif O
, O
mais O
Genéralement B-PER
tempère O
par O
|
| O
sourire O
qui O
en O
faisait O
une O
caresse O
franche O
Comme O
|
| O
TOut B-LOC
Ce B-PER
Qui I-PER
ESt I-PER
puT. O
|
| O
Georges B-PER
cut I-PER
le O
bonheur O
ou O
malheur O
, O
- O
COmme O
|
| O
ORVOMdrd O
, O
| | O
recevoir O
d O
la O
fois O
ce O
regard O
et O
CE B-MISC
|
| I-MISC
SoUrire I-MISC
. O
Il O
s' O
en O
eut O
jusqu' O
a O
ne O
plussavoir O
Ce O
quil O
|
| O
faisait O
. O
Ilse B-PER
lev I-PER
, O
laissant O
tomber O
Crayon B-LOC
et O
album O
, O
|
| O
pousse O
par O
le O
désir O
inslinctif O
de O
suivre O
la O
jeune O
Alle B-LOC
|
| O
qui O
disparaissait O
dead O
au O
détour B-MISC
d' O
un O
sentier O
. O
Dic B-PER
D I-PER
|
| O
en O
Cemoment B-PER
Un O
Cavalier B-PER
s' O
élanc O
dans O
le O
ravin O
la O
|
| O
Suite O
de O
l' O
androgyne O
. O
Ccorges B-LOC
s' O
arrete O
et O
porte O
machi O
|
| O
Galement B-MISC
la O
main O
d O
son O
front O
, O
il O
venait O
de O
recon B-LOC
. O
|
| O
Bditreson B-PER
nouveau O
chel O
, O
le O
Colonel B-PER
de I-PER
sully I-PER
, O
arrive O
|
| O
d' O
Oran B-LOC
depuis O
quelques O
jOurs O
. O
|
| O
11 O
|
| O
2 O
|
| O
8 O
. O
|
| O
MERGENTS B-MISC
|
| O
A B-LOC
|
| O
acorges O
Baron B-PER
ramasse O
son O
Esquisse B-MISC
inachev I-MISC
, O
|
| O
mit O
l' O
album O
dans O
sa O
poche O
, O
et O
reprit O
le O
chemin O
de O
1a O
|
| O
ville O
, O
sans O
Cesser B-PER
de O
sentir O
Ce B-MISC
regard I-MISC
qui I-MISC
l' I-MISC
avait I-MISC
|
| I-MISC
Etrangement I-MISC
remUe I-MISC
. O
Certes O
, O
il O
avait O
senti O
, O
dans O
. O
|
| O
d' O
autres O
circonstances O
, O
plus O
d' O
un O
regard O
lumineux O
|
| O
et O
Caressant B-MISC
s' I-MISC
arreter I-MISC
sur O
lui O
. O
I B-PER
avait I-PER
Meme I-PER
, O
Comme B-MISC
i I-MISC
|
| I-MISC
bien I-MISC
dautres I-MISC
, I-MISC
innocente I-MISC
Artisté B-PER
de O
croire O
quil O
|
| O
AvRil B-MISC
deviner O
le O
pensée O
dune O
lemme O
par O
l' O
expres O
. O
|
| O
Sion B-LOC
doses O
yeux O
, O
travail O
viérogyphique O
dans O
lequel O
|
| O
les O
méprises O
sont O
fŕquentes O
. O
Mais O
jamais O
, O
ans O
ses O
. O
|
| O
COurses B-MISC
militaires O
d O
travers O
la B-LOC
France I-LOC
et O
lAfrique B-LOC
, O
i1 B-PER
|
| O
n' O
avait O
t́tésaisi O
, O
Envahi B-MISC
par O
une O
impression O
aussi O
|
| O
Vive B-MISC
et I-MISC
aussi I-MISC
rapide I-MISC
. O
Arrive O
sans O
encombre O
de O
pas O
. O
; O
|
| O
sion O
jusqu O
sd B-MISC
vingt O
ncuvieme B-PER
annee I-PER
, O
il O
s' O
eńtait O
|
| O
Contente B-MISC
de O
respirer O
les O
parfums O
des O
Reurs B-MISC
Ouvertes I-MISC
|
| O
Sur O
Sonpissage B-PER
. O
Cependant O
, O
il O
pouvait O
Se B-MISC
trouver I-MISC
|
| I-MISC
Heausans I-MISC
Acteur O
et O
se O
juger O
bonnes O
Organis B-LOC
. O
|
| O
Ed O
fréguience O
des O
Changements B-ORG
Est I-ORG
, O
dans O
la O
vie O
|
| O
militaire O
, O
un O
obstacle O
puissant O
aux O
affections O
s6- O
|
| O
rieuses O
et O
durables.- O
Ccorges B-LOC
, O
d' O
ailleurs O
, O
n' O
étill O
|
| O
Dune B-MISC
RAture I-MISC
vulgaire O
. O
Il O
n' O
Avait O
pas5 O
EnCore O
miS O
|
| O
toute O
son O
dune O
dans O
Un B-MISC
Amour I-MISC
, O
C' B-MISC
est I-MISC
quil I-MISC
Fallait I-MISC
pour I-MISC
|
| I-MISC
Cela I-MISC
Quune B-PER
femme O
lui O
apparait O
comme O
le O
digne O
|
| O
objet O
= O
d' O
aspirations O
nobles O
Et B-MISC
Grandes I-MISC
, O
C' O
est O
quil O
|
| O
Voulait O
lire O
lintelligence O
surson B-MISC
front I-MISC
, O
la O
Dont B-LOC
sr I-LOC
|
| I-LOC
Bes I-LOC
livres O
et O
la O
d́licatesse O
de O
la O
penśe O
dans O
1d B-PER
|
| I-PER
d I-PER
e I-PER
|   
| O
MIERTENS B-ORG
|
| O
8 O
|
| O
Price B-PER
doses O
traits O
. O
A O
part O
ce O
petit O
déal O
hier O
rdi- O
|
| O
MOnIE O
Un O
amateur O
du O
hedu O
, O
Ccorges B-LOC
etait O
un O
de O
Ces O
|
| O
ESpritS O
hAUTEUR O
Quitrouvent O
la O
vie O
Charmante B-MISC
, O
DORT B-MISC
|
| O
pen O
quelle O
soit O
facile O
. O
Il O
tendit O
de O
son O
pere O
une O
|
| O
mince O
fortune O
. O
mais O
il O
Cepérait B-MISC
que O
sa O
bonne O
Con- B-ORG
|
| O
Suite O
cles O
Aptitudes O
Connues O
doses O
chefs O
leferdient O
|
| O
AvAncEr O
TApiGeTnent O
.. O
Al O
régiment O
, O
on O
le O
cunsidé- O
|
| O
rait O
Comme O
un O
médiocre B-LOC
viseur O
, O
mais O
Comme O
. O
|
| O
hon O
camarade O
, O
on O
limit O
énéralement O
, O
parco O
|
| O
Quil B-LOC
se O
montrait O
toujours O
allablectgai B-PER
. O
|
| O
Anrenlrantdans B-LOC
l' O
intérieur O
de O
Tlemcen B-LOC
, O
M. B-PER
Baron I-PER
|
| O
e O
dirig O
vers O
un O
Cale B-LOC
qui O
se O
trouvait O
alors O
a O
Un B-MISC
|
| I-MISC
iles I-MISC
angles I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
place I-MISC
du I-MISC
Wechoutar I-MISC
, O
et O
oil O
plusieurs O
|
| O
policiers O
laient O
dej O
reunis O
depuis O
longtemp O
.. O
Aussi O
|
| O
tot B-PER
quils I-PER
parcourent O
Georges B-MISC
, O
i1s O
s' O
permirent O
. O
|
 | O
Enfin O
! O
voici O
Baron B-MISC
.... I-MISC
|
| I-MISC
Conclut I-MISC
dit I-MISC
entre O
deux O
baillements O
. O
Videmment B-PER
, O
|
| O
on O
Comptaitsur B-LOC
le O
nouveau O
venu O
pour O
remercier O
la O
|
| O
Conversation B-MISC
, O
mais O
Ccorges B-PER
salud I-PER
sans O
dire O
un O
Mot B-MISC
, O
|
| O
s' O
ussit O
et O
reste O
peusif O
. O
II B-PER
se O
tourne O
Machindlement B-LOC
|
| O
du O
codé O
de O
la O
place O
, O
la O
promenade O
habituelle O
des O
|
| O
Habitants B-MISC
de I-MISC
Tlemcen I-MISC
, O
Semblait O
la O
Consid̀rer O
aVec O
|
| O
Lin B-PER
inléret I-PER
iNACCOMLNIRE I-PER
. O
|
 | O
Queregardes B-PER
. O
tna3 O
lui O
Demanda B-PER
Henri I-PER
Litt- I-PER
|
| I-PER
Aun O
, O
aUtres B-MISC
circulent O
du O
mMe O
CORpS. B-PER
|
 | I-PER
Vourregarder I-PER
, O
il O
Faudrait O
quil O
y O
cut O
quelque O
|
| O
Chose B-PER
a O
voir O
, O
se O
mit O
d O
dire O
Gaston B-PER
Durer I-PER
, O
un O
blond O
|
| O
Capitaine B-MISC
en O
second O
de O
spahis O
, O
Alsacien B-PER
, O
moiti O
|
| O
Allemand B-LOC
, O
dont O
la O
physionomie O
, O
hine B-PER
et O
réveuse O
, O
tre O
|
| O
hissait O
en O
CCMOMent O
AR B-LOC
prolOMIL I-LOC
CHER I-LOC
. O
|
 | O
Pour O
nous O
, O
il O
natrice O
, O
mais O
je O
suis O
Certain O
|
| O
Que O
Ccorges B-LOC
y O
trouve O
des O
Choses B-MISC
du I-MISC
aspect I-MISC
tros- O
|
| O
Dilloresque B-PER
. O
D' O
abord O
, O
la O
bedute O
des O
Costumes B-MISC
: I-MISC
te I-MISC
|
  
  | I-MISC
a O
|  | O
de O
se O
|
 | O
-- O
|
| O
MINERVE B-MISC
|
| O
Moins O
ce O
gamin O
vétu O
a O
demi O
dun O
lambeau B-PER
dodic I-PER
. O
|
 | O
Et O
ces O
petites O
juives O
, O
avec O
leurs O
Chemises B-MISC
10 I-MISC
|
| I-MISC
Couleur I-MISC
, O
Leurs O
Chevelures B-MISC
Rottantes O
Ct O
Ces O
Manches O
|
| O
de O
mousseline O
qui O
trainent O
jusqu' O
a O
terre O
quandclles O
|
| O
Sout B-MISC
déploiées I-MISC
. O
|
 | O
Oui O
, O
reprit O
Caston B-PER
, O
Mais O
Ces O
manches O
rald- O
|
| O
Chées O
derrìre O
leur O
taille O
, O
laissent O
voiriles B-MISC
bras I-MISC
pa5 I-MISC
. O
|
| O
Rablement B-PER
noirs O
, O
leur O
jupon O
étroit O
, O
colloque O
, O
trahit O
|

| O
aes O
jambes O
Maigres B-MISC
, I-MISC
- I-MISC
Cl I-MISC
vous O
. O
Savez O
Comme O
moi O
|
| O
que O
pour O
Circuler B-LOC
ainsi O
librement O
les O
Cheveux B-MISC
aU I-MISC
|
| I-MISC
Vent I-MISC
, O
il O
faut O
que O
ces O
Elles O
la O
soient O
de O
bien O
pauvres O
|
| O
Ou B-MISC
debian I-MISC
Miserables I-MISC
CreAtureS. I-MISC
|
 | I-MISC
Voil O
Encore O
lEspagnole B-LOC
Istres I-LOC
Comme O
1a O
|
| O
Mauresque O
, O
Et B-MISC
doutant I-MISC
a O
sa O
beanté O
le O
Charles B-PER
pro- O
|
| O
Voquant B-ORG
que O
lui O
donne O
la O
Conscience B-LOC
de O
sa O
liberte O
. O
|
| O
Et O
la O
Francaise B-LOC
! O
... O
|
 | O
Autre O
portrait O
dont O
vous O
me O
lerer B-PER
grice I-PER
, O
|
| O
interrompit O
Gaston B-PER
, O
parce O
quil O
me O
produirait O
aussi O
|
| O
inexact O
que O
le O
premier O
. O
Nous O
ne O
voyons O
pas O
ces O
|
| O
yves B-PER
du I-PER
meme I-PER
ail I-PER
. O
L' O
Espagnole B-LOC
que O
je O
rencontre O
|
| O
ici O
Chaque O
pas O
est O
vieille O
et O
Cance B-LOC
, O
elle O
a O
laissé O
dans O
|
| O
Son O
pays O
d O
beante O
et O
d O
vert O
. O
La O
Frangaise B-LOC
ne O
|
| O
Vaguère B-PER
micky I-PER
. O
Elles O
confi O
la B-LOC
Manvicise I-LOC
répu O
. O
|
| O
tation O
quelles O
avaient O
dans O
leur O
patric O
. O
Ce O
quils O
d O
i O
|
| O
Conduites O
en O
Ces O
parages O
, O
C' B-MISC
est I-MISC
une I-MISC
misère I-MISC
mérite I-MISC
, O
|
| O
ou O
tout O
dit O
moins O
de O
Graves O
erreurs O
de O
jeunesse O
. O
|
| O
Une O
pareille O
Conviction B-MISC
De O
MS O
recalcule O
pas O
le O
Cur B-MISC
|
| O
a O
leur O
endroit O
. O
L' O
amour O
, O
Selonnioi B-PER
, O
reste O
Croyance B-PER
, O
|
| O
et O
si O
ces O
lemines O
peuvent O
encore O
inspirer O
Quelque B-MISC
|
| I-MISC
de I-MISC
ce I-MISC
M' B-PER
ascanis I-PER
pas O
lancer O
d O
popo B-PER
de O
1a O
|
| O
Chose O
, O
Ce B-MISC
n' I-MISC
descartes I-MISC
pas I-MISC
la I-MISC
foi I-MISC
. O
|
| O
Demière B-PER
lemme I-PER
venue I-PER
, O
nous O
ne O
nous O
entendrons O
|
| O
Jamais O
, O
SitErait B-ORG
Laudun I-ORG
. O
|
 | O
ne O
d O
de O
a. O
s O
|
| O
MERIENS B-ORG
|
 | O
Je O
lecrois O
bien O
vous O
pleurer O
la O
vice O
de O
la O
|
| O
CrEUS B-MISC
. O
|
 | O
DaUTRes O
rAisON O
, O
dit O
le O
Capitaine B-PER
de I-PER
Barres I-PER
, O
|
| O
Son O
Chef B-PER
imḿdiat O
et O
son O
meilleur O
aini O
, O
il O
ny O
a O
pas O
|
| O
de O
femmes O
dans O
Ce B-MISC
pays I-MISC
. O
|
 | O
Pardon O
, O
ilyen O
d O
beaucoup O
, O
Seulementles B-MISC
pEu5 O
|
| O
belles O
ne O
se O
montrent O
pas O
, O
et O
franchement O
je O
ne O
le O
|
| O
cercle O
guère O
. O
|
 | O
Nous O
leur O
cn O
etes O
méme O
reconnaissant O
s' O
écrid O
|
| O
Edston B-PER
Criant I-PER
. O
|
 | O
Presreconnaissant O
... O
VEnTOuse B-MISC
jamais O
Se- B-MISC
|
| I-MISC
Journe I-MISC
dans O
notre O
Midi B-LOC
) O
|
| O
Non O
, O
Jamais B-MISC
. O
|
 | O
El O
vous O
, O
Capitaine B-MISC
. O
continue O
Henri B-PER
en O
s' O
cadres- O
|
| O
Santa B-LOC
M. I-LOC
de I-LOC
Barres I-LOC
. O
|
 | O
J' O
ai O
passe O
trois O
ans O
d O
TOulouse B-MISC
. O
|
| O
AIOTS B-LOC
, O
VOUS O
MIE O
COMpTCMAICE B-MISC
. O
EN B-PER
FARCE I-PER
, O
NONS B-PER
|
| I-PER
Voyons I-PER
au O
moins O
Coles B-LOC
les O
femmes O
, O
jolies O
solides O
, O
|
| O
Bien O
entendu O
. O
Dans O
quelques O
Endroits B-MISC
, I-MISC
cela I-MISC
peut I-MISC
. O
|
| O
avoir O
des O
Charmes B-LOC
. O
Mais O
dans O
le O
Midi B-LOC
, O
ou O
Chaque O
|
| O
mari O
et O
Chaque O
pere O
désigne O
tout O
individu O
en O
uni- O
|
| O
Cormed B-PER
sa O
femme O
et O
d O
S B-MISC
Elle O
Comme O
un O
homme O
|
| O
dangereux O
, O
un O
étranger O
Ct O
meme O
Un B-MISC
Ennemi I-MISC
, O
Cette B-MISC
|
| I-MISC
liberté I-MISC
de I-MISC
voir I-MISC
les I-MISC
femmes I-MISC
ne I-MISC
m' I-MISC
d I-MISC
jamais I-MISC
Servi B-PER
Gud O
|
| O
Maudire O
les O
plus O
jolies O
. O
|
 | O
Vous O
avez O
eu O
Au B-MISC
malheur I-MISC
. O
Jai O
Cailli B-PER
me O
MAriE B-MISC
|
| O
dix O
lois O
d O
Toulouse B-LOC
, O
répondit O
le O
Capitaine B-MISC
en O
rele O
. O
|
| O
Vant B-PER
l' O
entremise O
desa B-PER
Moustache I-PER
et O
se O
redressant O
de O
|
| O
Maniere B-PER
d O
laire O
ressortirson B-PER
Juste I-PER
. O
|
 | O
Ohs O
vous O
vous O
posséder O
Cout B-MISC
mille I-MISC
francs I-MISC
Cn B-LOC
|
 | O
terres O
, O
Celles B-LOC
Toulousdinssont O
des O
gens O
positifs O
. O
|
| O
le O
capitaine O
de O
Barres B-PER
sourit O
de O
Cette O
reponse O
Cn O
. O
|
 | O
homme O
sur O
doses O
avantages O
personnels O
. O
tait O
Vrai B-MISC
|
 
 | I-MISC
e I-MISC
|  
| O
1 O
|
| O
1 O
|
 | O
d O
|
| O
IRANIENS B-MISC
|
| O
ment O
beau O
dans O
le O
sens O
le O
plus O
large O
quon O
donne O
d O
i O
|
| O
Ce O
mot O
, O
et O
n' O
avait O
d' O
autre O
delaut O
quenceur O
den B-PER
etre I-PER
i I-PER
; O
|
| O
trop O
Convaincu B-MISC
. O
Cet O
été O
Comme B-MISC
le I-MISC
meilleuretle I-MISC
; O
|
| O
Plus B-MISC
Séduisant I-MISC
, O
si O
son O
Amourpropre B-PER
excessiinelout O
|
| O
Gate B-LOC
en O
cependant O
quelquefois O
ridicule O
, O
mais O
il O
s' O
en O
|
| O
apercevait O
si O
rarement O
que O
ce O
desagrement O
nexistait O
|
| O
Das B-MISC
pOurlui I-MISC
. O
|
 | O
Je O
Requis B-MISC
pas O
de O
votre O
avis O
, O
distilL. B-LOC
Laudun I-LOC
. O
|
| O
En O
France B-LOC
, O
les O
femmes O
diables O
et O
les O
femmes O
de O
|
| O
Gout B-PER
ve I-PER
manquent O
nulle O
part O
... O
Lci B-LOC
, O
je O
nenconuais O
|
| O
GU' B-MISC
puscule I-MISC
... O
Malheureusement O
... O
|
 | O
Laquelle B-PER
interrompirent O
a O
la O
Cois B-LOC
, O
Henri B-PER
et O
|
| O
CAston B-MISC
. O
|
 | O
Walame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
, O
la O
femme O
de O
votre O
Colonel B-PER
, O
|
| O
MON B-MISC
CHET I-MISC
LARANN I-MISC
. O
|
 | O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
, O
rédèd O
Georges O
, O
que O
ce O
nom O
|
| O
Rebondir B-MISC
inVolontairement I-MISC
. O
|
 | O
Id O
parle O
, O
dit O
Henri B-PER
aucune O
gravite O
comique O
. O
|
| O
Je O
parie O
, O
reptiles O
, O
que O
Georges B-MISC
vient O
de O
Guerroyer B-LOC
|
| O
Dans O
les O
ruines O
avec O
les O
Scorpions B-ORG
, O
et O
quils B-PER
rebro I-PER
. O
|
| O
Che B-PER
savoir O
forcé O
ces O
innocentes O
belles O
i O
se O
donner O
la O
|
| O
NOTS B-MISC
. O
|
 | O
Non O
je O
tiens O
le O
Corps B-MISC
du I-MISC
delit I-MISC
, O
s' O
écria O
M. B-PER
Dur I-PER
. O
|
| O
Rer B-PER
en O
enlevant O
délicatement O
l' O
album O
qui O
sortait O
d O
|
| O
Ami B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
poche I-MISC
du I-MISC
jeune I-MISC
lieutenant I-MISC
. O
Variance O
serd O
|
| O
passionne O
pour O
une O
de O
ces O
miserables O
et O
sombres O
|
| O
Masures B-MISC
que O
son O
Crayon B-LOC
seul O
rend O
Charmantes B-LOC
. O
AIl B-ORG
. O
|
| O
tirer O
Cela O
, O
Capitaine B-MISC
, O
Vous B-MISC
elys I-MISC
artiste I-MISC
aus5i I-MISC
. O
|
 | O
An O
. O
C' O
devrait O
. O
dit O
Henri B-PER
, O
le O
capitaine O
joue O
du O
|
| O
Violon B-PER
, O
il O
doit O
se O
Connaitre B-MISC
en O
dessin O
. O
|
| O
Cette O
plaisanterie O
til O
encore O
rire O
le O
capitaine O
, O
mais O
|
| O
N' B-LOC
ent I-LOC
aucunsueces I-LOC
aupres I-LOC
de O
Georges B-MISC
, O
qui O
Se B-MISC
Con I-MISC
. O
|
| O
tenta O
de O
repondre B-PER
gravement O
. O
|
 | O
de O
man O
ta O
| | O
< O
|
| O
MURIEN B-MISC
|
 | O
Les O
arts O
se O
Liguent B-ORG
. O
|
| O
13 O
|
 | O
Iny B-PER
que O
des O
Lentilles B-LOC
blanches O
, O
dit O
WI B-LOC
. O
de O
|
| O
Barres B-LOC
en O
leuilletantlalbuml B-MISC
. O
Ah B-MISC
! I-MISC
voici O
un O
Comen B-MISC
. O
|
| O
Cement O
de O
Croquis B-LOC
, O
puis O
... O
plus O
rien O
. O
Jeune O
homme O
, O
|
| O
ajout O
il O
en O
s6 O
penchant O
Vers B-PER
. O
Ccorges B-LOC
, O
vous O
Ave B-MISC
|
| I-MISC
M I-MISC
e I-MISC
tee I-MISC
nte I-MISC
aen I-MISC
. O
|
 | O
El O
vous O
aurerle O
plaisir O
de O
la O
Voirencore B-LOC
. O
Carl B-PER
|
| I-PER
Voilil I-PER
... O
|
| O
Unefemtme O
, O
en O
collet O
, O
s' O
javanais O
sur O
la2 O
place O
du O
|
| O
Mars O
du O
Colonel O
de O
Juilly O
. O
Elle O
Ctait B-MISC
jenne O
et O
fort O
|
| O
elle O
, O
mais O
la O
blancheur O
éclatante O
de O
son O
teint O
, O
et O
la O
|
| O
COuronne B-MISC
de O
Chacun O
blonds O
qui O
parait O
confront O
, O
ne O
|
| O
Permettait B-LOC
pas O
de O
la O
confondre O
avec O
Celle B-PER
qui O
Cor- B-MISC
|
| O
Ces O
aVait B-PER
remdrguCe O
dans O
le O
Ravin B-LOC
. O
|
| O
- O
Cenestpds O
cllel O
s' O
écritiqu O
Comme O
silver- O
|
| O
Surdit B-PER
. O
|
 | O
Vous O
Vous O
tromper O
, O
reprit O
le O
capitaine O
, O
quipe O
|
| O
méprit O
sur O
le O
sens O
de O
Cette O
Exclamation B-ORG
, O
je O
l' O
ai O
déla O
|
| O
renContre B-LOC
d I-LOC
Oran I-LOC
, O
dans O
une O
maison O
oi O
elles O
trou O
|
| O
Vait B-MISC
averses O
deux O
elles O
, O
Et B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
reconduit I-MISC
resident I-MISC
. O
|
| O
Je O
me O
permettrdi O
meme O
d' O
aller O
Id B-LOC
Saluer I-LOC
. O
Cetem- O
|
| O
Ressement B-LOC
pourra O
deplaire O
d O
son O
vicus O
Mari B-PER
, O
heu O
. O
|
| O
reusement O
, O
peu O
importe O
Ce B-MISC
qui I-MISC
en I-MISC
penser I-MISC
, O
il O
|
| O
D' B-PER
Est I-PER
pas O
mon O
Chel B-LOC
. O
|
| O
le O
Capitaine B-MISC
quitta O
la O
lable O
ou O
il O
etait O
desis O
devant O
|
| O
locale O
, O
Ct B-LOC
, O
gracius O
, O
le O
regard O
fascinante O
, O
all O
ain- O
|
| O
Cliner B-PER
devant O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
. O
Baron B-PER
suivit O
des O
|
| O
Jeux B-MISC
Cnse I-MISC
disant O
: O
|
| O
et O
oi O
autant O
parle O
elle O
da B-PER
Plies I-PER
le O
celles O
Cerne B-PER
i I-PER
orde O
|
| O
RENTES B-MISC
|
| O
18 O
|
| O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
n' O
était O
pas O
aussi O
jeune O
qu' O
elle O
|
| O
le O
paraissait O
, O
ni O
son O
Mari B-PER
Aussi O
vieux O
Gion B-PER
pouvait O
. O
|
| O
le O
cRoire B-MISC
en O
le O
voyant O
. O
Elle O
avait O
Conserve B-LOC
Cette I-LOC
rdi- O
|
| O
Cheur B-MISC
Et O
Cet O
écfdt O
quirendentles O
blondes O
balayant O
|
| O
tes O
quand O
elles O
sont O
belles O
. O
Elle O
restait O
blanche O
, O
|
| O
Grasse B-LOC
, O
souple O
et O
mince O
, O
aucunpline B-PER
Coupait I-PER
le O
grain O
|
| O
desd O
jean O
, O
aucune O
Fatigue B-MISC
n' O
avait O
encore O
altère O
Id O
|
| O
Turetté O
de O
ses O
livres O
, O
ni O
le O
doux O
eclat B-PER
devon I-PER
reGard I-PER
. O
|
| O
A B-MISC
trente I-MISC
quatre O
an3 B-ORG
, O
cle B-PER
paraissait O
en O
Avoir B-MISC
tout I-MISC
An I-MISC
|
| O
plus O
vingtaine O
. O
Le O
Colonel B-PER
, O
au O
Contraire B-MISC
, O
a B-MISC
Quarante I-MISC
. O
|
| O
Indians B-MISC
, O
en O
accusait O
Au B-MISC
moins I-MISC
Cinquante I-MISC
. O
Cependant O
, O
|
| O
sd B-MISC
sante O
ciaitrobusle O
et O
ses O
traits O
reguliers O
, O
mais O
le O
|
| O
Climat B-MISC
de I-MISC
lAfrique I-MISC
avait O
blanchi O
de O
homme O
heure O
scs B-MISC
|
| I-MISC
Cheveux I-MISC
, O
tanne O
sa O
peau O
et O
ridesonfrontctses O
joues O
. O
|
| O
Pendant O
quil O
Faisait O
ses O
laborieuses O
Campagnes B-LOC
, O
Md B-LOC
. O
|
| O
Dame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
l' O
attendait O
paisiblement O
dans O
D B-MISC
Ed I-MISC
|
| I-MISC
mille I-MISC
. O
Tant O
que O
si O
vie O
soldat O
fut O
rude O
, O
il O
ne O
Voulut B-ORG
. O
|
| O
Da5 B-MISC
la O
lui O
faire O
partager O
, O
et O
s' O
il O
l' O
avait O
enL O
Agence B-ORG
|
| I-ORG
Oran I-ORG
et O
d O
Tlemcen B-LOC
, O
C' B-MISC
est I-MISC
qu' I-MISC
Oran B-LOC
est O
une O
ville O
des O
|
| O
plus O
agreable O
, O
et O
tlemcen B-LOC
une O
des O
ŕsidences O
les O
|
| O
plussdines O
de O
lAlǵrie O
. O
Puis O
, O
le O
Colonel B-PER
s' O
était O
att- O
|
| O
ché O
a O
ce O
pays O
quil O
avait O
lutte O
, O
souffert O
et O
Contribue B-ORG
, O
|
| O
pour O
sa O
part O
, O
d O
l O
Conquete O
et O
a O
la O
Colonisation B-ORG
, O
exil O
|
| O
tenait O
d O
jouir O
AeSOR B-PER
CuLTE I-PER
. O
|
| O
Cette O
déterminationsemblait O
devoir O
lui O
assurer O
le O
|
| O
bonheur O
, O
il O
tendit O
beaucoup O
a O
la O
vie O
de O
Famille B-MISC
et O
|
| O
d O
|  
 | O
e O
|  
| O
MERGENTS B-MISC
|
| O
avaitpoursd O
ligne O
une O
dlfection O
profonde O
, O
Contre B-MISC
. I-MISC
|
| I-MISC
siaste I-MISC
, O
a O
laquelle O
ses O
longues O
et O
frequentes O
seward O
. O
|
| O
tous O
aurait O
impose O
jusque O
de O
rudes O
épreuves O
. O
|
| O
Mais O
Comme O
la O
perspective O
du O
Bonheur B-MISC
est O
SOuvent B-MISC
|
| O
tombeuse O
en O
ce O
monde O
, O
la O
vie O
de O
Ces O
éponT O
reunis O
|
| O
Lotmsins B-LOC
douce O
quils O
ne O
l' O
avaient O
espère O
: O
P' O
humeur O
|
| O
Au O
Colonel B-PER
sétait O
digrie O
poursuite O
de O
ses O
ChangementS B-LOC
|
| O
Derpetuols B-PER
d' O
existence O
. O
Cette O
altération O
devon O
Card O
. O
|
| O
tére O
Survivait B-ORG
aux O
Circonstances B-LOC
qui O
l' O
avaient O
pro O
. O
|
| O
Suite O
, O
et O
depuis O
cinq O
ans O
quelle O
ne O
quittait O
plus O
son O
|
| O
MATI B-ORG
, O
MACAmReds B-PER
Juilly I-PER
le O
trouvait O
souvent O
brusque O
, O
|
| O
Fantasque B-MISC
, O
Ct B-LOC
subissait O
d' O
incomprehensibles O
scenes O
, O
|
| O
Quune B-PER
larme O
terminait O
, O
mais O
qui O
reCommencent B-ORG
. O
|
| O
incessamment O
sous O
l O
Moindre B-MISC
pretente I-MISC
. O
Ce O
Card B-ORG
|
| O
terebirarre O
Faisait O
passer O
le O
Colonel B-PER
pour O
jalous O
, O
Et B-MISC
|
| I-MISC
il I-MISC
létait I-MISC
en I-MISC
effet I-MISC
d I-MISC
s I-MISC
Minaire I-MISC
. O
Sourcilleux B-LOC
de O
od O
|
| O
Lemme B-PER
, O
il O
voulait O
qu' O
elle O
fait O
admirée O
. O
Il O
l' O
entrainait O
|
| O
dans O
le O
monde O
, O
l' O
obligeait O
a O
etre O
ćlégante O
, O
diable O
, O
|
| O
applaudiseaita O
ses O
Succes O
, O
jusquau O
Momentou B-PER
, O
505 O
|
| O
Linquants B-MISC
dun O
mot O
, O
dun O
regard O
, O
dunsourire O
, O
il O
lui O
|
| O
faisait O
pazer B-PER
par O
quelque O
duret́ O
son O
triomphe O
oul B-MISC
sd I-MISC
|
| I-MISC
Joie I-MISC
. O
Et O
le O
jeune O
femme O
, O
si O
dic B-ORG
tout O
a O
l' O
heure O
, O
sou- O
|
| O
Afin O
palissade O
, O
tremblait O
et O
le O
supplidit O
Au O
regard O
. O
|
| O
Ruciquefois B-LOC
, O
ce O
regarD O
snChsdit B-PER
pour O
le O
Calmer B-PER
. O
MaiS B-PER
|
| O
le O
plus O
souvent O
lirritation O
persistait O
. O
Madame B-PER
de I-PER
|
| I-PER
Juilly I-PER
derait O
quitter O
la O
fete O
subir O
rentrant O
la O
Co- B-ORG
|
| I-ORG
lere I-ORG
ou O
les O
bouderies O
glaciales O
de O
son O
Mari B-PER
. O
Sd B-PER
vie O
|
| O
devint O
une O
alternative O
de O
bonhenret O
de O
larmes O
. O
Kilo B-MISC
|
| O
lait O
bien O
dimée O
, O
exil O
lui O
arrivait O
d' O
en O
douter O
. O
De O
. O
|
| O
Vouée B-MISC
et O
impressionnable O
, O
clic O
avait O
des O
revoltes O
in- O
|
| O
times O
contre O
Ce O
despotisme O
qui O
Humiliait B-PER
, O
mais O
3d O
|
| O
timidit́ O
l' O
emṕchait O
de O
s' O
en O
plaindre O
. O
Ext́rieure B-MISC
. O
|
| O
ment O
, O
elle O
se O
résignait O
. O
, O
et O
le O
Colonel B-PER
se O
persuadant O
|
| O
16 O
. O
|
| O
EMIRATES B-MISC
|
| O
Qu' O
somme O
il O
était O
un O
excellent O
Mari B-PER
. O
Il O
pensait O
|
| O
pas O
Que O
plus O
ure O
Comme O
Est O
digne O
humour O
, O
plus O
Cst B-PER
|
| I-PER
Grandes I-PER
Susceptibilit I-PER
. O
|
| O
Pendant O
quelques O
instants O
de O
Causerie B-MISC
avec O
mod O
. O
|
| O
dame O
de O
suite O
a O
Oran B-LOC
, O
le O
capitaine O
de O
Barres B-PER
avait O
|
| O
trouve O
le O
moyen O
de O
lui O
adresser O
au O
moins O
din B-PER
perd- O
|
| O
Se5 B-MISC
Luneamabilité I-MISC
extraire O
. O
Deux O
ou O
trois O
fois O
, O
le O
|
| O
Colonel B-PER
, O
pŕsent O
a O
leur O
entretien O
, O
frougd O
Vivement O
|
| O
Ses O
sourcils O
Noirs B-MISC
sans O
que O
M. B-PER
de I-PER
Barres I-PER
. O
S' O
en O
aper- O
|
| O
Cut B-MISC
. O
Wldis O
madame O
de O
Juilly O
avait O
parfaitement O
Com B-PER
|
| O
pris O
ce O
jeu O
de O
physionomie O
. O
Aussi O
, O
quandle O
capitaine O
|
| O
S' O
approcha O
meilleur O
la O
place O
de O
Tlemcen B-LOC
, O
Elle O
prit O
|
| O
AM O
dir O
Glacial O
. O
Cette O
froideur O
artiste O
le O
colonel O
, O
qui O
|
| O
Souris B-MISC
alors I-MISC
i I-MISC
M. I-MISC
de I-MISC
Barres I-MISC
. O
- O
Capitaine O
, O
lui O
Aitil B-PER
, O
|
| O
Jesus B-PER
heureux O
de O
vous O
retrouver O
ici O
, O
nous O
voiliers O
. O
|
| O
les O
, O
Connue B-LOC
Comme O
des O
gens O
qui O
arrivent O
du O
bout O
|
| O
LN B-MISC
MORCEL I-MISC
, O
VOUS O
VIRTUEL B-MISC
NOMS B-ORG
VOIT O
J' O
CSpÉTE B-PER
|
 | I-PER
Certainement O
, O
dit O
le O
capitaine O
en O
Envoyant B-MISC
Md I-MISC
|
| I-MISC
Dame I-MISC
de I-MISC
Juilly I-MISC
son O
plus O
sénuisant O
regard O
. O
Ce O
but O
du O
|
| O
Bien B-MISC
perdu I-MISC
, O
car O
Celle O
détournait O
ohstinemeniles O
leur O
. O
|
 | O
Souvent O
et O
cnami O
, O
insist O
le O
Colonel B-PER
|
 | I-PER
ReSter I-PER
trop O
d' O
honneur O
pour O
moi O
, O
répondit O
le O
|
| O
CApitaine B-MISC
PaPI B-MISC
. O
|
 | O
Tun O
plaisir O
pour O
nous O
, O
ajoute O
le O
Colonel B-PER
de O
|
| O
plus O
en O
plus O
dimnahls O
. O
|
| O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
, O
impatiente O
et O
ne O
COmprenant B-MISC
|
| O
ric B-PER
i I-PER
ce I-PER
Caprice I-PER
, O
salud B-PER
precipitamment I-PER
Ct B-PER
Centaine I-PER
|
| O
SON O
MATI B-ORG
. O
|
 | O
Quelle O
bonne O
rencontre O
s' O
empresse O
de O
lui O
dire O
|
| O
le O
colonel O
. O
M. O
deBarres B-LOC
Cst O
Cxcclentmusicien O
, O
Chos6 B-MISC
|
| I-MISC
ASSI2 I-MISC
TAT O
CR O
Algrie O
, O
VOuS B-PER
ferer I-PER
des O
Au5 B-LOC
T B-PER
MémE I-PER
|
| O
des O
trios O
aval O
lui O
, O
puisque O
notre O
elle O
ne O
chante O
|
| O
pas O
trop O
Mal B-MISC
. O
|
| O
MERGENTS B-MISC
|
| O
7 O
|
 | O
Mais O
Cet O
homme O
me O
devrait O
! O
s' O
écrit O
la O
jeune O
|
| O
LCMMIE B-MISC
. O
|
| O
- O
Comment O
, O
il O
vous O
déplait O
, O
Vous B-MISC
ne I-MISC
me I-MISC
paris I-MISC
|
| I-MISC
Scripts I-MISC
du O
tout O
de O
cet O
avis O
a O
Grand B-LOC
|
 | I-LOC
A I-LOC
Gran I-LOC
, O
je O
ne O
lui O
di O
parlequune O
fois O
, O
il O
ne O
fdi B-ORG
. O
|
| O
sait O
que O
passer O
dans O
Cette O
ville O
et O
jesṕaisne B-MISC
plus O
|
| O
devoir O
. O
J' O
ai O
Noncétedimahle B-MISC
pourlui O
Comme O
monast B-ORG
|
| I-ORG
POur I-ORG
leS I-ORG
CNRuyeuE I-ORG
, O
QUAnLONSait B-PER
Quils I-PER
RE O
DOTATIon B-MISC
|
| I-MISC
devenirdes I-MISC
importunS. I-MISC
|
| I-MISC
Et I-MISC
inqui I-MISC
Croyais B-LOC
vous O
etre O
agréable O
, O
Vrai- B-MISC
|
| I-MISC
ment I-MISC
, O
les O
femmes O
ont O
détranges O
facons O
d' O
agir O
, O
dite O
|
| O
Colonel B-PER
, O
quiaimait O
a O
mettre O
fantasque O
humeur O
a. O
|
| O
Compte O
des O
lemme O
. O
|
 | O
Vous O
vous O
etes O
trompé O
, O
répondit O
madame O
de O
|
| O
Juilly B-LOC
. O
D' O
ailleurs O
, O
Vous O
ave2 O
reMarque O
COmme B-PER
Moi I-PER
. O
|
| O
l' O
affectation O
que O
ce O
monsieurmet O
dans O
Chacune O
de O
|
| O
ses O
paroles O
, O
il O
est O
fort O
genant O
d' O
avoir O
des O
rapport O
|
| O
fragments O
avec O
des O
Gens B-MISC
qui O
en O
disent O
plus O
quils O
n° O
|
| O
Pensent O
. O
|
 | O
Décidément O
VonS B-LOC
laVer I-LOC
en O
hOrreur B-PER
, O
Ce O
MaliCE B-MISC
. O
|
| O
rCHX O
Capitaine B-MISC
. O
J' O
en O
suis O
faché O
, O
Car B-MISC
, I-MISC
pour I-MISC
d I-MISC
part I-MISC
, O
il O
|
| O
me O
Eaitlollet B-PER
Sun I-PER
homme O
ChATTAnt O
, O
Et B-MISC
Si I-MISC
VOUS I-MISC
PLACE I-MISC
. O
|
| O
a O
ne O
pas O
Me B-PER
Contrarier I-PER
, O
rous O
l' O
accucillerer O
bien O
. O
|
| O
Une O
des O
manies O
du O
Colonel B-PER
etait O
d' O
attirer O
cherlui O
|
| O
les O
hommes O
pour O
lesquels O
sd B-MISC
lemme O
atteignait O
de O
|
| O
l' O
antipathie O
. O
En O
revanche O
, O
il O
éconduisaitimpitoyable O
. O
|
| O
Ment O
ceux O
quelle O
disait O
a O
voir O
. O
Avec O
un O
peu O
D B-MISC
|
| I-MISC
presse I-MISC
, O
madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
lui O
aurait O
parfaitement O
|
| O
Donne B-MISC
le I-MISC
change I-MISC
sur O
ses O
v́ritables O
sentiments O
, O
MaiS B-PER
|
| I-PER
Sa I-PER
franchise O
naturelle O
Cn B-LOC
aurait O
souffert O
. O
Puis O
, O
le O
C0 B-LOC
. O
|
| O
lonclélaiton O
, O
rusé B-MISC
, O
entourant O
, O
quand O
elle O
posait O
|
| O
aire O
hautement O
sd B-MISC
pense O
, O
cle B-PER
perlérait I-PER
garder O
le O
|
| O
SILENCÉ. B-PER
|
| O
MERVENS B-ORG
|
| O
. O
C' O
est O
le O
parti O
uclle O
prit O
d O
propos O
du O
Capitaine B-MISC
, O
|
| O
tourne O
pas O
avancer O
son O
mari O
que O
la B-MISC
Crainte I-MISC
d' I-MISC
oaci I-MISC
|
| O
ter O
sd O
jalousie O
entrait O
pour O
beaucoup O
dans O
l' O
aversion O
|
| O
Quelle B-MISC
avait I-MISC
manifestée I-MISC
. O
Al O
. O
de O
Juilly B-LOC
n' O
entendait O
pas O
|
| O
Quon B-PER
le O
crut O
jalous O
, O
ce O
seul O
mot O
leur O
mis O
en O
fu O
. O
|
| O
Vice B-MISC
moment O
. O
tous O
deux O
de O
dicisesient O
en O
interne O
|
| O
FONT O
|
| O
Vers O
Leur O
demeure O
. O
Nous O
alors O
les O
AcCOmpagner B-MISC
|
| I-MISC
Checs I-MISC
, O
pour O
Faire B-PER
Connaissance I-PER
avec O
Cette B-PER
habit- O
|
| O
tion O
. O
Ils O
enterrent O
par O
une O
porte O
tres O
- O
Basse O
dans O
une O
|
| O
maison O
irŕgulierement O
butin O
. O
Une O
premìre O
porte O
|
| O
interdire O
se O
presentait O
a O
droite O
, O
C' B-MISC
était I-MISC
celle I-MISC
de I-MISC
1e I-MISC
. O
|
| O
Curie B-PER
, O
sOigneusement B-PER
fermée I-PER
. O
Puis O
vendit O
Mne B-PER
Cour I-PER
|
| I-PER
Carrie I-PER
, O
Encadrer B-MISC
de I-MISC
Arurs I-MISC
, O
et O
aux O
angles O
de O
laquelle O
|
| O
Grimpaient B-MISC
de I-MISC
magnifiques I-MISC
Grenadiers I-MISC
. O
Plusieurs O
|
| O
portes O
Vitrées B-MISC
s' O
ouvraient O
sur O
la O
Cour B-ORG
, O
et O
l' O
on O
voyait O
|
| O
Lampard B-PER
mement O
las O
rature O
. O
Manches O
, O
at O
ries O
|
| O
Quiretombaient B-PER
derrìre I-PER
elles O
, O
etquunsoulReinsen O
. O
|
| O
Cible B-MISC
soulevait O
. O
Une O
petite O
Centaine B-LOC
jaillissait O
au O
mi O
|
| O
lien O
de O
Cette B-LOC
Cour I-LOC
, O
Ct B-LOC
rafraichissdit I-LOC
incessamment O
le O
|
| O
Parterre B-LOC
. O
Parmi O
les O
Reurs B-MISC
, O
on O
avait O
menage O
detroit O
|
| O
Passages O
pour O
entrer O
dans O
l' O
interieur O
de O
la O
Maison O
. O
|
| O
Chaque O
pìce O
formait O
un O
Carre B-LOC
long O
avec O
une O
porte O
. O
|
| O
unique O
, O
de O
la O
hauteur O
du O
plafond O
, O
Et O
une O
Centre B-LOC
|
| O
dans O
le O
Coin B-MISC
. O
Aucune O
de O
ces O
ouvertures O
ne O
donnait O
|
| O
au O
dehors O
. O
Sur O
trois O
Cotés O
, O
la O
Maison O
se O
terminait O
du O
|
| O
Premier B-PER
Tage I-PER
par O
une O
terrasse O
d' O
unesurface O
Egald B-PER
|
| I-PER
Che O
del' O
appartement O
. O
Mais O
au O
Fond B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Cour I-LOC
, O
O. B-PER
|
| O
avait O
eleveń O
depuis O
en O
la O
facade O
intérieure O
pour O
bi- O
|
| O
tir O
deux O
pìces O
de O
plus O
. O
Cétait B-MISC
, O
on O
le O
voit O
, O
une O
Mdi B-LOC
|
| O
SON O
MAMTESGuC O
Approprie O
aux O
besoins O
Et B-MISC
aur I-MISC
habi I-MISC
|
| O
tudes O
donc O
Camille B-PER
francaise I-PER
. O
|
| O
Disque B-LOC
madame O
de O
Juilly O
entre O
dans O
lA O
COur B-LOC
, O
Ane B-PER
|
| I-PER
MERIERS I-PER
|
 | I-PER
Monde I-PER
elle O
, O
son O
portrait O
rienne O
de O
dix O
ans O
, O
soulev O
|
 | O
ne O
sportivères O
. O
|
 | O
C' O
est O
Vous O
, O
s' O
écrid O
- O
telle O
ense O
precipitant O
dans O
|
| O
Se5 B-MISC
Bras I-MISC
Et O
en O
tendants O
front O
au O
Colonelquiy B-LOC
mit O
|
| O
An B-LOC
baiser O
dE O
porc O
. O
|
 | O
Chère O
elle O
, O
dutil O
, O
ou O
est O
Marie B-PER
. O
|
 | O
Elle O
repose O
un O
pel O
, O
Elle O
est O
fatigue O
de O
d O
|
| O
NOMBRE O
COMPOS B-ORG
. O
|
| O
- O
C' O
est O
Vrai B-MISC
, O
nous O
avons O
fait O
Ensemble B-ORG
beaucoup O
. O
|
| O
Le O
chemin O
Aujourdhui B-PER
, O
Cet O
enfant O
est O
entrépide O
, O
on O
|
| O
Lirait B-PER
un I-PER
Vrai B-PER
Gascon I-PER
. O
|
| O
Le O
Colonel B-PER
accentu O
fortement O
ce O
dernier O
Mot B-MISC
. O
En O
|
| O
le O
prononcent O
il O
souriait O
, O
Ct B-PER
nettoie O
intime O
perdait O
|
| O
Dans B-MISC
Sourire I-MISC
. O
|
| O
M. B-PER
Varonse I-PER
dirigeait O
deux O
jours O
apres O
versIon- O
|
| O
sitation O
du O
Colonel B-PER
. O
|
| O
Pendant O
ces O
deux O
jours O
, O
il O
avait O
adresse O
au O
Capi B-LOC
|
| I-LOC
taine I-LOC
de O
Barres B-LOC
bien O
drs B-LOC
questions O
sur O
la O
famille O
de O
|
| O
Juilly B-LOC
, O
mais O
les O
ŕponses O
du O
Capitaine B-MISC
ne O
lui O
avaient O
|
| O
rien O
appris O
sur O
ce O
qui O
lint́ressait O
le O
plus O
. O
M. O
Ae B-PER
|
| I-PER
Barres I-PER
ne O
s' O
était O
occupé B-LOC
que O
de O
madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
. O
|
| O
Quint O
ases O
Elles O
, O
l' O
celui O
avait O
parn O
brune O
taille O
. O
|
| O
tre B-MISC
blonde I-MISC
, O
c' O
était O
tout O
ce O
qui O
en O
savait O
. O
D' O
ailleurs O
|
| O
Accords B-MISC
se I-MISC
Gardait I-MISC
d' I-MISC
avouer I-MISC
tout I-MISC
lattrdit I-MISC
que O
cette O
|
| O
Conversation B-MISC
avait O
pour O
lui O
. O
Souvenir O
de O
la O
Ere O
|
| O
MajEURe B-MISC
quil O
avait O
entrevue O
dans O
le O
ravinlui O
imp O
. O
|
| O
MERTENS B-ORG
|
| O
Dit B-PER
dera O
cette O
discretion O
, O
Marque B-ORG
Certaine I-ORG
d' O
un O
vers O
. O
|
| O
table O
amour O
. O
Lnevoulait B-PER
de O
l' O
exposer O
aun B-MISC
railleries I-MISC
i I-MISC
|
| I-MISC
de I-MISC
ses I-MISC
CamaraDes I-MISC
. O
De O
son O
Coté B-MISC
, O
le O
Capitaine B-MISC
, O
Organis B-MISC
|
| I-MISC
leux I-MISC
desonsucces I-MISC
aupres I-MISC
du I-MISC
Colonel I-MISC
, O
succès O
quil O
|
| O
Attribuait B-LOC
modestement O
a O
l' O
influence O
de O
madame B-PER
de I-PER
|
| I-PER
Juilly I-PER
, O
avait O
bien O
asse2 B-ORG
d O
faire O
de O
leraconteri B-LOC
ses O
|
| O
Amis B-ORG
. O
II O
leurachrmait O
de O
tres O
bonne O
foi O
cuche O
lui O
: O
|
| O
avalaient O
le O
plus O
Charmant B-PER
Acquis I-PER
. O
|
 | O
Chi O
quelle O
Femme B-MISC
! I-MISC
quelle O
femme O
, O
répetit1 B-MISC
: O
|
| O
ilny O
d O
Quune B-PER
perte O
comme O
Celle O
. O
Ia O
a O
Tlemcen B-LOC
, O
et O
|
| O
Elles O
trouve O
TRéSuRmonT. B-PER
|
 | I-PER
Distinguons I-PER
, O
Capitaine B-MISC
, O
s' O
etait O
empresse O
de O
li O
|
| O
demdlider O
HEnri B-MISC
Laudun I-MISC
: O
y O
ventuelle O
Chpres B-LOC
, O
oury B-LOC
|
| O
trouve.t O
- O
Elle O
seulement O
. O
|
| O
Cette O
question O
Calme B-MISC
les I-MISC
transports I-MISC
de I-MISC
M. I-MISC
de I-MISC
Bar- B-PER
|
| I-PER
Tes I-PER
, O
il O
Comprit B-PER
tout O
d O
Coup O
quelles O
idées O
facheuses O
: O
|
| O
SUr B-PER
maDame O
de O
Juilly B-LOC
ses O
paroles O
imprudentes O
pou O
. O
|
| O
Vaient B-PER
donner O
d O
Ses B-MISC
Camarades I-MISC
, O
et O
répondit O
tre5- O
|
| O
SETICHSETLEnt B-LOC
: O
|
 | O
Madame B-PER
de I-PER
sully I-PER
est O
la O
femme O
la O
plus O
honor- O
|
| O
ble O
que O
je O
Connaisse B-MISC
. O
|
 | O
Ce O
qui O
veut O
dire O
, O
insist O
Henri B-PER
, O
impitoyable O
|
| O
POur B-MISC
l' O
AmOur B-MISC
propre O
du O
Capitaine B-MISC
. O
|
 | O
Ce O
qui O
veut O
dire O
quelle O
de O
pent O
etre O
venir O
|
| O
PReMIER B-PER
CEpTÉS I-PER
pOuR O
MOE B-MISC
. O
|
| O
bravo1 O
Capitaine B-MISC
, O
S' B-MISC
écrid I-MISC
Georges I-MISC
touche O
do O
|
| O
ld O
loyalefranchise O
avec O
laquelle O
MI B-LOC
. O
de O
Barres B-LOC
Sexe- I-LOC
|
| O
Cutait B-LOC
. O
Evidemment O
Hl B-LOC
. O
Lauzun B-PER
s' O
était O
attendu O
d O
une O
|
| O
autre O
reponse O
, O
Car B-MISC
ilcutldir I-MISC
legerement I-MISC
emBArrasse I-MISC
. O
|
| O
Mais O
l6 B-PER
Capitaine I-PER
, O
sans O
le O
remarquer O
, O
se O
rapproche O
|
| O
de O
Georges B-MISC
, O
Ct B-LOC
, O
luiserrant O
la O
main O
. O
Luiilitbas B-PER
Trait- I-PER
|
| O
ACCORDS O
CETTE O
MON O
am O
: O
. O
|
| O
MEUBLES B-MISC
|
| O
Cies O
Mots O
rent O
deviner O
a O
M. B-PER
Baron I-PER
le O
veritable O
|
| O
Caract̀re B-MISC
du O
Capitaine B-MISC
. O
En O
lui O
l' O
amour.-propre O
cédait O
|
| O
toujours O
d O
la O
vérite B-ORG
, O
et O
la O
t̀te B-LOC
coutait O
le O
Coeur B-LOC
. O
Ceci O
|
| O
Sepassait B-LOC
Quelques O
minutes O
arantla O
visite O
de O
Chorges B-LOC
|
| O
ASOR B-PER
Chef I-PER
. O
|
| O
Le O
colonel O
etait O
absent O
, O
mais O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
|
| O
reCevait O
. O
On O
introduisit O
le O
visiteur O
dans O
un O
petit O
d- O
|
| O
lon O
ou O
trois O
femmes O
se O
leverent O
pour O
l' O
accueillir O
, O
|
| O
toutes O
trois O
belles O
et O
souriantes O
. O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
, O
|
| O
Elise B-LOC
, O
sn B-PER
derniere I-PER
Llc I-PER
, O
son O
portrait O
vivant O
, O
Maison- B-MISC
|
| I-MISC
Core I-MISC
plus I-MISC
blonde I-MISC
, O
et O
Hlarie B-MISC
, O
l' O
objet O
de O
l' O
ardente O
Curit B-PER
. O
|
| O
Site B-MISC
du I-MISC
jeune I-MISC
homme I-MISC
. O
|
| O
Cémaintien B-LOC
elle O
, O
Sentait B-PER
peser O
de O
NourCAuSurl B-ORG
|
| O
Ci O
regard O
qui O
attirait O
en O
le O
dominant O
, O
Malgre B-MISC
le I-MISC
|
| I-MISC
wracicuy I-MISC
Cinpressement I-MISC
que O
madame B-PER
de I-PER
Suilty I-PER
met- O
|
| O
tait O
dans O
5oul O
accueil O
, O
une O
Contrainte B-MISC
singuliere I-MISC
ser I-MISC
. O
|
| O
dit O
le O
carr O
du O
jeune O
ollivier O
et O
tendit O
sd B-MISC
bouche O
|
| O
Clos B-LOC
. O
Les O
minutes O
s' O
écouldient O
longues O
Comme O
des O
|
| O
heures O
, O
les O
monosyllabes O
mémes O
Cxpiraient B-MISC
surSiS I-MISC
|
| I-MISC
livres I-MISC
, O
ilse B-PER
sentait O
devenirridicule O
... O
Curieusement B-MISC
|
| I-MISC
Wario I-MISC
lui O
vint O
Cn B-PER
dioc I-PER
. O
|
| O
Chose O
atteste O
d O
|   
| O
AMOHTeuE B-PER
TUi I-PER
VOIrSentr I-PER
Ouvrir O
le O
ciel O
. O
Elle O
5ou- B-LOC
|
| O
Vendit B-PER
celui1 O
Elle O
l' O
avait O
donc O
remarque O
|
 | O
Oui O
, O
mademoiselle O
, O
répondit O
, O
mais O
petersen B-ORG
. O
|
| O
Contre B-MISC
d I-MISC
élé I-MISC
bien I-MISC
fugitive I-MISC
, O
et O
je O
n' O
espédis O
pas O
que O
|
| O
NOMS B-ORG
CR B-ORG
LUTiCE I-ORG
COMGETVO I-ORG
lE B-LOC
SOuSCRIT I-LOC
. O
|
 | O
FAut O
que O
jai O
la O
memoire O
bonne O
et O
le O
Coup B-MISC
|
| I-MISC
Caeilsur I-MISC
. O
Je O
dessine O
aussi O
le O
paysage O
. O
|
 | O
Rien O
ne O
lui O
a O
échappé O
, O
pense O
. O
t.i B-MISC
. O
|
 | O
Vous O
avicr O
Choisilautre O
journ O
Droit B-MISC
ravis I-MISC
|
| I-MISC
Saut I-MISC
pour I-MISC
Artiste I-MISC
, O
Continue.t B-PER
-elle O
. O
|
| O
MIERTENS B-ORG
|
 | O
Je O
le O
Croyais B-LOC
d' O
abord O
Comme B-MISC
Vous I-MISC
, O
mais O
pour O
. O
|
| O
tantil O
ma O
t́té O
impossible O
d' O
achever O
mon O
dessin O
. O
|
| O
la O
jeune O
Kllesourit B-PER
, O
et O
son O
Sourire B-MISC
, O
oi O
razonnait O
|
| O
la O
franchise O
, O
semblait O
etre O
l' O
expression O
d' O
une O
penśe O
|
| O
RCHTCHSE B-MISC
. O
|
| O
Madame B-PER
neUilly I-PER
indicud I-PER
d I-PER
Georges I-PER
, O
COmme B-MISC
nC I-MISC
|
| I-MISC
Aes I-MISC
Centres O
de O
Marie O
, O
un O
tabledll O
ou O
les O
ruines O
de O
|
| O
ant O
CeTtE B-LOC
, O
d O
Mers O
- O
cl O
Kebir O
resplendissdient O
Colo- O
. O
|
| O
rées O
par O
le O
soleil O
dAfrique B-LOC
. O
C' O
etait O
vigoureusement O
. O
|
| O
peint O
. O
Soleil B-LOC
brandit O
, O
la O
pierre O
faisait O
saillie O
sur O
le O
|
| O
toile O
. O
Georges B-MISC
admirait O
Encore B-MISC
quand I-MISC
le I-MISC
Colonel I-MISC
en- I-MISC
|
| I-MISC
tra I-MISC
, O
lintensit O
la O
main O
Et B-MISC
, I-MISC
regardant I-MISC
aussi I-MISC
tableau I-MISC
, O
|
| O
Sécrid B-LOC
: O
|
 | O
N' O
este O
pas O
que O
c' O
est O
beau O
. O
|
| O
le O
visage O
de O
M. B-PER
de O
sully B-PER
s' O
éclairdit O
dune O
vive O
Sd B-PER
. O
|
| O
satisfaction O
. O
|
 | O
Cest O
magistralement O
peint O
, O
répondit O
le O
jeune O
|
| O
homme O
avec O
un O
clan O
trop O
vil O
pour O
notre O
pas O
sin- O
|
| O
COTE O
. O
|
 | O
Vous O
Faites B-MISC
plaisir I-MISC
, O
M. B-PER
Varoh I-PER
, O
Cn B-LOC
accordant O
|
| O
Votre O
attention O
s O
Cette O
toile O
: O
mais O
cela O
ne O
m' O
tonne O
|
| O
pas O
. O
Saison O
dead O
que O
vous O
tes O
un O
veritable O
artiste O
, O
Ct B-PER
. O
|
| O
QuE O
VOtre B-PER
SuFfrage I-PER
A O
SOR O
ITIN B-MISC
. O
|
 | O
Vous O
me O
juger O
trop O
lavorabtemient O
, O
Moli B-PER
Co- O
|
| O
COngel B-MISC
. O
|
 | O
Lou B-PER
, O
je O
dis O
ce O
que O
je O
pense O
, O
et O
mes O
louanges O
|
| O
Valent B-PER
quelque O
Chose O
, O
Car B-MISC
je I-MISC
ne I-MISC
les I-MISC
pratique I-MISC
pas I-MISC
. O
En O
|
| O
Sachant O
Employer B-ORG
Comme O
vous O
le O
faites O
vos O
heures O
|
| O
de O
loisir O
, O
vous O
ne O
donnerer O
jamais O
de O
Scandaleux B-PER
|
| O
exemples O
au O
soldat O
, O
l' O
amour O
de O
Cart B-MISC
agrandit O
et O
|
| O
Cleve B-PER
lE I-PER
Car I-PER
. O
|
| O
lecoloncl B-ORG
s' O
exprimait O
avec O
ton O
d' O
alfabilité O
qui O
|
| O
lui O
était O
originaire O
visit O
- O
vis O
de O
ses O
infericurs O
, O
de O
5es O
|
| O
MERVENS B-ORG
|
| O
Amis O
Et O
des O
membres O
de O
sa O
famille O
, O
pourvu O
guil B-LOC
ne O
|
| O
fut O
pas O
Surpris B-MISC
Dans I-MISC
un I-MISC
Moment I-MISC
dhnmeur I-MISC
Contre I-MISC
Sa I-MISC
|
| I-MISC
Lemme I-MISC
. O
En O
pŕsence O
dun O
etranger O
, O
sd B-MISC
bienveillance O
|
| O
en O
Vendit B-MISC
Facilement I-MISC
a O
la O
gaicte O
, O
Comme O
ses O
affections O
|
| O
Ou B-MISC
ses I-MISC
Sentiments I-MISC
d I-MISC
l' I-MISC
exaltation I-MISC
. O
Généralement B-PER
tres- O
|
| O
accessible O
a O
limpression O
du O
moment O
, O
il O
se O
Montrait B-MISC
|
| O
li O
- O
meme O
. O
Se O
souciant O
peu O
de O
se O
dguiser O
. O
AucUne B-ORG
|
| O
cle O
disposition O
, O
il O
sc O
laissait O
aller O
plus O
facilement O
et O
|
| O
plus O
vite O
que O
bien O
dautres O
d O
leffet O
produit O
par O
MME B-ORG
|
| O
physionomie O
nouvel O
. O
|
| O
Georgesavait B-LOC
une O
Eure B-LOC
heureuse O
plutotquebelle O
. O
|
| O
Il O
possdait O
Cet O
attrait O
indilinissable O
qui O
produit O
le O
|
| O
Sympathie O
avant O
de O
laisser O
le O
temps O
de O
songer O
d O
Id B-MISC
|
| I-MISC
Hauté. I-MISC
Il O
avait O
de O
plus O
une O
tournure O
elégante O
et O
dis- O
|
| O
fatigue O
, O
avantage O
plus O
digne O
dette O
apprecie O
Cheron B-PER
. O
|
| O
Homme O
que O
des O
traits O
réguliers O
. O
|
 | O
Permetiermoi B-LOC
, O
continue O
le O
Colonel B-PER
, O
de O
Vous B-MISC
pre I-MISC
. O
|
| O
Senter B-MISC
d I-MISC
me I-MISC
famille I-MISC
, O
que O
vous O
Connaisser B-MISC
tres I-MISC
pen I-MISC
|
| I-MISC
enCore I-MISC
. O
D' O
abord O
. O
d O
madame B-PER
de I-PER
Sully I-PER
, O
ma O
femme O
: O
|
| O
Puis O
d B-PER
Elise I-PER
, O
notre O
Alle B-LOC
, O
l' O
enfant O
gale O
de O
tous O
, O
enti O
|
| O
a O
Marie B-PER
, O
que O
j' O
appelle O
mon O
Gascon B-MISC
. O
Vous O
avez O
Vu B-MISC
|
| I-MISC
Comment I-MISC
clio I-MISC
se O
tient O
d O
Cheval B-MISC
, O
au O
besoin O
elle O
ferait O
|
| O
le O
coup O
de O
fusil O
Comme O
un O
de O
nos O
plus O
braves O
tirait- O
|
| O
leurs O
. O
Apres O
Cela O
, O
dans O
l' O
interieur O
, O
Id B-PER
lemme O
repr O
|
| O
dit O
: O
C' O
est O
ce O
qui O
gouverne O
md O
maison O
, O
et O
qui O
, O
je O
|
| O
puis O
tente O
de O
le O
croire O
, O
me O
gouverne O
quelquefois O
|
| O
MOI O
MIEMIE B-MISC
. O
|
 | O
All B-MISC
j' I-MISC
en I-MISC
suis I-MISC
incapable I-MISC
, O
mon O
p̀re O
, O
protesta O
ld O
|
| O
jeune O
Elle O
dune O
facon O
charmante O
qui O
ńtait O
pas O
|
| O
tout O
d O
Crit B-ORG
une O
négation O
. O
|
 | O
Son O
pere O
! O
réperd O
Ccorges B-LOC
tout O
bas O
. O
Mais O
.. O
|
| O
Des O
veRsions B-MISC
furent O
interrompues O
par O
l' O
arriv́e O
du O
|
| O
Capitaine B-PER
de I-PER
Barres I-PER
. O
|
| O
NIMPORTE B-MISC
|
 | O
J' O
avais O
hate O
, O
Colonel B-PER
, O
dit O
licenci O
, O
de O
prostituer O
|
| O
Votre O
permission O
pour O
rendre O
hommage O
d O
ces O
dd B-MISC
. O
|
| O
MES B-MISC
. O
|
| O
Et O
, O
se O
tournant O
vers O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
, O
il O
s' O
en O
. O
|
| O
ford B-ORG
de O
déployer B-PER
toutes O
ses O
grises O
dans O
un O
Salut B-LOC
|
| O
TOSCANE O
. O
|
 | O
Nous O
vous O
en O
Savonsgre B-MISC
, O
Capitaine B-MISC
, O
rebondit O
; O
|
| O
M. B-PER
deJuilty I-PER
. O
|
 | O
Et O
moi O
je O
suis O
d' O
autant O
plus O
heureux O
détre O
|
| O
Vent B-MISC
aujourdhui I-MISC
, O
que O
je O
rencontre O
ici O
An O
Ami O
, O
re- O
|
| O
prit O
M. B-PER
de I-PER
Barres I-PER
en O
Serrant B-PER
la O
main O
de O
Chorges B-LOC
. O
|
| O
Vous O
sauver O
, O
Colonel B-PER
, O
Continuit.il B-MISC
, O
un O
officier O
aussi O
|
| O
habile O
a O
servir O
du O
crayon O
qur O
delépée O
, O
un O
homme O
|
| O
Sur O
lequel O
on O
peut O
Compter B-ORG
. O
|
 | O
Je O
le O
sais O
, O
et O
je O
l' O
en O
felicitais O
tout O
a O
Chcure B-MISC
: O
|
| O
Mais O
vous O
, O
monsieur O
, O
vous O
ne O
parle O
pas O
de O
vost B-PER
. O
|
| O
lents O
: O
votre O
ŕputation O
de O
virtuose O
est O
Cependant O
. O
|
| O
tablie O
. O
|
 | O
Hélas O
! O
oui O
, O
pOur B-PER
MoN I-PER
Malheur I-PER
. O
|
 | O
Comment O
! O
pour O
votre O
malheur O
, O
Vous B-MISC
alle I-MISC
|
| I-MISC
NOMS I-MISC
expliquer O
cela O
s' O
écrid O
Georges O
. O
|
 | O
Volontiers O
, O
Et B-MISC
en I-MISC
deux I-MISC
mots I-MISC
: O
le O
violon O
md O
|
| O
lait O
perdre O
beaucoup O
de O
temps O
et O
ma O
procure O
plus O
|
| O
Lan B-MISC
Chagrin I-MISC
. O
|
 | O
Je O
ne O
comprends O
p25 B-MISC
, O
dit O
madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
: O
la O
|
| O
bonne O
musique O
ne O
peut O
tre O
quun O
grement O
pour O
|
| O
S6meme B-PER
Ct I-PER
poules O
autreS. O
|
 | O
Pour O
vous O
, O
madame O
, O
mais O
, O
pourvoi O
, O
C' B-MISC
est I-MISC
bien I-MISC
|
| I-MISC
autre I-MISC
Chose I-MISC
, O
et O
vous O
allez2 O
en O
juger O
. O
Grand O
a O
Ce O
mal O
|
| O
ait O
talent O
, O
j' O
ai O
t́tésouvent O
tresrecherché O
et O
Contraint B-MISC
|
| O
dans O
des O
maisons O
oil O
je O
trouvais O
des O
hommes O
preisd O
|
| O
me O
Serrer B-MISC
la I-MISC
main I-MISC
et O
des O
lemmes O
distingue O
dispo O
. O
|
| O
iées O
d O
me O
traiter O
avec O
indulgence O
. O
Fh B-PER
biens O
md- O
|
 | O
MERTENS O
|
| O
Lame B-PER
, O
Sac2vous B-PER
Ce I-PER
qui O
marrivait O
c' O
est O
quau O
boul O
|
| O
de O
quelques O
mois O
, O
qualit O
je O
Comrmengdis B-PER
d I-PER
Consid I-PER
|
| I-PER
aer I-PER
mes I-PER
liaisons I-PER
d' O
raliste O
ou O
d O
former O
des O
ŕves B-LOC
de- O
|
| O
VeNir B-LOC
, O
le O
tamhourbatiait O
la O
MArche B-MISC
et O
CoNDuit B-PER
ThefT I-PER
|
| O
de O
Il O
séparation O
. O
Il O
Fallait O
tout O
quitter O
. O
Lais B-PER
derrìre O
|
| O
MOi B-PER
MON I-PER
TALENt I-PER
NOMMAIT O
CN O
CTOMDCDOMT B-MISC
IRC I-MISC
DTOCATET I-MISC
|
| O
AilleuRS B-MISC
CeNouvcllee B-PER
Sympathies I-PER
, O
SourcES B-MISC
LC I-MISC
NOVEMBRE I-MISC
|
| I-MISC
REGretS. I-MISC
|
| I-MISC
Cequi O
ne O
nous O
capécher O
pa5 O
, O
Monsieur B-PER
, O
do O
. O
|
| O
Nous O
recevoir O
le O
mieux O
possible O
, O
reprit O
madame B-PER
de I-PER
|
| I-PER
Juilly I-PER
en O
Envoyant O
d O
son O
Mari B-PER
un O
regard O
cuisini O
|
| O
Edit B-MISC
. O
Je O
dis O
ceci O
pour O
vous O
etre O
agréable O
. O
|
| O
i O
cette O
tenais O
madame O
, O
de O
ne O
pas O
reculer O
devant O
|
 | O
Et O
vous O
ferr O
bien O
, O
dit O
le O
Colonel B-PER
. O
Ces O
lidi- O
|
| O
S0ns B-LOC
passagers O
Sont B-MISC
EnCore I-MISC
la I-MISC
grande I-MISC
Consolation I-MISC
de O
|
| O
Notre O
vie O
errante O
. O
Ainsi O
, O
C' B-MISC
est I-MISC
décide I-MISC
, O
Vous B-MISC
Vendredi I-MISC
|
| I-MISC
laire I-MISC
de O
1d B-PER
musique I-PER
avec O
nous O
, O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
|
| O
jouc O
tres O
bien O
du O
piano O
, O
Elise B-PER
d I-PER
deja I-PER
une O
voie O
agred B-PER
|
| I-PER
Tle O
, O
Ct B-LOC
.. O
|
 | O
Et O
Baron B-PER
, O
Continue B-MISC
M. I-MISC
de I-MISC
Barres I-MISC
, O
Est B-LOC
Un I-LOC
Dary- I-LOC
|
| O
ton O
pus5abc O
. O
|
 | O
Comment O
. O
Comment O
s' O
écrierent O
les O
jeunes O
|
| O
Elles O
. O
|
 | O
Possible O
donc O
tous O
les O
talents O
? O
dit O
le O
Colonel B-PER
: O
|
| O
puisquil O
en O
Est B-LOC
ainsi O
, O
Rous B-MISC
internes I-MISC
Ensemble I-MISC
ArroS I-MISC
|
| O
demain O
dimanche O
, O
cl O
nous O
passerons O
une O
Boune B-LOC
|
| O
SOciale B-MISC
compte O
bien O
! O
répondit O
M. O
de O
Barres O
. O
|
| O
A B-MISC
Dimanche I-MISC
reprit O
le O
Colonel B-PER
en O
s' O
adressant O
. O
|
| O
E B-PER
particulierementa I-PER
M. I-PER
Baron I-PER
. O
|
| O
MERVENS B-ORG
|
| O
NI O
|
 | O
Je O
my O
perds O
s' O
écrid O
Georges O
en O
Sortant O
. O
|
 | O
Que O
voulez.vous O
dire3 O
Qui O
demande O
son O
Ami B-PER
, O
|
| O
qui O
étaitsorti O
en O
meme O
temps O
que O
li B-PER
|
 | I-PER
Nous I-PER
avec O
eu O
le O
temps O
de O
remarquer O
Comme B-MISC
: I-MISC
|
| I-MISC
moire I-MISC
qui O
m' O
étonne O
, O
madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
est O
décidé. O
|
| O
Ment O
treS O
jeunE. O
|
| O
Pensérous B-MISC
qu' O
elle O
puisse O
tre O
la O
mire O
de O
- O
|
| O
Ccle B-PER
brune I-PER
et O
superbe O
personne O
qui O
clair O
davoir O
: O
|
| O
VingtanS B-PER
|
| O
Cela O
me O
parait O
Aifhcile B-PER
, O
mais O
cela O
m O
estindif O
. O
|
 | O
Curent B-PER
. O
|
 | O
Et O
Cependant O
le O
colonclla O
nomme O
Sa O
fille O
. O
|
 | O
Etdans O
le O
monde O
on O
appelle O
cette O
jeune O
Alte B-ORG
|
| I-ORG
Mademoiselle I-ORG
de I-ORG
Juilly I-ORG
. O
|
 | O
Nous O
Croyez B-MISC
. O
|
 | O
COnquis B-MISC
Sur O
. O
|
 | O
An O
fait O
, O
le O
colonel O
pouvait O
etre O
veuf O
quand O
i B-PER
|
| O
' O
est O
marie B-PER
avec O
madame B-PER
de I-PER
Sully I-PER
ct O
avoir O
dead B-MISC
un O
. O
|
| O
Calant B-LOC
. O
|
| O
Se O
puis O
vous O
Certaine B-PER
le I-PER
Contraire I-PER
. O
|
| O
Mais O
alOrS O
.. O
|
 | O
Alors O
, O
Cela O
vous O
interesse.t O
-il O
beaucoup O
de O
. O
|
| O
Manda B-PER
M. I-PER
Le I-PER
Barres I-PER
en O
Souriant B-LOC
. O
|
 | O
Capitaine O
. O
ne O
rier O
pas O
, O
Et B-MISC
si I-MISC
Vous I-MISC
Save2quelque I-MISC
|
| I-MISC
Chose I-MISC
, O
dites O
le O
moi O
. O
|
 | O
Je O
terrain O
pas O
, O
Mon B-MISC
Cher I-MISC
Garou I-MISC
. O
Au O
Cal B-MISC
vous O
|
| O
MERUENS B-ORG
|
| O
Aime2 O
donaTrice O
de O
Juilly B-LOC
! I-LOC
Allons O
, O
je O
ne O
vous O
trahi O
|
| O
raison O
, O
Monami B-PER
Gaston I-PER
ignorer O
Meme B-MISC
si I-MISC
Vous I-MISC
le I-MISC
|
| I-MISC
Aésire2 I-MISC
, O
Ct B-LOC
Cependant O
il O
n' O
en O
rirdit O
pas O
nou O
plus O
, O
Cet B-MISC
|
| I-MISC
amer I-MISC
Critique I-MISC
. O
Il O
n' O
aime O
pas O
, O
lui O
, O
C' B-MISC
est I-MISC
qui I-MISC
de I-MISC
|
| I-MISC
pousse I-MISC
autrefois I-MISC
lAmour B-MISC
jusqu O
la O
SOuffrance B-MISC
et O
|
| O
Quil B-LOC
Cepteur I-LOC
. O
Dessus O
, O
je O
ne O
puis O
etre O
devon O
|
| O
AViS. B-MISC
|
 | O
Mais O
, O
Capitaine B-MISC
. O
Mc O
dire2-Vous O
enn O
... O
|
| O
uoidonce O
|
 | O
Requ' O
est O
mademoiselle O
de O
Juilly B-PER
|
 | I-PER
Laquelle I-PER
est O
. O
L' O
amour O
vous O
grise O
, O
Mon B-LOC
Cher I-LOC
|
 | I-LOC
Baron I-LOC
. O
Comment O
, O
vous O
entrer O
dans O
une O
famille O
oi O
|
| O
l7a B-MISC
deus I-MISC
jeunes O
Alles B-ORG
Charmantes I-ORG
, O
portant O
Chacune O
|
 | O
renom O
delcurpere O
, O
et O
votre O
t̀te O
travaille O
au O
point O
|
| O
i O
deneplussavoir O
ce O
que O
lune O
des O
deux O
peut O
étre O
. O
|
| O
Soits B-LOC
je O
Suis O
COu O
, O
ImpORte B-PER
, O
DATLETLONIOuTS B-PER
. O
|
 | O
Je O
suis O
pas O
miens O
instruit O
que O
vous O
, O
mais O
|
| O
i O
Vous O
y O
alc O
aucune O
ardeur O
qui O
effraie O
. O
A O
quoi O
|
 | O
Vous O
ménerd O
Cette O
grande O
passion O
. O
M. O
de O
Juilly B-LOC
. O
|
 | O
Malgre O
ses O
cheveux O
blancs O
, O
n' O
est O
pas O
au O
huit O
desd O
|
| O
i O
Carrìre B-PER
, O
il O
deviendra O
génerdl O
. O
D' O
ailleurs O
, O
il O
a O
del O
|
| O
i O
fortune O
... O
Croyez.-Vous O
quil O
vous O
donner O
ed O
halo O
.... O
|
 | O
Jen' O
di O
pa550ngead O
Cela O
. O
|
 | O
AlOrS B-LOC
, O
Qu' B-MISC
espererVous I-MISC
|
 | I-MISC
Conter I-MISC
, O
Capitaine B-MISC
, O
je O
N' B-MISC
ai I-MISC
ismail I-MISC
dime I-MISC
. O
|
| O
An B-LOC
: O
... O
|
 | O
Ou O
moins O
, O
jamais O
je O
n' O
di O
ressenti O
rien O
de O
d. O
|
| O
rail O
, O
l' O
autre O
jour O
, O
quand O
vous O
me O
Supposer B-PER
occup O
|
| O
de O
madame B-PER
de I-PER
sully I-PER
, O
je O
venais O
dette O
frappe O
d O
Vim B-MISC
. O
|
| O
produite O
par O
la O
vue O
de O
mademoiselle O
Marie B-PER
, O
je O
nai O
|
| O
Bas B-LOC
raisonne O
la O
sensation O
qui O
m' O
arrivait O
rapide O
, O
|
| O
blouissante O
: O
je O
l' O
ai O
Subic B-LOC
. O
|
    | O
< O
tm O
du O
|  | O
o O
|
| O
MERIENS B-ORG
|
 | O
Voil O
qui O
devient O
Grave B-LOC
, O
tresgrave B-PER
, O
renci B-PER
|
| O
ees O
demie O
esse O
, O
produit O
de O
ue B-ORG
cmucames O
taimies O
e O
|
| O
Garde B-ORG
! I-ORG
Cette O
Cole B-PER
pourrait O
vous O
Couturier B-PER
loin O
. O
|
| O
TITRE B-MISC
Livrer B-MISC
JOur I-MISC
Lampe O
, O
leur O
SantE B-LOC
, O
LCurGOTtRRE B-PER
AuL I-PER
|
| O
Caprices B-LOC
d' O
une O
femme O
indigne O
. O
|
 | O
Certes O
, O
Celase B-PER
voit O
trop O
. O
|
| O
Etceslos B-PER
, O
L' O
unecariense O
esp̀ce O
, O
s' O
enorgncil O
. O
|
| O
lir B-LOC
encore O
de O
lenrfolie O
|
| O
Oui O
... O
Mais O
, O
LA B-MISC
Voule2 I-MISC
Vous I-MISC
en O
venir O
|
| O
A B-LOC
Ceci I-LOC
. O
de O
ces O
Amours B-MISC
débrillants I-MISC
et O
Funestes B-MISC
, O
|
| O
Personne O
nsinguietc O
. O
Et O
si O
un O
homme O
dime O
dun O
|
| O
Amour B-MISC
loyal I-MISC
une I-MISC
femme I-MISC
honnete I-MISC
, O
Chacun O
lui O
signale O
|
| O
Tambour B-PER
ComeTn I-PER
Auger O
. O
Lour B-PER
Nio I-PER
, O
Capitaine B-MISC
, O
|
| O
Jose B-PER
vous O
le O
dire O
parce O
Que B-MISC
Vous I-MISC
me I-MISC
COmprendre I-MISC
, O
|
| O
je O
ne O
veux O
pas O
m' O
effrayer O
de O
Cette B-LOC
pure O
joie O
qui O
|
| O
m' O
arrive O
. O
Au O
lieu O
dégayer O
la O
vie O
monotone O
que O
|
| O
NOuS B-PER
MeNons I-PER
par O
des O
plaisirs O
aboutissants O
, O
je O
me O
fc- O
|
 | O
Tai O
un O
id́al O
de O
cette O
jeuneklle O
. O
|
| O
Prenez O
garde O
I O
Celle O
leader O
pent O
tre O
bien O
pas O
. O
|
| O
Sidence B-LOC
pour O
Demeurer B-MISC
un O
pluriel O
. O
Vous O
Voulez B-MISC
|
| O
en O
faire O
un O
Ange B-PER
dui I-PER
ciel I-PER
, O
mais O
a O
coup O
sur O
C' B-MISC
est I-MISC
une I-MISC
|
| I-MISC
Nohlehle I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
terre I-MISC
. O
|
| O
la O
Conversation O
en O
etait O
le O
, O
au O
Moment B-MISC
il I-MISC
les I-MISC
|
| I-MISC
Aeuz B-ORG
amis I-ORG
Entraient I-ORG
dans O
un O
Calé B-ORG
ou O
M4l O
. O
Landon B-MISC
Ct I-MISC
|
| I-MISC
Edston I-MISC
fumaient O
entrévidement O
au O
milieu O
des O
tables O
|
| O
( O
vertes O
. O
|
| O
mans B-PER
MeTteur I-PER
de O
laire O
votre O
rise O
an O
coloniser O
. O
|
| O
A B-LOC
Quoi O
deviner O
. O
VouS B-PER
Cela I-PER
dit O
le O
Capitaine B-MISC
. O
|
| O
A O
votre O
dir O
dOyenn O
. O
|
| O
Puisque O
nous O
ćles O
sipénétrant O
, O
je O
vons O
roulera O
|
| O
Que B-PER
M. I-PER
et O
madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
mont O
admirablement O
|
| O
recu O
, O
je O
dois O
diner O
cher O
Cup B-MISC
dimanche I-MISC
avec O
Aaron B-PER
. O
|
  
     
| O
MIERIEN B-MISC
|
| I-MISC
.-- I-MISC
|

| I-MISC
2d I-MISC
" O
|
 | O
Vous O
Tes B-MISC
bien I-MISC
heureux I-MISC
, O
Cit B-MISC
fleuri I-MISC
avec O
un O
Gros B-MISC
|
| O
SOupir B-MISC
. O
|
 | O
Votre B-MISC
tour I-MISC
vicnilrd I-MISC
, O
insinud O
Ciaston B-MISC
. O
|
 | O
Jittdis O
! O
Consort B-ORG
Centrale I-ORG
. O
Je O
me O
suis O
presence O
|
| O
Mier B-PER
chelle I-PER
colonel I-PER
, O
et O
de O
meme B-PER
Qu6 I-PER
Ces O
Messieurs B-PER
, O
|
| O
J' O
ai O
trouve O
Madame B-PER
de I-PER
Juilly I-PER
adorable O
. O
Hldie B-MISC
, O
a O
M. O
|
| O
Premier B-PER
Complicit I-PER
, O
cle O
A O
paru O
Embarrasse B-MISC
, O
An B-MISC
|
| I-MISC
SeConD I-MISC
, O
le O
Cotonclmnd B-LOC
arrcté O
en O
parlant O
d' O
alfdircs O
|
| O
Services B-ORG
, O
et O
jai O
Compris O
que O
le O
mari O
dune O
jolis O
|
| O
Lemme B-PER
( O
et O
toujours O
( O
homme O
le O
plus O
assohlant O
du O
|
| O
MANS O
. O
|
 | O
Messieurs B-PER
, O
s' O
écrid B-LOC
Gaston I-LOC
, O
si O
nous O
ne O
tenir O
pas O
|
| O
i O
mendormir O
, O
Changer B-MISC
de I-MISC
Conversation I-MISC
. O
Se B-MISC
Sais I-MISC
Bien I-MISC
|
| I-MISC
nen I-MISC
Alǵrie B-PER
l' I-PER
amour I-PER
d I-PER
óremis O
a O
la O
mode O
, O
pour.tre O
|
| O
Parce O
que O
les O
ordres O
famines O
y O
sont O
rares O
. O
Aldis B-PER
ne O
|
| O
Pourrions O
nous O
pas O
Causer B-PER
de I-PER
Choses I-PER
plus O
sérici- O
|
| O
5155 O
|
| O
- O
Cher O
Ami O
, O
lui O
ŕpondit O
Hl B-LOC
. O
de O
Barres B-LOC
it I-LOC
mivois I-LOC
, O
|
| O
tu O
te O
manS B-MISC
it I-MISC
autoMne I-MISC
. O
|
| O
4 B-MISC
T I-MISC
|
| I-MISC
Le O
Dimanche O
, O
CTS B-MISC
Cire I-MISC
mATCHS I-MISC
, O
CCOrgeS O
S' B-ORG
Arŕt I-ORG
|
| O
GAla B-LOC
place O
iu O
Mléchouer B-MISC
. O
pr̀s O
de O
la O
porte O
de O
Pegli B-LOC
|
| O
C. B-PER
i I-PER
Chéde I-PER
la O
MUsique B-MISC
militaire O
qui O
arrivait O
pour O
|
| O
la O
messE B-MISC
, O
illimit O
d O
Causer B-PER
aveC I-PER
dAutres I-PER
PoLiciers I-PER
Cn I-PER
|
| I-PER
Allcnilant O
que O
le O
chef O
de O
musique O
donnait O
lesigndl B-PER
. O
|
| O
la O
porte O
du O
petit O
temple O
s' O
pourrait O
Chaque O
instant O
|
| O
Bour B-PER
livrer O
passage O
dux O
Lemmes B-LOC
qui O
se O
glissdicnt O
|
 | O
CE B-MISC
B I-MISC
|
 | O
----- O
|
| O
MERVENS B-ORG
|
| O
l' O
une O
apres O
l' O
autre O
dans O
l' O
int́rieur O
. O
Elles O
taient O
|
| O
presque O
toutes O
tailles O
ou O
france B-LOC
, O
Mais O
leurs O
alli- O
|
| O
Chaient B-MISC
ce O
jour O
- O
lit O
des O
pretentions O
it O
l' O
Elegance B-MISC
. O
On O
|
| O
Contredit B-MISC
le O
parlement O
soyeuy O
et O
incessant O
de O
volants O
|
| O
Quipe B-MISC
Courraient I-MISC
au O
soleil O
d' O
une O
pouille O
étincelante O
. O
|
| O
A. O
l' O
OcCasionne B-MISC
ce O
dimanche O
, O
qui O
etait O
unjourdelete O
, O
|
| O
plusieurs O
Cames B-MISC
avaient O
arbore O
Rérement B-LOC
de O
vrais O
|
| O
Chapeau B-LOC
de I-LOC
Paris I-LOC
, O
Vieux B-LOC
de O
trois O
ans O
du O
Moins B-LOC
. O
|
| O
acorges O
, O
tout O
en O
Causant B-LOC
, O
Semblait O
Aminé B-PER
par O
une O
. O
|
| O
Préoccupation B-LOC
Céhuile I-LOC
. O
I B-LOC
regardait O
au O
passage O
toutes O
; O
|
| O
les O
femmes O
avec O
une O
attention O
, O
une O
impatience O
mal O
|
| O
Aiguisées B-MISC
. O
Nan B-MISC
, O
ilse O
retourne O
frissonnant O
au O
Con B-MISC
. O
i O
|
| O
tact O
dune O
rohe O
unie O
et O
leère O
. O
Derrìre B-PER
lui O
, O
l' O
ail O
i O
|
| O
baissé B-PER
et O
la O
demarche O
lente O
, O
pAssait B-MISC
Wlaric I-MISC
de I-MISC
Juilly I-MISC
|
| O
avec O
mergEnts O
Saur B-ORG
. O
Elles O
entrerentdans O
l' O
église O
. O
|
| O
En O
Cemoment B-PER
, O
la O
musique O
, O
clatant B-MISC
en O
harmonie50- O
|
| O
Nore B-LOC
, O
annonc O
que O
Id B-MISC
Messe I-MISC
Commentait I-MISC
, O
a O
cetap B-PER
. O
|
| O
Pel O
, O
invit O
acconrir O
du O
Fond B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
place I-MISC
les I-MISC
retards I-MISC
. O
: O
|
| O
taiReS. O
|
| O
acorges O
alors O
Changed B-ORG
de O
place O
d O
pas O
Comptes O
, O
de.i O
|
| O
Dassd B-PER
1n I-PER
peu O
les O
Groupes B-ORG
Cormes I-ORG
par O
les O
musiciens O
et O
. O
|
| O
les O
Casseurs B-MISC
, O
ct O
appuy O
Un B-MISC
Moment I-MISC
Contre I-MISC
le I-MISC
MNE I-MISC
|
| O
de O
l' O
église O
. O
Arrive O
jenkins B-PER
lo I-PER
seuil I-PER
, O
il O
sc O
retournant O
|
| O
regard O
autour O
de O
lui O
comme O
pour O
voir O
si O
décidé. O
|
| O
Mentine B-PER
trouverait O
rien O
de O
micur O
A B-LOC
faire O
que O
de O
. O
|
| O
trer O
. O
Puis O
, O
Quand B-MISC
inClut I-MISC
aVOir I-MISC
SufFisamment B-MISC
prolonge O
|
| O
Cercle B-ORG
insufflérente I-ORG
Laiterie I-ORG
, O
il O
pousse O
la O
porte O
et O
|
| O
Se O
trouve O
dans O
la O
Chapelle B-LOC
. O
|
| O
Deus O
rangers O
de O
Colonnes B-LOC
qui O
n' O
appartenaient O
d O
|
| O
Aucun B-ORG
Ordre I-ORG
d' I-ORG
architecture I-ORG
Connu O
, O
Soutenaient B-LOC
ld O
|
| O
Voule B-LOC
grise O
de O
cette O
église O
provisoire O
. O
Le O
long O
de O
ces O
; O
|
| O
Colonnes B-LOC
, O
se O
tendent O
des O
soldats O
Achout B-PER
et O
l' O
arme O
|
| O
au O
repos O
. O
Parmi O
les O
femurs O
agenouillées O
dans O
la O
nef O
, O
|
| O
MERLENS B-ORG
|

| O
Ccorges B-LOC
distingue O
bien O
vite O
les O
dames O
de O
Juilly.1 B-PER
. O
|
| O
approche O
doucement O
, O
cl O
s' O
arŕt B-LOC
d O
deux O
d2s O
de O
la O
|
| O
Chaise B-PER
de I-PER
Marie I-PER
. O
|
| O
alliance O
sur O
son O
Vivre B-MISC
de I-MISC
prìres I-MISC
, O
cle O
semblait O
|
| O
Absorbeŕe O
dans O
une O
ḿditation O
inclus O
, O
et O
le O
jeune O
|
| O
hommes O
se O
laisse O
aller O
a O
Contempler B-LOC
la O
. O
COurbure B-MISC
|
| O
Gracieusement O
cndulée O
de O
son O
con O
. O
Elle O
dessinait O
|
| O
Mne B-MISC
ligne I-MISC
Vague O
estomper O
par O
un O
duvet O
blond O
dont O
|
| O
les O
pointes O
noircissaient O
Cn B-LOC
PeTONLAnt I-LOC
verS I-LOC
lA O
racine O
|
| O
des O
Cheveux B-MISC
. O
Il O
restait O
immobile O
, O
l' O
oeil O
et O
l' O
esprit O
de- O
|
| O
lachéssurcette O
ligne B-LOC
brune I-LOC
. O
de O
ce O
duvet O
doux O
COmme B-MISC
|
| O
Au O
velours O
, O
il O
Croit B-LOC
voir O
séchapper O
une O
Chaude B-MISC
|
| I-MISC
Vapeur I-MISC
Un B-MISC
Parfum I-MISC
ambre I-MISC
lui O
Arrivait B-PER
. O
|
| O
Uu B-PER
monrementgeneral I-PER
qui O
se O
produisit O
dans O
1a5 O
|
| O
Sistance B-MISC
, O
round O
bientot O
un O
autre O
Cours B-MISC
aur I-MISC
idéesde I-MISC
|
| I-MISC
Georges I-MISC
. O
Wlarie B-PER
, O
Asenouillée B-PER
jusque.la O
, O
ce O
relev O
|
| O
COMme B-MISC
leS I-MISC
autrES I-MISC
, O
SE B-ORG
cIDEURS I-ORG
A I-ORG
DEMi I-ORG
pOMrSASSCOiT O
, O
|
| O
et O
dans O
Ce B-MISC
moment I-MISC
, O
elle O
le O
vit O
. O
Se O
recul O
, O
Craignant B-PER
. O
|
| O
d' O
avoir O
encouru O
sd B-MISC
disgriice I-MISC
, O
mais O
le O
regard O
qu' O
elle O
|
| O
lui O
jeta O
, O
si O
rapide O
quit O
eut O
t́té O
, O
n' O
exprimait O
Aucun B-PER
|
| I-PER
CHINOIS I-PER
. O
SEulement B-MISC
, O
Chose B-MISC
trange I-MISC
! I-MISC
ce O
regard O
lui O
|
| O
apparut O
voile O
par O
une O
larme O
. O
Elle O
roule O
sur O
les O
cils O
|
| O
Presses B-MISC
, O
Ct B-LOC
tombe O
Comme O
une O
goutte O
de O
pluie O
égarde O
|
| O
SOuS B-LOC
Un O
Ciel O
bleu O
. O
|
| O
Georges B-MISC
s' O
consid O
. O
- O
Pourquoi O
donc O
cette O
larme O
. O
|
| O
Marie B-PER
arait O
au O
front O
la O
sérente O
des O
anges O
, O
ct O
aSe5 O
|
| O
terres O
la O
prìre O
montait O
encore O
. O
Il O
se O
contenta O
de O
la O
|
| O
Saluer B-LOC
par O
un O
imperceptible O
mouvement O
de O
tete O
, O
|
| O
puis O
il O
s' O
éloign O
. O
Elle O
l' O
avait O
Vu B-PER
, O
il O
posait O
lui O
im- O
|
| O
Doserplus B-PER
Longtemps O
ed O
proSCBCe O
. O
|
